<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂文 on bystander&#39;s blog</title>
    <link>https://leizhiyuan.github.io/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 杂文 on bystander&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2013 09:44:36 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leizhiyuan.github.io/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[藏]熬就一个字</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/03/11/%E8%97%8F%E7%86%AC%E5%B0%B1%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%97/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 09:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/03/11/%E8%97%8F%E7%86%AC%E5%B0%B1%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%97/</guid>
      <description>文/冯仑
男孩子最大的问题，30多岁自己还没有成功。
现在社会反差特别大，怎么坚守自己的人生目标就特别难，随波逐流总是成本低，但对自己不负责任，不如设定一个特别大的目标，然后熬，一直熬下去。
熬是个什么概念？
20多岁刚毕业，你是社会的边缘，什么事都是哥哥、姐姐、30多40多的人在做，你得求这些人；等到30多岁，你开始进入到剧场最后一排，有了一张门票可以看别人演；到40、50岁，就是中排靠前一点的观众，看戏你就可以看的清楚了；你如果要出类拔萃就变成第一排了，再出类拔萃你就成演员了，等到你演完了，别人一鼓掌你也就该下场了。
20多岁一定要有一个准备，你就是边缘，边缘是尽快拿到入场券。比如说你到了公司，有了一个稳定的职业，或者一个基本稳定的生活，但是你乘自行车、赶公共汽车，这就是入场券，很正常。
我研究生刚毕业，中间工作八年，每天骑自行车赶到374，然后坐公共汽车，公共汽车下来再走一站地。回头想来不委屈，20多岁肯定是这个过程，如果20岁就跟50岁人一样，那这个戏就乱了，中国十几亿人都这么演的。插队是偶然性，比如像丁磊他是另外一种人生，这种概率极小极小，你可以朝着奋斗。
成功不是设计出来，是靠信念支撑，加上各种机遇偶然蹦出来了。当你成演员，基本上也该谢幕了，接下来又来了人，这个戏才能不断唱。现在70多岁人基本上又退回到场外了，看他儿子演孙子演，就这么一茬一茬。
熬要有耐心，熬不是你一个人熬，而是一代人熬。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消费者行为学</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/26/%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 21:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/26/%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E5%AD%A6/</guid>
      <description>今天一直在自习。。中午遇到了初中同桌。。5年没见了吧。聊了一会。被各种叮嘱“一定不要找太娇生惯养的，太粘人的，太无理取闹的。要听我的话，不然受苦的可是你。”哈哈。当时笑喷了。谢谢同桌。好好工作吧。
　这本书是寒假在家看的一本书。一点点笔记。
　选择喜爱的网站在很大程度上是一种生活方式的声明，它说明了一个人的兴趣和他想成为哪一类型的人，人们选择一种产品。通常是因为他们喜欢他的个性，觉得和自己比较温和。甚至有些人认为，使用产品后，他所拥有的令人渴望的品质会转移到自己身上。
　每一年，人们都会购买大量几乎没有任何味道，没有任何营养的食品，这说明现代消费者行为学领域的一个基本前提是，人们购买产品往往并非因为他们能做什么，而是因为他们意味着什么。在其相同的情况下，人们会选择那些具有与其潜在需求一致的形象/个性的品牌。
　营销者与消费者共处于一种复杂的双向关系中，往往很难判断营销活动是在哪里结束，而“真实世界”又在哪里开始，这种界限的模糊带来一个结果，那就是我们不再确定（或者也不在意）区分虚构世界和现实的界限究竟在哪里。有时候，我们呢愉快地加入到这个幻想中。
　商业道德是引导市场行为的原则。包括诚实，可信赖，公平，尊重，正义。消费者认为行为道德的公司制造的产品评价较高。
　品牌是在消费者头脑中设立的账户，也许巨额投入的营销策略只可以提高一个品牌的小小美誉度，而一次不大的产品质量危机则可能会一夜之间让该品牌资产荡然无存。
　需求是一种基本的生物动机，欲望是社会教给我们的可用以满意需求的一种方式，比如口渴是生物意义上的，而我们被教会用可口可乐而不是（比如）羊奶来满足解渴的需要，因此，需求是本来就已经存在的。营销者只是推荐满足他的方法。营销的一个基本目标就是引起人们认识到需要的存在，而不是创造需求。
　广告人对于人们的了解还远远未达到操纵他们的程度，新产品的失败率从40-80%，尽管人们认为神奇手段和科学技术在操纵他们，而事实上。只有设法销售优秀产品时才会成功。
　绿色营销越来越普遍。强迫性消费是指反复的而且常是过度的购物行为，他被当作压力/焦虑/沮丧/无聊的宣泄渠道。和毒品类似。女性观有强迫购物失常的概率是男性的4倍，女性被服装和化妆品吸引，男性则被小配件，工具，枪支等吸引。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>装逼尚未成功，同志仍需努力。</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/25/%E8%A3%85%E9%80%BC%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%90%8C%E5%BF%97%E4%BB%8D%E9%9C%80%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 21:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/25/%E8%A3%85%E9%80%BC%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%90%8C%E5%BF%97%E4%BB%8D%E9%9C%80%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>本文来自河蟹娱乐，看到的时候让我想起了《娱乐至死》和《瓦尔登湖》，总之，不打算拯救世界，也不在乎别人装逼，生活什么的，简单最好。文中观点也许略有偏颇，读者自己心中有数即可-bystander
　你受过良好的教育，有意无意间说起自己的大学，旁人无一例外纷纷投来艳羡目光。你工作光鲜，不是四大就是4A，不是垄断国企就是全球500强；在一个都是中国人的公司里互相叫对方英文名。你衣食无忧，三个月工资买一LV包；你生活清闲，上班时就像神九的航天员，明明啥事没干还要装出一副很忙的样子；你格调不俗，业余时间不是昆曲就是话剧，不是民谣专场就是妈妈咪呀；你善良正义，身处斗室，胸怀天下，每天吃饱饭就刷刷微博拯救中国。
　你用苹果，买个五千块的马脸iPhone，又是贴膜又是镶钻，十天换八个壳；你用谷歌，买个两千块的安卓手机，又是S-OFF又是ROOT，十天刷八个ROM。你关注互联网，精通电子产品，上机锋网威锋网雷锋网，电脑里永远装着十个GTD软件八个思维导图软件，用Instagram记录生活，对乔布斯比对你爸还了解，以果粉自居并喜欢到论坛上问：iOS6完美越狱什么时候出来啊？
　你发烧，你还发骚，出门带着IPC，用麻绳绑个随身耳放，再配一对ER4P入耳式耳塞，完全隔音，也不怕被车撞死。嫌不够惹眼？那就换一副时下最流行的魔声Beats Pro头戴式耳机，每一个苹果旗舰店的配件区里都有卖，它颜色鲜艳外形时尚，两个耳朵每边印着一个b，挂在你的头上，真是实至名归。
　你叫自己“吃货”，可怜的娃从小在城里长大没吃过什么好东西，为了美食频道里推荐的坑爹路边摊，坐10块钱地铁从城南干到城北。你热爱美食，每次花十分钟炒菜，二十分钟摆盘，三十分钟拍照，拍好导进PhotoShop里用康熙字典体配上两句文言文，传到博客上豆瓣上微博上。
　你文艺青年，琴棋书画样样不通，格律没搞懂就敢写古诗词，最爱莎士比亚的英雄双行体。你只到电影院看电影，提到外国电影从不说中文名，也不说英文名，管《指环王》叫LOTR，《蝙蝠侠3》叫TDKR，倍洋气倍有面子。你一听到维瓦尔第的《四季》，就会想起波光粼粼的日内瓦湖和白雪皑皑的阿尔卑斯山。
　终于有一天，当你拿着一张音乐会赠票睡死在钢琴声中，当你附庸风雅跑去看毕加索画展却一张画也没看懂，你突然意识到了自己的浅薄。没有金刚钻，怎装瓷器逼？没有付出，哪来收获？
　装逼没有那么容易，才会特别让人着迷。
　你开始认认真真地看书，时间宝贵，你只看经典，抬手就是中华书局、上海古籍，各种珍本善本影印本，横排版的书不看，简体字的书不看。理论学习也不能落下，商务印书馆汉译世界学术名著丛书买它个几十本回来，黄的绿的橙的蓝的，书架上一排彩虹。
　你偷偷把手机铃声从《我的歌声里》换成肖邦的夜曲，王菲、张国荣的CD扔掉，你万青，你痛仰，你Pink Floyd，你Guns N’ Roses，你从流行听到爵士，从摇听到古典，别人问起你最喜欢的歌手，你四十五度角仰望星空，眼神虔诚地说出一句：“In Bach We Trust。”念到Bach的ch时上腭抬高，发成“喝哈”轻读加连读的效果，一口纯正的小舌音，德味！
　数码单反是不能再用了，现在连旅游团的大叔大妈们都人手一只无敌兔了。相机一定得是胶片的，胶片一定得是120的，拉开你们家冰箱，啥吃的没有，满满的全是胶卷——还必须得是过期的。
　国内景点是不能再去了，水乡古镇全是搞一夜情的，西藏全是又酸又穷除了会辞职什么都不会的城市小白领。你背包，你户外，你特立独行无所畏惧，你穿Columbia防水鞋、NorthFace冲锋衣，你用GPS迷了路，在黄山的雨夜里发出求救信息。
　你张开双手去生活去爱，你受了伤害，你的小心脏扎满绷带。你痛不欲生，你长夜痛哭过人生，痛完哭完后你顿悟你看透你蜕变，你长了一分智慧叫阅历，你多了一分气质叫成熟。你情感专家，你麻辣教师，你知性姐姐。你豆瓣粉丝几万，微博粉丝几十万，你吊了个有房有车有钱的金龟婿，然后教小姑娘们什么是爱情；你一天到晚不干正事，然后教小朋友们如何治疗拖延症；你做了个朝九晚五的无趣上班族，然后教大学生们别放弃梦想。你读书写字做主妇，你把体内毒素分泌成畅销书。你解答粉丝来信，聆听读者倾述，你款到发货，话到病除。你忙着生产一种叫“正能量”的东西，没有它，你的读者将无以为继，夜夜痛哭。
　你研习人类学、社会学、历史学、植物学、建筑学、心理学，你掌握六门外语：英语、法语、德语、日语、西班牙语、铁岭话，你知道康熙他小舅的二大爷哪年死的，你分得清古典柱式认得出欧洲广场，你叫得出路边一花一草的科属名字，你开口M2闭口流通性过剩，你和同好攒了个铅笔经济研究社，研究除了经济学以外的任何东西。
　只有门外汉才会在听古典音乐的时候想到什么画面，你谈论的是作品的母题、动机、织体、转调、升降、横向展开的层次与纵向展开的速度。你告诉还在听莫扎特“我不想不想长大”和贝多芬“当当当当”的新手：不妨尝试一下莫扎特和贝多芬的钢琴协奏曲，尤其是莫扎特的K.491和K.595，贝多芬的Op.37和Op.73，精彩绝伦，不输给他们任何的交响乐作品以及歌剧。你对中产气味古典主义模仿者勃拉姆斯充满轻视，对婆婆妈妈的柴可夫斯基只有厌烦。斯特劳斯里面只能听听理查·斯特劳斯，他的艺术歌曲还算有那么点思想性；至于约翰·斯特劳斯，天啊，真不知道这个家伙除开写了几首平庸的圆舞曲外还干了些什么。
　你上知天文下知地理，对世界充满好奇心和求知欲，没事就到网上破解谣言。你三十好几找不到对象，去非诚勿扰相亲告诉人家“喜欢TBBT加分哦”，结果“可惜不是你，陪我到最后……”。你在粉丝面前表演Name Dropping的把戏大秀才艺，隔天一觉醒来照旧要加班熬夜做苦力，供房养车还利息。
　你有知识有思想有文化有品位，唯独没有钱。你浑身上下散发着狐臭般无法抗拒的人格魅力，唯独没有活人鸟你。
　装逼尚未成功，同志仍需努力。
　你苦心智、劳筋骨、饿体肤，长夜痛哭算个屁，未曾坐过春运绿皮车者，不足以语人生。你比别人聪明你还比别人勤奋，你睡得比别人晚起得比别人早，你头发一天比一天少，肚子一天比一天大，鸡鸡一天比一天软。“吃得苦中苦，方装逼上逼”，皇天不负苦心装逼的人，你行业老大了，你商界精英了，你社会名流了，Finally, You did it, You DID it!
　你实现了“财务上的自由”。你从不像其它男人一样热衷讨论好车，一般你的做法是：买一辆。不过，好车没什么值得炫耀的，车再好能好得过煤老板的？身为“中国知识新贵”的你，更喜欢邀请朋友到家里听自己两百万的Hi-End系统上播放的马勒和布鲁克纳。你听音室里的唱片的总价能买三辆奔驰，你用十三种工具调整自己唱机唱臂的位置，你告诉朋友，玩音响最关键的不是音源，也不是音箱，而是电：水电偏冷，火电偏暖，核电偏硬，你只用来自新疆阿克苏的风电，宽松醇厚。
　你从微软跳到谷歌，最后弄个创新工场，做出了市面上最好的安卓盗版装机软件。你是中国的雷布斯，三千块市价的安卓手机你只卖两千块，除了一直缺货外，没什么不好的。
　你从英国回来，都不用做学问搞研究，把民主的细节背诵一遍就当上了副教授。你出国就去冰岛，斯堪的纳维亚那块，北欧冰冷的气质才衬你高洁的内心，哦，对了，出门前记得把所有微博删掉。
　你是央视主持人，你抑郁了，你又好了，你开着豪车到人民大会堂骂执政党的娘，骂完回台里继续主持读书节目；你血水盐水里泡过，说十句话引用八句名人名言，采访的时候总像只孵蛋的鹌鹑一样看着对方，你内心强大业务出众文笔一流，更要命的是，你还穷，谁敢不喜欢你简直天理难容。
　你文学青年，你杂志主编，你说看不懂你小说的人是傻逼，看不懂你小说的人就是傻逼；你说文学有金线，文学就有金线。你眼光高，天底下看得上眼的东西就两样：美玉和鹌鹑。你率性随意，什么都可以将就，但避孕套一定要用最薄的。
　你为民主民权民生摇旗呐喊，早年带老婆到天安门广场拍露逼照，直接则对城楼上的人像竖中指，好像很厉害的样子，可惜被查过一次账后就痿了，回来后一副受尽人间辛酸的萌样，像闰土一样四处找粉丝借钱，谁看谁心疼。
　你老了，头发胡子花白，你归隐田园，深藏功与名。你心情不好就打个飞的去伦敦喂鸽子，去尼泊尔爬珠穆朗玛峰，心情好的时候就给干女儿做一盘难看但好吃的红烧肉。
　你会当凌绝顶，一览众逼小。你再也不需要装逼，因为，你就是逼。
　你安然地度过了一生，死后安葬在宁静的故乡，野花轻轻覆盖你的墓碑，上面镌刻的六个大字清晰可辨：
　“活过，爱过，装过。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你是想读书，还是想读完书？</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/21/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E5%AE%8C%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 09:09:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/21/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E5%AE%8C%E4%B9%A6/</guid>
      <description>本文来自知乎，我的看法呢，同意作者的。但不完全是这样。每个人都会建议你把好书读千百遍。改变自己什么的。其一，别人认为的好书不一定能启发你。因此，需要多读书来遇到那本如来神掌，其二。对于非技术书来说，作者的观点是正确的。人文，心理这类书绝对不在多。在于书为了自己的一部分。改变了自己。而技术书无此功能。多读多做才能进步。
本科时，一位很有才华的心理学老师说过的一句话，让我终身难忘： &amp;gt; 很多同学喜欢说自己一天能读多少页的书，有些人一天能读50页，有些人能读100页。可是一旦你用“页数”为单位来度量读书这种行为时，从一开始你就错了。 同理，我想对题主说，你用读了多少本书来形容你的读书经历，这种思路，从一开始就错了。
如果你认真读到了书里去，是不会care、甚至会完全忽略掉今天读了多少页，今年读了多少本的；当你沉迷于书中绚烂多彩的世界，当你的观念被翻天覆地地革新，是不会care、甚至会完全忽略掉今天读了多少页，今年读了多少本的。
当我们看手表的时候，常是快等不及了；当我们数书页的时候，常是快看不下去了；当我们念叨看了几本书的时候，常是连书名都记不全了。所以，数多少页、多少本这行为本身，就说明你已经败了。
很多时候，一个人对待知识和思想的态度，就体现在用什么东西去丈量它。
如果有人问一位读书而有大成之人：你因何而脱胎换骨？你因何而涅磐重生？这些问题，他该如何作答？他说：”我因200本书而脱胎换骨，我因1000本书而涅磐重生“，如何？
学而悟道，有时候一本书就够了，有时候一万本都不够。这取决于，你读了什么书，更重要的是，你是如何读的：你有没有读进去把自己活埋在里面，又有没有读出来敲打出一个新的自己。
有些书，是一代宗师级的人物，把他们毕生的智慧熔铸在一本书里面；有些书，是一个领域的开疆拓土之作，从一片混沌中劈出一个新世界；有些书，是一个领域的集大成之作，观点纷繁，气象万千；有些书，如盗梦空间一般有几层境界，你多读一遍就多梦到一层。对这些书，你若只是都当成那两百分之一，花上一个星期匆匆读完，读后即扔，只摘下几条金句供日后泡妞之用，难道这就算读过了吗？
有些书，要用心血去读；有些书，要用足够的经历去读；有些书，是要绞尽最后一粒脑细胞去读；有些书，是一辈子都读不完读不透……
看书的方法，不仅要看作者写了什么（一层），还要琢磨文字背后的意蕴，那些弦外之音（二层），还要去思考作者为什么要写这些、要这样写（三层），还要去想想看作者用了什么样的框架和策略在组织这本书，以及在各种细微处又用了什么样的方法和技巧（四层），当然更重要的是，以上的这些分析对你自己的现实和精神世界能带来什么样的帮助，是否能启发你、引导你、改变你……（五层）
于是，一本值得都烂读透的书，就需要你去读五遍、十遍去读烂读透它。
于是乎，和很多人的答案相反：所谓200本，你不是读少了，而是读多了、读水了、读浅了！
其实你的状态一点都不特殊，你和许多人一样，以为自己在读书，其实是在集邮。
最后，建议你重新拿起一本你最崇敬的书，换一种方式，再读一遍、两遍、三遍……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从平庸到幸福</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/05/%E4%BB%8E%E5%B9%B3%E5%BA%B8%E5%88%B0%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 08:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/05/%E4%BB%8E%E5%B9%B3%E5%BA%B8%E5%88%B0%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</guid>
      <description>一篇来自左岸的文章，可以读一读。只是不知道有几人能够认认真真读完。文予有缘人。随意吧。
作者：文刀
当一件事情刚开始时，我们总会偏向于好的预期，因为这样我们才会去行动。当事情在不断的进展时，外界的因素（客观条件）总会引起我们主观上的波动，时而信心满满，时而跌入谷底。然而事情总是要有个结果的，在这样一种偏向反复，时好时坏的自我预期中，有些人选择了放弃，有些了继续了坚持。放弃，或许是因为有更明智的选择，又或许已经没戏了。坚持，或许是因为没有了退路，又或许是总体偏向于好的预期。不管怎么样，预期总会无穷的趋于向现实要一个结果。而关于结果是正无穷还是负无穷，我们却无法量化，因为做每一个选择，特别是人生选择时，其机会成本（选择成本）是无法量化的。读三年研与先工作三年是难以在同一个人身上同时进行，是不可逆的单一选择，也就无法真正理性地去决定。而我们之所以能够去决定，大部分取决于我们自己与身边人的偏好。所幸，我们都能也都应该看到，做如此的选择并没有犯下方向上的错误。总体上这条路上，我们的步伐是朝前迈的。我们的学识，我们的视野都在增进，然而，要问我们是否就此告别了平庸，是否走向了幸福与快乐，这却是无关的。
知识的增长并不意味着个人道德水平的提高或是人个涵养的提升。在物欲横流的社会中，总能听到那么多关于知识分子的道德丑闻与民工的善行。平庸并不是表明人的身份，而是表明个人的如何从众。所以，对于钱权与名利的追求，恰恰是平庸之举。再看看幸福，知识的提高会带来更高的视野，也可能会导致更多的欲求。有限理性的欲求会是生活源源不断的动力，带来的实现会成为幸福的体验。纵然如此，这也只是一时的，更多的幸福并不在于我们要不断去满足，而是要学会去知足，学会去感激，去给予。所以，幸福是一种认知状态，是一种心境。
再来设想一下，当我们把梦想比作一种财富的实现，我们就会发现。当一阶段内的目标实现了，我们就会寻找下一阶段的目标，然后再去实现它。这样的生活是富有挑战与方向感的，也就是有意义的，这种不断的自在追求本身会是幸福的。如此，追求财富就如梦想一般无可厚非（可能财富就是梦想），但如果我们无法认清财富存在的更多效用，我们就免不了坠入平庸，欲壑难填，我们又何来幸福。一千万在当下社会足以自在一把，然而却已然超出了本身的欲求（理性的），那么就应该拿出钱来做好事，给予会让自己更为幸福，因为我们可以就此看到更多幸福的存在。
即使把幸福看作是一种认知状态，一种心境，但其也应该是我们毕生的追求。以前，我们生活无忧无虑，饭来张口衣来伸手，但我们都明白，那也只是一时的，是建立在亲人的血汗之上的。如今，我们走出校园，参加工作，就要懂得去承担相应的去给予身边人力所能及的照顾。从接受到享受再到给予最终还是到享受，这一过程就是认知状态的提升，就是对幸福的追求。幸福是学会接受与学会给予的过程。心境是个什么概念，又要如何提升呢？我们都清楚，在现世中不存在世外桃源，田园牧歌也不太现实。那么，我们就要学会把这种不可能变成可能带到生活中，其唯一的途径就是提升我们的心境。而这并不是说，我们要在现实生活中学会自欺欺人，而是把这样一份浪漫主义的情怀赋予到真实中，做到真、性、情。对于生活中的真真假假，我们要学会看到，看透，看淡；对于生活中的点点滴滴，我们要学会感激，感怀，感悟；还有对于他人，对于自己，也要力求做到真与善，从而现实幸福的美感。如此，心境的提高是一个领悟与缓慢提升的过程。幸福是一生的追求。
当我们意识到追求梦想更深的是在追求幸福时，我们又深深的坚信着幸福是一种心境，那我们何不学会像相信幸福总是存在一样去相信梦想会实现呢，我们又何必多去假定另一种不好的预期存在呢。既然我们已经走在路上了，在正确追求幸福的路上呢，那我们何不去幸福呢 ？相对于冷漠的大众，我深信，时时能感到幸福，时时有梦想，为断去追求幸福的人，注定是个不平庸的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于爱情和爱情的附加值</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/10/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E5%92%8C%E7%88%B1%E6%83%85%E7%9A%84%E9%99%84%E5%8A%A0%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 14:44:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/10/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E5%92%8C%E7%88%B1%E6%83%85%E7%9A%84%E9%99%84%E5%8A%A0%E5%80%BC/</guid>
      <description>看到一篇好文。出处未找到。分享之。如果你不能静下来看完。那么就看我画出来的部分吧。
　我一直在想，假如查尔斯王子只是一个普通的男人，那么19岁的戴安娜还会在明知他另有所爱的情况下嫁给他吗？在戴安娜一段被公开的录音带中，她曾经说大婚那天是她生命中最糟糕的一天——“我的心像死一样平静，我感觉自己像待宰的羔羊。”
　她其实是可以不必那么可怜的，没有人把她送到案板上，是她自己愿意的。如果她不肯，谁还会强迫她站在教堂里对另一个男人说“我愿意”，是她自己说的。但是能责怪她吗？假如换着是我，我是不是也会说“我愿意”呢？我能分得清楚我是在对一个比自己年长很多而又与前情人藕断丝连的男人说“我愿意”，还是对那一顶令人羡慕的未来王冠说“我愿意”？即使当时年幼，戴安娜分不清楚这二者的区别，但后来她实际上也是有很多机会的。当他与查尔斯王子名存实亡以后，她是可以选择离婚的，但是她迟迟不肯，即使全世界都知道他们感情不在，她依然固执的要求保留“王妃”的头衔。也许是她已经习惯被称为“戴安娜王妃”，也许是她觉得自己为这个称号付出了太多，所以她不能失去这一荣誉。
　据说英国电视台要以查尔斯、戴安娜和卡米拉的故事为蓝本拍一个片子，名字叫《爱情究竟是什么》。是呀，敢问情是何物，竟叫人生死相许？
　我是读着《简·爱》长大的，我的爱情启蒙就是那个出生卑微的女教师对身份高贵的男主人说的那段话：“你以为我穷，不美，就没有感情吗？我也有的，假如上帝赐予我美貌与财富，我一定会使你难以离开我，正如我现在难以离开你，上帝没有这样做，但是我们的精神是平等的……”
　待我长大一点，我冷不丁地想：如果上帝赐予简·爱小姐美貌与财富，她还会爱上那个又老脾气又坏的罗切斯特先生吗？不要责怪女人对爱情的态度，除了七仙女，没有几个女人会看上卖身为奴的董永。七仙女不食人间烟火，她有神仙血统，人间名利对于她来说，只要她想要，还不是唾手可得？她要的是一个她喜欢的男人，只要她喜欢就够了。你挑水我浇园，夫妻恩爱不夜天。对于七仙女来说，爱就是一件简单得不能再简单的事情。她不指望从爱情中再捞到些别的，因为别的，她可以用别的方式得到，惟有爱情本身是不可替代的。
 但是对于我们寻常女子来说，我们能做得到吗？喜欢上一个男人，就跟他欢天喜地？我相信许多人是做不到的，因为我们对爱情的指望太多，我们期待从爱情中得到“附加值。我们对自己说，世上没有无缘无故的爱，如果爱一个人，不能给自己带来提升，为什么要爱他呢？甚至有许许多多的爱情指南大大方方地告诉我们：干得好不如嫁得好，为什么不能一举两得？嫁一个优秀的男人，既得到爱情又得到财富。是呀，为什么不呢？问题是世界上哪里有那么多便宜事？即使美丽如戴安娜王妃都无法如愿，何况我们呢？
 　要女人在一开始就分清楚，爱一个人，还是爱一个人所能提供的生活，这是很难的。跳水公主郭晶晶在被问到与富家公子的关系时，她说：“我爱一个男人不是爱他的钱，而是他的修养。”听到她这话的人都笑了：“原来不是为钱啊，如果那个男人是一个穷光蛋，你会发现他有修养吗？”
　看过李少红拍的一部电视剧《橘子红了》，当中有一个周迅扮演的角色，名字叫秀禾。她本是一个穷人家的女孩子，为了改善家庭经济，缓解家人负担，自愿嫁到富人家里做三姨太，因为样貌可爱深得老爷喜欢，但是她在满足了一切物质需要以后，她发现自己真正爱的人是老爷的弟弟。
　女人总是这样的，常常听女人评论什么样的男人不值得爱，她们往往会撇着嘴说，那些不成功没有经济能力的男人是不能嫁的，他们缺乏富人的风度和心胸。其实女人自己何尝不是这样？那些没有尝过富裕生活滋味的女人，有几个能像张曼玉那样，冷冰冰的抛出一句台词：“你有钱有什么了不起？我也有啊！”
　在年少无知的时候，常常搞不懂富人家的女人为什么会偷情。尤其是封建社会，那是一旦被发现就要沉塘的死罪，可是为什么女人会冒着生命风险去做这等事情？就像秀禾，嫁给老爷之前，她的幸福愿望就是能得到老爷的宠爱，能对得起大太太的照顾，但是当她轻而易举地得到这一切以后，她却发现自己很痛苦。甚至比嫁入豪门之前还痛苦，那时她不过是穷，但是现在她觉得不自由，因为她没有爱情。
　爱情究竟是什么？这个世界上到底是否存在纯粹的爱情？是什么让罗密欧与朱利叶生死相随？是什么让温莎公爵舍弃江山和王位？难道真的是因为他们幼稚或一时冲动吗？我相信不是。爱是一种无法替代的感情，除了和你爱的人在一起，否则你无法感受到爱的幸福。但是爱情的附加值则是可以替代的，如果你希望通过爱情而获得财富，那么当你获得财富以后，你就不认为你还需要和那个财富的提供者在一起。尤其当你借此成长起来，并且建立了自己的财富王国，你就不愿再忍受当初那个“男人”。因为你自己也有了，所以他在你的生活中很快就会成为一个多余的人，一个碍手碍脚的人，一个妨碍你追求幸福和自由的人。
 出生于法国的英国作家毛姆曾经说过：“感情有理智所根本不能理解的理由。”他在传世之作《月亮和六便士》（卓越 当当 京东）中描写了一个名叫爱施略夫的男人，那是一个从任何一个角度讲都称得上是“好丈夫”的男人。他有钱，给妻子提供了安逸的生活，他对妻子很好，什么事情都由着她的心思。而她的妻子对他也一直很不错，直到有一天，他的妻子遇到一名穷困潦倒生活不能自理的画家。这名画家的原型据说是高更。人们都谴责这名画家勾引了这名良家妇女，但是毛姆另有解释，原话摘录如下：“过去我认为她爱施特略夫，实际上只是男人的爱抚和生活的安适在女人身上引起的自然反应。大多数女人都把这种反应当爱情了。这是一种对任何一个人都可能产生的被动的感情，正像藤蔓可以攀附在随便哪株树上一样。因为这种感情可以叫一个女孩子嫁给任何一个需要她的男人，相信日久天长便会对这个人产生爱情，所以世俗的见解便断定了它的力量。但是说到底，这种感情是什么呢？它只不过是对有保障的生活的满足，对拥有家资的骄傲，对有人需要自己沾沾自喜，和对建立起自己的家庭洋洋得意而已。女人们秉性善良、喜爱虚荣，因此便认为这种感情极富于精神价值。但是在冲动的热情面前，这种感情是毫无防卫能力的。”
 　女人在爱一个男人的时候，到底是更爱这个男人本身，还是爱他所能提供的生活品质？当女人一无所有的时候，那些爱情的附加值将对女人具有极大的诱惑力，但是当她自己成长起来，足够强大到凭自己的能力也可以得到梦想的生活时，那些所谓的附加值在女人眼里就一钱不值了。凡是通过努力通过购买可以得到的东西，独立女性在成功以后也是可以享受得到的，为什么要靠男人？但是爱情却是可遇不可求的，好容易在茫茫人海中看到一个如意的人，那种冲动就像七仙女看到董永一样，她一定是迫不及待地下凡，因为惟有下凡，才体会得到凡间的快乐。
　我一个女性朋友，有一段时间一直犹豫不决。两个男人她都喜欢，男人甲与她青梅竹马，男人乙与她邂逅相逢。男人乙是一公司的高级职员，有车有房经常带她去吃西餐，男人甲在一名不见经传的公司做文案，骑自行车租地下室偶尔在外面吃一顿，也都是马兰拉面麦当劳。她很苦恼，她说喜欢与男人甲在一起的感觉，虽然穷，但是总是有很多话很快乐很亲密，但是她不喜欢与男人甲在一起的生活。虽然男人甲对她保证两年内就可以攒足房子的首付，但是要等两年，而且那房子一定是四环以外的。至于男人乙，她喜欢他所提供的生活，但是她觉得他很闷，与他在一起她总是很紧张，连吃西餐刀叉的姿势都在家练了又练。我们说，你可以等一等，不用很着急呀。但是她很着急，我知道她急什么，她等不得，她要立刻兑现。既然这样，她当然要选择那位经常能带她去吃西餐的男人乙了，因为对于她来说，这样的男人属于现钞。
　也许因为男人乙很闷吧，再加上高级职员的工作很忙，她婚后仍有大把时间。她是一个很努力的女人，大部分时间都用来进修，反正老公有钱，那么学习总不是错吧？之后她跳槽，升职，加薪，她轻而易举地买了自己想买的房子，但是她却不肯与自己的老公分享，因为他没有爱的价值。
　不要说我的朋友不痛苦，她如果不痛苦她就不会找我倾诉了。她想再找回当年的感情，但是那难度比找回去年的雪还大。她常常抱怨，我当时为什么这么傻？不就是一个三环边的房子和一辆富康车吗？不就是几顿小情小调的西餐吗？我就答应和他生活一辈子，一辈子是多长的时间啊！
　我们都不能否认爱情中除了有爱情还有其他的东西，自古以来就有无数女人通过爱一个男人而彻底改变自己命运的例子，那些女人到底是幸运还是不幸？我想假如她们像从来没有吃过禁果的夏娃，或者像从来没有向人间偷窥的七仙女，她们也许是幸运的，因为她们不知道什么叫爱情。她们以为爱情就是她们已经得到的生活，但是千万不要让她们接触到任何与爱有关的事物，那会大大刺激她们的。她们在刺激之下，会觉得自己是最可怜的女人。就像查泰莱夫人一样，丈夫那样有地位有身份，但是当她懂得什么叫世间的爱之后，她还是义无返顾抛家舍业。因为她知道，那种爱是无法替代的，是物质生活不能补偿的。我不希望你像查泰莱夫人一样，在忍受那么多屈辱、不幸、心灵的折磨之后，才奔向情人的怀抱。你原本是没必要给自己找那么多麻烦的，
 一个你不爱的男人，即使一切都好，又能好到哪里去呢？无非是他能给一些你现在还得不到的生活品质，但是如果你对自己有信心，那些所谓的生活品质是很难达到的吗？也许现在你会为一个肯送你路易威登手提袋的男人而心动，但是当你自己可以到巴黎总店随便挑选的时候，你还会为那个男人心动吗？你还会因为他送得起这样一个昂贵的包而凭空给他打几个高分吗？
世间值得追求的东西很多，但惟有爱情，是必须真心相爱才可以尝到它的滋味的。而其他的东西，你得到它的途径其实有很多，并不一定非要通过和一个人结婚才可以得到。既然这样，你为什么要给自己的爱设定那么高的门槛？我担心的不是你对爱的要求太高，我是担心迈得进你门槛的人，恰恰都是与爱无关的人。因为真爱是不需要门槛的，而且也不屑于门槛。爱是两情相悦，你情我愿，又不是在自由市场挑西红柿，非要找性能价格，比最合理的。
 　恋人之间最爱问的一句话，大概就是“你爱我什么？”从来没有人会说我爱你的钱，你的财富，你所能给我提供的生活，为什么？因为我们都知道那太煞风景。至今为止，我听到的最动人的答案是一句英文：“I LOVE YOU NOT BECAUSE OF WHO YOU ARE，BUT BECAUSE OF WHO I AM WHEN I AM WITH YOU.”我不知道如何把它翻译得浪漫多情，但是我想即使是直截了当的翻译，那其中的真情也足以动人：我爱你，并不是因为你是谁，而是因为和你在一起时，我才是最真实的我。
[text]PS:私自觉得那句英文应该翻译为：我爱你，不是因为你是谁，而是因为我在你面前可以是谁。[/text]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试时，如何向公司提问？</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/02/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%97%B6%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%8F%90%E9%97%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 09:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/02/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%97%B6%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%8F%90%E9%97%AE/</guid>
      <description>原文来自阮一峰的网络日志 以前，我写过一篇《如何面试程序员》，探讨公司如何向应聘者提问。
　今天，我看到硅谷招聘经理Steve Buckley的一篇文章，正好探讨了同一件事的另一面：应聘者如何向公司提问。
　很多人将面试看作一种单向选择，事实上，面试是一种双向选择：不仅是公司挑选你，也是你挑选公司。面试就是为双方提供互相了解的机会，公司在评估你，你也在评估公司。
　面试官也知道这一点，所以他们有心理准备，期待你提出问题，并且会做出回答。所以，面试时不要浪费向公司提问的机会。而且，你主动提问，表明你比较重视这个职位，会加深面试官对你的印象，可能会提高面试的成功率。
　有一些注意点，你需要知道：
　1. 面试之前，一定要做准备，多了解公司的情况。　2. 你提出的问题，应该围绕&amp;rdquo;这份工作是否合适我&amp;rdquo;这个中心点，其他与应聘关系不大的问题，不宜多问。　3. 提问的时候，要自然放松，不要害羞，就把它当作普通的聊天。你要表现出对公司的真诚兴趣。　4. 提问要直接了当，不要绕圈子。提出问题之后，你要保持安静，让面试官多说话。　5. 面试官回答的时候，你可以做笔记，或者事先询问能不能做。笔记必须简短，你的大部分时间，要用来全神贯注倾听面试官的回答，并与其有眼神的交流。　6. 面试结束后一周内，最好打一个电话或发一封邮件，了解公司对你的反馈意见。即使面试失败，你不妨也问一下原因，这会有助于你以后的面试。
　下面是一些你可以问的典型问题。
问题一：你们为什么要招聘这个职位？
　Q1: Why are you currently recruiting for this position?
　这个问题会使得面试官开始谈论当前的项目，或者谈论前一位离职人员。无论哪种情况，都会让你了解，一些与你最密切相关的公司情况。
问题二：你们的新员工多吗？
　Q2: Do you have many new staffs?
　这个问题起一个过渡作用，使得谈话导向公司内部的情况。但是，它本身也能说明一些问题。如果公司成立已经超过四年，又没有新项目，但是新员工却很多，这往往说明公司文化不是很健康。
问题三：你们公司（团队）目前面临的最大挑战是什么？
　Q3: What are the biggest challenges your team are facing right now?
　如果面试官开始谈论一些具体的技术问题，这很好；如果他的回答是项目时间紧迫，或者需要更多的资金，那你就要小心一点了，公司管理上面可能有问题。
问题四：什么新技术（编程语言）是你们未来希望采用的？
　Q4: What technologies/languages would you like to see your team adapt to that aren&amp;rsquo;t currently being utilised?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北外英语专业超全面翻译笔记PDF下载</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/05/%E5%8C%97%E5%A4%96%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E4%B8%93%E4%B8%9A%E8%B6%85%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%BF%BB%E8%AF%91%E7%AC%94%E8%AE%B0pdf%E4%B8%8B%E8%BD%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 18:34:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/05/%E5%8C%97%E5%A4%96%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E4%B8%93%E4%B8%9A%E8%B6%85%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%BF%BB%E8%AF%91%E7%AC%94%E8%AE%B0pdf%E4%B8%8B%E8%BD%BD/</guid>
      <description>今天在网上看到的。就自己制作了一下pdf版本。方便大家。现在比较纠结的是没有一个好网盘。115竟然需要登录才能下载了。。刚才试了下。。更可怕的是，，只有绑定了手机才能分享。霖枫叔疯了么。。 
那还是将就着用华为的吧。其实我也不喜欢华为的。。
下载地址：北外英语专业超全面翻译笔记</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>移动设备电池白皮书</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/07/%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E8%AE%BE%E5%A4%87%E7%94%B5%E6%B1%A0%E7%99%BD%E7%9A%AE%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 18:47:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/07/%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E8%AE%BE%E5%A4%87%E7%94%B5%E6%B1%A0%E7%99%BD%E7%9A%AE%E4%B9%A6/</guid>
      <description>资源来自：金山网络
　我比较认真的读完了这本小册子，确实收获还是蛮大的。前几天有个朋友问我电池的事情，我以前看过电池的一些保养的。当时就知道锂电池是首次使用是不需要进行12小时充电的。。看到这本小册子的时候，证实了我没乱讲哈。。
　然后里面还说道一个就是很多人不相信软件能够保养电池。其实真的是可以的。。理由不赘述。你可以自己读一读。。我自己感觉对普通用户很有用的是30页的那一节。讲到的问题有；
 电池管理类软件对电池寿命没用？ 充电习惯对电池寿命没有用？ 一块电池都只够安卓撑一天？ 提示电池充满就可以马上拔掉电源 ？ 不管怎么用待机时间都一样？ 手机还有一半电量的时候不必担心？ 新电池前3次需充满12小时？ 涓流充电有用吗？ 手机电池充一夜也没什么危害？ 边充电边使用对电池无伤害？ 突然断电再立刻充上会伤害电池吗？ 充电不饱和会伤害电池吗？ iPhone和iPad的充电器可以混用吗？ 经常把电用光再充对电池好不好？  书籍下载：移动设备电池使用白皮书</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对不起，我等不了你了</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/27/%E5%AF%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E6%88%91%E7%AD%89%E4%B8%8D%E4%BA%86%E4%BD%A0%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 10:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/27/%E5%AF%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E6%88%91%E7%AD%89%E4%B8%8D%E4%BA%86%E4%BD%A0%E4%BA%86/</guid>
      <description>这不是我写的，这篇文章也不是讲爱情的，来自XuTuo的方式，大学生活。人生理想。不错的文章。收藏分享之。
　很多事很多人你觉得对你很重要，会在你的一生中留下不可磨灭的印记，却总在你的渐行渐远中云淡风轻。
　大一的时候不写高考，因为年少轻狂中带有那么点不可一世的自尊心。大三的时候写不出高考，因为想再提起时已经变成愈加模糊与苍白，甚至还有点可笑。那时候的你已经开始忙着考研或者找工作，忙着褪去象牙塔里那张不老的脸，忙着一个人或者两个人的未来。
　后来觉得有必要在这个稚嫩的末尾画上一个走向成熟的句号，在夏天还没到来的时候。
　两年前你迷茫着要走上那条路，两年后你迷茫着这条路会走向哪里。
　学生生涯是一个很美好的时刻，当然这种美好往往得等失去了才知道珍惜。就像记忆中的高中班主任总是苦口婆心地告诉我们，拼一拼，过了这一个月，你们就解放了。年幼的人有种向往年长人的生活的冲动，这种原始的冲动就像小时候注册QQ的时候总喜欢把年龄放大到十八岁，好像花季雨季里总会有那么些纯纯的爱恋等着我们。而直到了那个季节才发现原来小说里都是骗人的，这里除了长个不停的青春痘还有做不完的作业与考不完的试，爱情是战乱里的奢侈品，珍贵且易碎。
　一群刚考完试的高考生们疯狂地撕掉课本，然后撒向天空大吼说：“我终于解放了！”接下去的几天里他们不停地聚会，不停地唱K，不停地喝酒，不停地网路短信暧昧，然后接下来是高中“革命一辈”的“生离死别”。 说着一生一世的誓言走上两条反方向的路，我喜欢那个时候忽明忽暗的爱恋，喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢，表白的那个男生可能以后会考上一所名牌大学，毕业后能当上国家公务员，家里供有着一套以及一套以上的房子让他结婚。但不喜欢就是不喜欢，因为他胖，他油性皮肤，他的校服一个礼拜都没洗，还有，他的字不好看。
　接着他们如愿以偿地上了老师口中的“由你玩四年”。这是一个很不负责任的谎言，并且被我们尊重的老师屡用不止，就好像你在吃一根玉米，你啃到第三排的时候已经吃不下了，然后一个人告诉你说越往后越好吃，逼你不得不继续往下吃，然而你却逐渐感到反胃，旁边的人说一开始不习惯，慢慢地就会好了，你相信了，硬着头皮往下吃，直到吃完最后一颗时你才发现这根玉米原来压根就烂了，你吐了三天拉了三天后却忘记了自己当初吃玉米的缘由，只剩下一堆无尽的怨言。
　银行卡里的生活费准时的打来，人民币上毛爷爷微笑的脸使你渐渐淡忘了家中父母的样貌，你终于有了支配财富的能力以满足你的愿望，这像是一种迟来的报复般让你有种快感，然而当这种权利到手时你却感到一种迷茫与不真实。小时候的你一直暗下决心说等长大了有钱了就要买一大堆零食，结果现在如愿了，但面对超市柜台前满满的零食，你却如何也抬不起兴趣。
　生活像是一场黑色幽默的电影，越往后越是笑得想哭出来。
　周围的同学渐渐都恋爱了，有几对是新结连理，有几对则是异地的革命伉俪。你开始也心动了，心猿意马地看着校道上那一双双白花花的大腿，你的下半身逐渐代替了上半身的思考能力，你只是不想一个人过了，这样的生活让你感到孤单，无趣，甚至还有那么一点的自卑。高中时你曾经喜欢过一个女生，每当她走过你们班级的窗前你的心跳都会加速得快要蹦出来，那种奇妙的感觉让你喜欢着又害怕着，她就像你心目中的女神一样。那天晚上你终于下了好大的决心发了条短信给她，“在干吗？”“没啊，你呢？”你们有一搭没一搭地聊到了深夜却都心照不宣地不捅破内心的青春情怀。暧昧总是美好的，你以前老是不懂什么叫“人生若只如初见。”现在你渐渐懂了，以后你会更懂。
　大学的爱情却让你逐渐感到些许恶心与廉价，前些天你看上一个不错的女生，找了人打听到了她的电话号码，头一句便问她：“你有男朋友吗？”她说，有。之后你便不再回复了。你开始忙了起来，因为你必须马不停蹄地找到下一个猎物。什么时候你失去了等待和耐心爱一个人的能力，你说不上来，在行色匆匆中搪塞着，晚了就找不到对象了。
　大学的第一个新年里几个同学在老师家聚会，大家寒暄着暖场，讲着那个陌生地域的生活，有人说得眉飞色舞，有人说得黯然神伤，但却没有人知道明天会怎样。
　父母们不再会催你赶紧读书了，你终于有了足够的时间玩游戏，看电视。无论你做什么他们都会一脸慈爱地看着你，有时甚至你自己都过意不去，你觉得是不是他们还会像以前帮你报个补习班或者训练营，结果没有。他们只是老了，累了，你终于考上了他们曾经仰望着的大学，他们感到很欣慰，惟愿你一切安好。
　大学却依然在继续着，高考后的第二个夏天来临时你开始有些许羡慕地看着那群刚刚高考完的准大学生们，你听他们喊着你喊过的口号，过着你过过的生活，经历着你的曾经。你喜欢他们那种充满希望的眼神里闪烁着的光，只是你的眼角边不知什么时候多了条皱纹。
　你开始得打算自己要往哪个方向发展了，这一年里你旷了将近四分之一的课，每天睡了有十个小时的觉，你交了两个女友，却还不到三个月的时间，到了大一结束的时候你才勉强能念出自己专业的全名，却仍不知道这个专业到底教的是什么。父母们常在你耳边旁敲侧击地说着一些称之为“现实”事情，比如谁谁家的女儿嫁了个好人家，谁谁家的孩子考上公务员后待遇很好。你烦了，爹妈不高兴了，他们会说你已经二十岁了，你则说你的事自己会处理好，但事实上你却依旧迷茫：未来在哪里？
　跨入大二前你曾暗下决心要好好学习，就如打仗前的誓师般悲壮。然而在坚持了两个礼拜后却又开始了之前的生活循环，在新的一年里的慢慢发现了身边的人慢慢变了，有的人依旧每天叫上你一起去喝酒玩乐，有的人则一早上就出去，直到晚上才回来，他抱着书，你抱着酒瓶。你们的生活从这里开始分离开来，多年之后你会后悔，但却忘了当初是谁拿起那把剪子分道扬镳。
　大二的那个圣诞节里你度过了大学的第三次失恋，你听了一天的《圣诞结》并骂着甩你的女生现实，势力。然而你的舍友却在同一天表白成功了，他和你一样，没有背景，没有一个可以拼的爹，你们曾经在同一条起跑线上，然后现在却互相看不到彼此的身影。你在网上刷了一天的微博看到了那么一句话：“永远不要低估一个女生和你同甘共苦的决心。”你冷冷一笑，关了电脑，却没看到下本句写的：“一个女生最怕的，是在你身上看不到希望。”
　大二上学期的春节来临时父母还为你的回来准备着大鱼大肉，貌似什么都没变，但貌似什么都变了一点，就像你的压岁钱不知怎么就少了，几个小外甥甚至还嚷着：“舅舅，给我红包！”
　过了这个年你戏谑着自己走在奔三的路上，在回学校的时候父母到车站送你，你突然发现他们的脚步什么时候变慢了，你已经走了好远他们怎么都跟不上，那一刻你突然感到一种前所未有的孤独，就好像曾经可以依靠的肩膀都不在了。
　这个春天你觉得怎么过得那么快，你说你已经不打游戏了，不打牌了，也不常和朋友出去玩了，你说你制定了一个计划，但为什么日子还是过得那么快，白天转眼就是黑夜。
　就像又到了一年的高考时。
　我等不了你了，少年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《乌合之众》笔记上部</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/10/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%8A%E9%83%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 20:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/10/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%8A%E9%83%A8/</guid>
      <description>今天本来是打算写篇关于LR型语法分析的总结的。结果因为各种原因错过了。可能我还是有轻微的拖延症吧。但是还是非常给力的。今天在读这本书-乌合之众-大众心理研究，本来就想着也就不到200页的书，几个小时就看完了，结果真正看了以后，一阵惊叹啊。信息量很大，现在才看到84页。不过笔记已经写了2000字了。为了避免文章太长。先分享这两千字。明天看完了后半部分，再分享。
　群体的无意识行为代替了个人的有意识行为，是目前这个时代的主要特征之一。
　社会组织就像一切生命有机体一样复杂，我们还不具备强迫他们在突然之间发生深刻变革的智力。
　对于一个民族有致命危险的，莫过于他热衷于重大的变革。无论这些变革从理论上来说多么的出色。如果它能够使民族气质即刻产生变化，才能说他是有用的，只有时间才具备这样的力量，
　如果有关某种形态的知识只有少数有学问的人才能掌握，那他也没有多少意义了。
　造成文明洗心革面的唯一重要的变化，是影响到思想，观念和信仰的变化，令人难忘的历史事件，不过是人类思想不露痕迹的变化所造成的可见后果而已。
　群体的力量会成为唯一无可匹敌的力量，我们要进入的时代，就是一个群体的时代。
　群体不善推理，却急于采取行动，他们目前的组织赋予他们巨大的力量。
　科学为我们许诺的是真理，从未许诺过和平或幸福，他对我们的感情无动于衷，对我们的哀怨不闻不问。
　历史告诉我们，当文明赖以建立的道德因素失去威力时，他的最终解体总是有无意识的野蛮群体完成的，
　创造和领导着文明的，历来就是少数知识贵族而不是群体，群体只具有强大的破坏力。
　不管情况如何，我们注定要屈从于群体的势力，这是因为群体的目光短浅，使得有可能让他守规矩的所有障碍已经被一一清除。
　一个心理群体表现出来的最惊人的特点是：不论他们是谁，他们变成了一个群体这个事实，使他们获得了一种集体信息，这是他们的感情，思想和行为变得与他们独自一人时颇为不同，
　群体一般只有很普通的品质，他削弱了个人的优秀品质，这一事实解释了为何他不能完成需要高智力的工作，群体中累加在一起的只有愚蠢而不是天生的智慧。
　从数量上来看，群体的个人会感觉到一种势不可挡的力量，使他敢于发泄出自己本能的欲望。而独自一人时，则必须克制欲望，因为他觉得：群体是个无名氏，不许承担责任。
　还有就是群体的传染性，每种感情和行动都有传染性，其程度足以使个人随时准备为群体利益牺牲他的个人利益。这与人的天性相对立，如果不是群体的一员，很少具备这样的能力
　长时间融入群体行动的个人，不就会发现，或许是因为在群体发挥催眠影响的作用下，自己进入一种特殊状态，类似于被催眠，变成了受人支配的无意识的努力，有意识的人格消失的无影无踪，意识和辨别力也不复存在。
　1989年8月4日，的晚上，法国的贵族一时激情澎湃，毅然投票放弃了自己跌特权。所以说，群体有时候也是英雄群体。
　群体容易被暗示，会随时听命于一切暗示。失去了批判能力。
　不要相信童言无忌，儿童一直就在撒谎。
　群体情绪的简单和夸张所造成的结果是，他全然不知怀疑和不确定性为何物，他就像女人一样，一下子就会陷入极端，怀疑一说出口，立刻就会变成不容辩驳的证据。
　群体只知道简单而极端的感情;提供给他们的各种意见，想法和信念，他们或者全盘接受，或者一概拒绝，将其视为绝对真理或绝对谬论。
　群体中只要有人在他们之间山东，他们随时都会付诸行动，群体对强权俯首帖耳，却很少为仁慈心肠所动，他们认为那不过是软弱可欺的另一种形式。他们的同情心从而不听命于作风温和的主子，而是只向眼里欺压他们的暴君低头。他们总是为这种人塑其最壮观的雕像。
　群体强烈的守着无意识因素的支配，因此很容易屈从于世俗的等级制，难免会十分保守，对他们撒手不管，很快他们就会对混乱感到厌倦，本能的变成奴才。
　观念只有采取简单明了的形式，才能被群体所接受，因此它必须经过一番彻底的改造，才能变得通俗易懂。
　就观念来说，群体总是落后于博学之士和哲学家好几代人。
　群体形象化的想象力不但强大而活跃，并且非常敏感。历史上，表相总比真相起着更重要的作用，不现实的因素总比现实的因素更加重要。
　不管刺激群体想象力的是什么，采取的形式都应该具有鲜明形象。没有任何多余的解释。比如死亡人数。
　如果一个民族使自己的习俗变得过于牢固，他便不会再发生变化，于是就像中国一样，变得没有改进能力。在这种情况下，暴力革命也没有多少用处，因此由此造成的结果，或者是打碎的锁链被重新拼接在一起，让整个过去原封不动的再现，或者是对被打碎的事务撒手不管，衰败很快被无政府状态所取代。因此对于一个民族来说，理想的状态是保留过去的制度，用一种不易察觉的方式一点点的加以改进。
　群体具有保守主义精神，即使被狂暴的反叛最终也只会造成一些嘴皮子上的变化。
　各民族是受着自己的性格支配的，凡是与这种性格不合的模式，都不过是借来的外套，一种暂时的伪装。
　教育既不会使人变得更加道德，也不会使人更幸福，他既不能改变他的本能，也不能改变他的热情。。。害处远大于好处。
　掌握一些派不上用场的知识，是让人造反的不二法门
　生活中取得成功的条件是判断力，经验，开拓精神，和个性。非课本能带来。
　大学毕业，一个充分发展的人诞生，但筋疲力尽，成家立业，落入生活的俗套，只要落入这种俗套，他就会把自己封闭在狭隘的职业中，工作还算本分，但仅此而已，这就是平庸的生活。
　因为各种词语和套话的力量而死去的人，只要用他们的尸骨，就能建造一座比古老的齐奥普斯更高的金字塔。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>