<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on bystander&#39;s blog</title>
    <link>https://leizhiyuan.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on bystander&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2014 15:35:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leizhiyuan.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>前路月光</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2014/01/28/%E5%89%8D%E8%B7%AF%E6%9C%88%E5%85%89/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 15:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2014/01/28/%E5%89%8D%E8%B7%AF%E6%9C%88%E5%85%89/</guid>
      <description>火影片头曲想知道中文，没找到翻译，于是译之，感谢@sepith  。
今夜月光 不知为何 比往日温柔 崎岖泥泞的来时路 何时才能有同行之人
我沉默 为即将而来的眼泪 泪水中努力 悲伤着变得更强
很多时候，伤痕累累 忘掉了痛苦 流过血泪 王者归来是使命所及 哪管一路秋叶萧萧
我仰望星空 孤独从来不是虚假的幻想 你的过去我无法参与 我想要的的是现在和未来
昨日月光 无论是明亮，还是黯淡 我用双手铸造 始于生而终于死 一定错过了 诸多美好
我的同伴 虽然时过境迁 可是，你住过的地方 经年难忘 如果你想对我说 我还是会在你身边 舍命相陪
很多时候，伤痕累累 星空暗淡 假使黎明 也悄然消失 我一定再一次 为了梦想努力拼搏
痛到难以承受 迷惘前路崎岖 我轻轻闭上双眼 感受月光温柔 前路相伴 岂敢轻易迷失
如果欺骗了内心 失去了自己 莫忘星空璀璨 凝视遥远的未来 固执地努力
很多时候，伤痕累累 忘掉了痛苦 流过血泪， 王者归来是使命所及 哪管一路秋叶萧萧
我仰望星空 真正强大的是 心怀梦想的人 有着爱的人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>消费者行为学</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/26/%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2013 21:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/26/%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E5%AD%A6/</guid>
      <description>今天一直在自习。。中午遇到了初中同桌。。5年没见了吧。聊了一会。被各种叮嘱“一定不要找太娇生惯养的，太粘人的，太无理取闹的。要听我的话，不然受苦的可是你。”哈哈。当时笑喷了。谢谢同桌。好好工作吧。
　这本书是寒假在家看的一本书。一点点笔记。
　选择喜爱的网站在很大程度上是一种生活方式的声明，它说明了一个人的兴趣和他想成为哪一类型的人，人们选择一种产品。通常是因为他们喜欢他的个性，觉得和自己比较温和。甚至有些人认为，使用产品后，他所拥有的令人渴望的品质会转移到自己身上。
　每一年，人们都会购买大量几乎没有任何味道，没有任何营养的食品，这说明现代消费者行为学领域的一个基本前提是，人们购买产品往往并非因为他们能做什么，而是因为他们意味着什么。在其相同的情况下，人们会选择那些具有与其潜在需求一致的形象/个性的品牌。
　营销者与消费者共处于一种复杂的双向关系中，往往很难判断营销活动是在哪里结束，而“真实世界”又在哪里开始，这种界限的模糊带来一个结果，那就是我们不再确定（或者也不在意）区分虚构世界和现实的界限究竟在哪里。有时候，我们呢愉快地加入到这个幻想中。
　商业道德是引导市场行为的原则。包括诚实，可信赖，公平，尊重，正义。消费者认为行为道德的公司制造的产品评价较高。
　品牌是在消费者头脑中设立的账户，也许巨额投入的营销策略只可以提高一个品牌的小小美誉度，而一次不大的产品质量危机则可能会一夜之间让该品牌资产荡然无存。
　需求是一种基本的生物动机，欲望是社会教给我们的可用以满意需求的一种方式，比如口渴是生物意义上的，而我们被教会用可口可乐而不是（比如）羊奶来满足解渴的需要，因此，需求是本来就已经存在的。营销者只是推荐满足他的方法。营销的一个基本目标就是引起人们认识到需要的存在，而不是创造需求。
　广告人对于人们的了解还远远未达到操纵他们的程度，新产品的失败率从40-80%，尽管人们认为神奇手段和科学技术在操纵他们，而事实上。只有设法销售优秀产品时才会成功。
　绿色营销越来越普遍。强迫性消费是指反复的而且常是过度的购物行为，他被当作压力/焦虑/沮丧/无聊的宣泄渠道。和毒品类似。女性观有强迫购物失常的概率是男性的4倍，女性被服装和化妆品吸引，男性则被小配件，工具，枪支等吸引。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>装逼尚未成功，同志仍需努力。</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/25/%E8%A3%85%E9%80%BC%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%90%8C%E5%BF%97%E4%BB%8D%E9%9C%80%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 21:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/25/%E8%A3%85%E9%80%BC%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%90%8C%E5%BF%97%E4%BB%8D%E9%9C%80%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>本文来自河蟹娱乐，看到的时候让我想起了《娱乐至死》和《瓦尔登湖》，总之，不打算拯救世界，也不在乎别人装逼，生活什么的，简单最好。文中观点也许略有偏颇，读者自己心中有数即可-bystander
　你受过良好的教育，有意无意间说起自己的大学，旁人无一例外纷纷投来艳羡目光。你工作光鲜，不是四大就是4A，不是垄断国企就是全球500强；在一个都是中国人的公司里互相叫对方英文名。你衣食无忧，三个月工资买一LV包；你生活清闲，上班时就像神九的航天员，明明啥事没干还要装出一副很忙的样子；你格调不俗，业余时间不是昆曲就是话剧，不是民谣专场就是妈妈咪呀；你善良正义，身处斗室，胸怀天下，每天吃饱饭就刷刷微博拯救中国。
　你用苹果，买个五千块的马脸iPhone，又是贴膜又是镶钻，十天换八个壳；你用谷歌，买个两千块的安卓手机，又是S-OFF又是ROOT，十天刷八个ROM。你关注互联网，精通电子产品，上机锋网威锋网雷锋网，电脑里永远装着十个GTD软件八个思维导图软件，用Instagram记录生活，对乔布斯比对你爸还了解，以果粉自居并喜欢到论坛上问：iOS6完美越狱什么时候出来啊？
　你发烧，你还发骚，出门带着IPC，用麻绳绑个随身耳放，再配一对ER4P入耳式耳塞，完全隔音，也不怕被车撞死。嫌不够惹眼？那就换一副时下最流行的魔声Beats Pro头戴式耳机，每一个苹果旗舰店的配件区里都有卖，它颜色鲜艳外形时尚，两个耳朵每边印着一个b，挂在你的头上，真是实至名归。
　你叫自己“吃货”，可怜的娃从小在城里长大没吃过什么好东西，为了美食频道里推荐的坑爹路边摊，坐10块钱地铁从城南干到城北。你热爱美食，每次花十分钟炒菜，二十分钟摆盘，三十分钟拍照，拍好导进PhotoShop里用康熙字典体配上两句文言文，传到博客上豆瓣上微博上。
　你文艺青年，琴棋书画样样不通，格律没搞懂就敢写古诗词，最爱莎士比亚的英雄双行体。你只到电影院看电影，提到外国电影从不说中文名，也不说英文名，管《指环王》叫LOTR，《蝙蝠侠3》叫TDKR，倍洋气倍有面子。你一听到维瓦尔第的《四季》，就会想起波光粼粼的日内瓦湖和白雪皑皑的阿尔卑斯山。
　终于有一天，当你拿着一张音乐会赠票睡死在钢琴声中，当你附庸风雅跑去看毕加索画展却一张画也没看懂，你突然意识到了自己的浅薄。没有金刚钻，怎装瓷器逼？没有付出，哪来收获？
　装逼没有那么容易，才会特别让人着迷。
　你开始认认真真地看书，时间宝贵，你只看经典，抬手就是中华书局、上海古籍，各种珍本善本影印本，横排版的书不看，简体字的书不看。理论学习也不能落下，商务印书馆汉译世界学术名著丛书买它个几十本回来，黄的绿的橙的蓝的，书架上一排彩虹。
　你偷偷把手机铃声从《我的歌声里》换成肖邦的夜曲，王菲、张国荣的CD扔掉，你万青，你痛仰，你Pink Floyd，你Guns N’ Roses，你从流行听到爵士，从摇听到古典，别人问起你最喜欢的歌手，你四十五度角仰望星空，眼神虔诚地说出一句：“In Bach We Trust。”念到Bach的ch时上腭抬高，发成“喝哈”轻读加连读的效果，一口纯正的小舌音，德味！
　数码单反是不能再用了，现在连旅游团的大叔大妈们都人手一只无敌兔了。相机一定得是胶片的，胶片一定得是120的，拉开你们家冰箱，啥吃的没有，满满的全是胶卷——还必须得是过期的。
　国内景点是不能再去了，水乡古镇全是搞一夜情的，西藏全是又酸又穷除了会辞职什么都不会的城市小白领。你背包，你户外，你特立独行无所畏惧，你穿Columbia防水鞋、NorthFace冲锋衣，你用GPS迷了路，在黄山的雨夜里发出求救信息。
　你张开双手去生活去爱，你受了伤害，你的小心脏扎满绷带。你痛不欲生，你长夜痛哭过人生，痛完哭完后你顿悟你看透你蜕变，你长了一分智慧叫阅历，你多了一分气质叫成熟。你情感专家，你麻辣教师，你知性姐姐。你豆瓣粉丝几万，微博粉丝几十万，你吊了个有房有车有钱的金龟婿，然后教小姑娘们什么是爱情；你一天到晚不干正事，然后教小朋友们如何治疗拖延症；你做了个朝九晚五的无趣上班族，然后教大学生们别放弃梦想。你读书写字做主妇，你把体内毒素分泌成畅销书。你解答粉丝来信，聆听读者倾述，你款到发货，话到病除。你忙着生产一种叫“正能量”的东西，没有它，你的读者将无以为继，夜夜痛哭。
　你研习人类学、社会学、历史学、植物学、建筑学、心理学，你掌握六门外语：英语、法语、德语、日语、西班牙语、铁岭话，你知道康熙他小舅的二大爷哪年死的，你分得清古典柱式认得出欧洲广场，你叫得出路边一花一草的科属名字，你开口M2闭口流通性过剩，你和同好攒了个铅笔经济研究社，研究除了经济学以外的任何东西。
　只有门外汉才会在听古典音乐的时候想到什么画面，你谈论的是作品的母题、动机、织体、转调、升降、横向展开的层次与纵向展开的速度。你告诉还在听莫扎特“我不想不想长大”和贝多芬“当当当当”的新手：不妨尝试一下莫扎特和贝多芬的钢琴协奏曲，尤其是莫扎特的K.491和K.595，贝多芬的Op.37和Op.73，精彩绝伦，不输给他们任何的交响乐作品以及歌剧。你对中产气味古典主义模仿者勃拉姆斯充满轻视，对婆婆妈妈的柴可夫斯基只有厌烦。斯特劳斯里面只能听听理查·斯特劳斯，他的艺术歌曲还算有那么点思想性；至于约翰·斯特劳斯，天啊，真不知道这个家伙除开写了几首平庸的圆舞曲外还干了些什么。
　你上知天文下知地理，对世界充满好奇心和求知欲，没事就到网上破解谣言。你三十好几找不到对象，去非诚勿扰相亲告诉人家“喜欢TBBT加分哦”，结果“可惜不是你，陪我到最后……”。你在粉丝面前表演Name Dropping的把戏大秀才艺，隔天一觉醒来照旧要加班熬夜做苦力，供房养车还利息。
　你有知识有思想有文化有品位，唯独没有钱。你浑身上下散发着狐臭般无法抗拒的人格魅力，唯独没有活人鸟你。
　装逼尚未成功，同志仍需努力。
　你苦心智、劳筋骨、饿体肤，长夜痛哭算个屁，未曾坐过春运绿皮车者，不足以语人生。你比别人聪明你还比别人勤奋，你睡得比别人晚起得比别人早，你头发一天比一天少，肚子一天比一天大，鸡鸡一天比一天软。“吃得苦中苦，方装逼上逼”，皇天不负苦心装逼的人，你行业老大了，你商界精英了，你社会名流了，Finally, You did it, You DID it!
　你实现了“财务上的自由”。你从不像其它男人一样热衷讨论好车，一般你的做法是：买一辆。不过，好车没什么值得炫耀的，车再好能好得过煤老板的？身为“中国知识新贵”的你，更喜欢邀请朋友到家里听自己两百万的Hi-End系统上播放的马勒和布鲁克纳。你听音室里的唱片的总价能买三辆奔驰，你用十三种工具调整自己唱机唱臂的位置，你告诉朋友，玩音响最关键的不是音源，也不是音箱，而是电：水电偏冷，火电偏暖，核电偏硬，你只用来自新疆阿克苏的风电，宽松醇厚。
　你从微软跳到谷歌，最后弄个创新工场，做出了市面上最好的安卓盗版装机软件。你是中国的雷布斯，三千块市价的安卓手机你只卖两千块，除了一直缺货外，没什么不好的。
　你从英国回来，都不用做学问搞研究，把民主的细节背诵一遍就当上了副教授。你出国就去冰岛，斯堪的纳维亚那块，北欧冰冷的气质才衬你高洁的内心，哦，对了，出门前记得把所有微博删掉。
　你是央视主持人，你抑郁了，你又好了，你开着豪车到人民大会堂骂执政党的娘，骂完回台里继续主持读书节目；你血水盐水里泡过，说十句话引用八句名人名言，采访的时候总像只孵蛋的鹌鹑一样看着对方，你内心强大业务出众文笔一流，更要命的是，你还穷，谁敢不喜欢你简直天理难容。
　你文学青年，你杂志主编，你说看不懂你小说的人是傻逼，看不懂你小说的人就是傻逼；你说文学有金线，文学就有金线。你眼光高，天底下看得上眼的东西就两样：美玉和鹌鹑。你率性随意，什么都可以将就，但避孕套一定要用最薄的。
　你为民主民权民生摇旗呐喊，早年带老婆到天安门广场拍露逼照，直接则对城楼上的人像竖中指，好像很厉害的样子，可惜被查过一次账后就痿了，回来后一副受尽人间辛酸的萌样，像闰土一样四处找粉丝借钱，谁看谁心疼。
　你老了，头发胡子花白，你归隐田园，深藏功与名。你心情不好就打个飞的去伦敦喂鸽子，去尼泊尔爬珠穆朗玛峰，心情好的时候就给干女儿做一盘难看但好吃的红烧肉。
　你会当凌绝顶，一览众逼小。你再也不需要装逼，因为，你就是逼。
　你安然地度过了一生，死后安葬在宁静的故乡，野花轻轻覆盖你的墓碑，上面镌刻的六个大字清晰可辨：
　“活过，爱过，装过。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你是想读书，还是想读完书？</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/21/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E5%AE%8C%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 09:09:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/21/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E5%AE%8C%E4%B9%A6/</guid>
      <description>本文来自知乎，我的看法呢，同意作者的。但不完全是这样。每个人都会建议你把好书读千百遍。改变自己什么的。其一，别人认为的好书不一定能启发你。因此，需要多读书来遇到那本如来神掌，其二。对于非技术书来说，作者的观点是正确的。人文，心理这类书绝对不在多。在于书为了自己的一部分。改变了自己。而技术书无此功能。多读多做才能进步。
本科时，一位很有才华的心理学老师说过的一句话，让我终身难忘： &amp;gt; 很多同学喜欢说自己一天能读多少页的书，有些人一天能读50页，有些人能读100页。可是一旦你用“页数”为单位来度量读书这种行为时，从一开始你就错了。 同理，我想对题主说，你用读了多少本书来形容你的读书经历，这种思路，从一开始就错了。
如果你认真读到了书里去，是不会care、甚至会完全忽略掉今天读了多少页，今年读了多少本的；当你沉迷于书中绚烂多彩的世界，当你的观念被翻天覆地地革新，是不会care、甚至会完全忽略掉今天读了多少页，今年读了多少本的。
当我们看手表的时候，常是快等不及了；当我们数书页的时候，常是快看不下去了；当我们念叨看了几本书的时候，常是连书名都记不全了。所以，数多少页、多少本这行为本身，就说明你已经败了。
很多时候，一个人对待知识和思想的态度，就体现在用什么东西去丈量它。
如果有人问一位读书而有大成之人：你因何而脱胎换骨？你因何而涅磐重生？这些问题，他该如何作答？他说：”我因200本书而脱胎换骨，我因1000本书而涅磐重生“，如何？
学而悟道，有时候一本书就够了，有时候一万本都不够。这取决于，你读了什么书，更重要的是，你是如何读的：你有没有读进去把自己活埋在里面，又有没有读出来敲打出一个新的自己。
有些书，是一代宗师级的人物，把他们毕生的智慧熔铸在一本书里面；有些书，是一个领域的开疆拓土之作，从一片混沌中劈出一个新世界；有些书，是一个领域的集大成之作，观点纷繁，气象万千；有些书，如盗梦空间一般有几层境界，你多读一遍就多梦到一层。对这些书，你若只是都当成那两百分之一，花上一个星期匆匆读完，读后即扔，只摘下几条金句供日后泡妞之用，难道这就算读过了吗？
有些书，要用心血去读；有些书，要用足够的经历去读；有些书，是要绞尽最后一粒脑细胞去读；有些书，是一辈子都读不完读不透……
看书的方法，不仅要看作者写了什么（一层），还要琢磨文字背后的意蕴，那些弦外之音（二层），还要去思考作者为什么要写这些、要这样写（三层），还要去想想看作者用了什么样的框架和策略在组织这本书，以及在各种细微处又用了什么样的方法和技巧（四层），当然更重要的是，以上的这些分析对你自己的现实和精神世界能带来什么样的帮助，是否能启发你、引导你、改变你……（五层）
于是，一本值得都烂读透的书，就需要你去读五遍、十遍去读烂读透它。
于是乎，和很多人的答案相反：所谓200本，你不是读少了，而是读多了、读水了、读浅了！
其实你的状态一点都不特殊，你和许多人一样，以为自己在读书，其实是在集邮。
最后，建议你重新拿起一本你最崇敬的书，换一种方式，再读一遍、两遍、三遍……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要变成你讨厌的人，面目可憎</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/01/23/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BD%A0%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%9D%A2%E7%9B%AE%E5%8F%AF%E6%86%8E/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 16:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/01/23/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BD%A0%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%9D%A2%E7%9B%AE%E5%8F%AF%E6%86%8E/</guid>
      <description>本文来自xjp的碎碎念，我很喜欢的一个博主。博客已被伟大的GFW屏蔽。和文章的主题类似，我有时候会在G+上会纠正一些人的谣言，并且给出澄清，可是，往往效果不大。我的态度很简单，你要反对一样东西，请你不要是那样的东西。或用那样的东西去反对。不要为任何主义所迷惑，你要做好一个人。
今天看到一篇来自《新京报》的报道，称时事评论员@周筱赟爆料称，根据铁道部的两份采购合同显示，推测铁道部12306订票网站实际投入已经超过5亿元，而不是之前曾披露的3.2亿元。
首先我很赞同周筱赟所做的事情，在国内目前民众获取信息渠道有限的情况下，有这样的热心人士去披露政府部门行政行为中值得讨论的部分，对于整个社会的公正与透明都有极大的推动作用。
但我注意的是另一群人，他们典型的回复是： &amp;gt; 1、花5个多亿做成这么垃圾的网站，铁道部公然贪污多少钱？臭不要脸的！二逼的网站和系统归功于傻逼造就！ &amp;gt; &amp;gt; 2、卧槽，里面有4.5亿是贪污款吧 &amp;gt; &amp;gt; 3、习总说反腐，最大的蛀虫在这里，敢反否？ &amp;gt; &amp;gt; 4、3亿建站为什么这些年一直没有工商部去追查12306的贪污问题。你懂我懂大家懂。 &amp;gt; &amp;gt; 5、中央纪委、监察部和各级纪检监察机关要加大检查监督力度，执好纪、问好责、把好关。 &amp;gt; &amp;gt; 6、太极集团是做医药的呀，怎么也搞起软件来了。我想说，有没经验都不要紧，要紧的是有钱。咱就撒都能做！ &amp;gt; &amp;gt; 7、五亿······· 用了个500的模版 月薪5000水平的制作团队 &amp;gt; &amp;gt; 8、三億各單位部門宣傳費，一億三公支出，五千萬采購合同草擬費用，四千萬給媒體掩口費, 九百九十萬信息產業部備案費用，最後十萬才是網站制作費用… 這五億基本上都使對了地方，沒有錯啊! 其它的评论都是诸如此类，某一些理性的评论都被深埋其中。
我不是铁道部、太极的任何一方，我不能拍着胸脯说这些问题一定不存在，但真正让我恐惧的是，有大量网友没有认真去研究文章的内容与事实，只是单纯下意识地做出了判断，然后开喷。
我们仔细去看我们讨厌的那些五毛与政府宣传部门，他们的日常做法都是： &amp;gt; 1、戴帽子 &amp;gt; &amp;gt; 2、站在道德高度，说正确的废话 &amp;gt; &amp;gt; 3、自说自话，完全不管别人在说什么 &amp;gt; &amp;gt; 4、预设立场 &amp;gt; &amp;gt; 5、我永远是对的，反对我的都是错的 &amp;gt; &amp;gt; 6、你们站在人民的对立面 然后有一个微博网友在评论里跟我说，他只需要一万元就能够搞定12306的网站外包开发。听到这样的话，我不由地一阵颤抖，如果这话来自一名所谓的业内人士，那我真的不知道应该怎么说了。
引用某网友的评论： &amp;gt; 从专业角度来说，投入不算多，只是透明度不够，民众才疑惑！全国各地还需要再多些大型机房，才能满足高峰期分流排队和并发操作！ 我的看法是，不否认铁道部的开发、架构设计存在一定问题，如果没有实际的大型系统设计经验的团队，可能会造成很多理论与实际脱节问题，事实上今年的12306已经比去年好太多了，他们也在吸取教训。当然，我也赞成他们向互联网公司取经，吸收现有经验。
建议大家不要单纯喷，5亿这个数字可能略高，但比起数千万的静态网站好多了，至于具体审计是国家审计局的事情，我支持惩处贪腐。做一个覆盖数千万用户，承受刷票插件5秒一次的并发，服务器、带宽、配套都是成本。而售票数字化几乎是必经之路，铁道部走出这一步是好的，买不到票有基础运力的问题，跟网络售票无关。
不要一叶障目，买不到票人人都会烦心，诚然铁道部是一个不错的发泄口，但如果只是为了喷而喷。借用我之前的一句话，铁道部如何做你们才满意？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从相亲延伸出的婚恋意义</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/10/%E4%BB%8E%E7%9B%B8%E4%BA%B2%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%A9%9A%E6%81%8B%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 17:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/10/%E4%BB%8E%E7%9B%B8%E4%BA%B2%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%A9%9A%E6%81%8B%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>相亲现在挺火的。。
文章来自xiuloveshow
老妈说：“妈希望你找个家庭条件好点儿的，以后少吃苦，别走老妈的路！”。老爸说：“老爸没别的要求，就希望你找个家庭和睦的，这样的家庭教育出来的子女各方面都不会差到哪儿去，家庭条件爸不是特别看重”。老哥说：”这么大个村儿就你一个单身了，小心被剩下！“。朋友说：”咋总是忙着给别人介绍，赶紧把自己推销出去再说！”我说：我想找个在我不开心的时候，什么都不用做，就静静的呆在我旁边，即使是看着我哭也好。
三毛说：看得不顺眼的话，千万富翁也不嫁；看得中意，亿万富翁也嫁。张小娴说：你走，我不送你。你来，无论多大风多大雨，我都要去接你。史铁生说：爱情就是在追求喜欢和爱，这二者同时达到便是爱的理想状态，爱就是一种理想。我说：嫁与不嫁，送与不送，喜欢与爱，我只想用我自己的方式去做人生最重要的选择，这种东西没有参数值，用完一次便没有了！
之前为凑热闹跟一老乡去相亲，相亲的目标性特别强，大家都冲着结婚去的，他们从来不会凭感觉去判断这个人是否是自己中意的人。对方开口便问月工资多少？家里买房没？而男方像是履行一项任务或是已经习惯了这样一套开场白，还未等女方开口，从爷爷的退休工资开始说到自己的工资水平。这其中我没有听到任何一句关于心理沟通的话题，全是围绕物质展开的激烈对白。我有点儿后悔跟她去了，这让我看到了现代人最“真实”的婚恋观，我有些后怕！
后来，我问老乡对男方的印象怎么样。她毫无掩饰的说：“家庭条件还可以，人也挺老实，没更好的就成了“”你到底想找个什么样的？”因为我不确定她的方向，作为女性擅有的八卦心态，我还是忍不住问了。“没什么特别的要求，只要有房，工资还可以，父母不要我们负担就好了。至于感情可以慢慢培养的！”她的表情很轻松，像是在述说一件很平常的事。我有些失望，像是在风和日丽的宁静之夏突然袭来的狂风暴雨。
我想如果是我，我不一定要多大的房，多高的工资。物质和精神两个层面，我永远把精神排第一。两个人每天围绕着柴米油盐酱醋茶，围绕着生活中的琐琐碎碎，内心的苦闷却苦于找不到人述说。彼此不懂对方的世界，不懂爱好为何物，不懂兴趣乃何价，这样的恋爱，这样的婚姻多么的恐怖。我不希望半夜醒来向着电台诉说悲伤，乞求听众收容我的眼泪！
如史铁生所说，爱乃一种理想。即为理想凭努力不一定能达到。喜欢一个人和爱一个人是完全不同的两种境界，喜欢一个人，当激情用尽之时，就只有靠着那张印着两个人照片的结婚证来维持彼此的关系，这种关系完全靠法律来维系。爱一个人，当你生老病死，激情褪去之后依然想着跟你白头到老。这些恐怕是一张房产证换不来的细水长流般的幸福。关于物质和精神，关于爱和不爱。物质已经主导了我们的价值取向，我们不再自已。物质可以让人放弃精神随时转变自身角色，爱也会因为物质变得不爱了。
我已经很久没有听到关于爱的序曲了。物质可以这样轻易的扭曲爱的意义，我们追求的幸福到底为何物？ 当年因物质放弃了最宝贵的东西，最稀有的精神支撑，当你得到了你所有物质的满足，物质填充了你的欲望，你能坦然的对自己说你很幸福？当你开着宝马，驾着良驹，住着豪宅，驱着游艇，是否我们就幸福了？
我努力学习，认真工作，享受音乐，沉侵阅读，爱好写作，喜欢画画，偶尔给老爸老妈给好朋友煲电话粥！我不依赖任何人，我不向任何人屈服！面对机会我不放弃，面对感情拿得起放得下，面对亲情我感动无疑！喜欢倾听，喜欢跟人交往，喜欢跟老人交谈…。消费过后还有金钱结余，偶尔向文字倾吐心声。继续等待着那个可以说话的人出现。自创的理想也可以很诗意！
我希望的婚恋观如同我的生活般平静，如果你能走进我的世界，如果你懂我的世界，我们可以无话不谈。但似乎这变成了一种奢侈，我们就是简单的无话可说！你在你的世界游历，我在我的世界漫步，踽踽独行有何不可！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于爱情和爱情的附加值</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/10/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E5%92%8C%E7%88%B1%E6%83%85%E7%9A%84%E9%99%84%E5%8A%A0%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 14:44:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/10/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E5%92%8C%E7%88%B1%E6%83%85%E7%9A%84%E9%99%84%E5%8A%A0%E5%80%BC/</guid>
      <description>看到一篇好文。出处未找到。分享之。如果你不能静下来看完。那么就看我画出来的部分吧。
　我一直在想，假如查尔斯王子只是一个普通的男人，那么19岁的戴安娜还会在明知他另有所爱的情况下嫁给他吗？在戴安娜一段被公开的录音带中，她曾经说大婚那天是她生命中最糟糕的一天——“我的心像死一样平静，我感觉自己像待宰的羔羊。”
　她其实是可以不必那么可怜的，没有人把她送到案板上，是她自己愿意的。如果她不肯，谁还会强迫她站在教堂里对另一个男人说“我愿意”，是她自己说的。但是能责怪她吗？假如换着是我，我是不是也会说“我愿意”呢？我能分得清楚我是在对一个比自己年长很多而又与前情人藕断丝连的男人说“我愿意”，还是对那一顶令人羡慕的未来王冠说“我愿意”？即使当时年幼，戴安娜分不清楚这二者的区别，但后来她实际上也是有很多机会的。当他与查尔斯王子名存实亡以后，她是可以选择离婚的，但是她迟迟不肯，即使全世界都知道他们感情不在，她依然固执的要求保留“王妃”的头衔。也许是她已经习惯被称为“戴安娜王妃”，也许是她觉得自己为这个称号付出了太多，所以她不能失去这一荣誉。
　据说英国电视台要以查尔斯、戴安娜和卡米拉的故事为蓝本拍一个片子，名字叫《爱情究竟是什么》。是呀，敢问情是何物，竟叫人生死相许？
　我是读着《简·爱》长大的，我的爱情启蒙就是那个出生卑微的女教师对身份高贵的男主人说的那段话：“你以为我穷，不美，就没有感情吗？我也有的，假如上帝赐予我美貌与财富，我一定会使你难以离开我，正如我现在难以离开你，上帝没有这样做，但是我们的精神是平等的……”
　待我长大一点，我冷不丁地想：如果上帝赐予简·爱小姐美貌与财富，她还会爱上那个又老脾气又坏的罗切斯特先生吗？不要责怪女人对爱情的态度，除了七仙女，没有几个女人会看上卖身为奴的董永。七仙女不食人间烟火，她有神仙血统，人间名利对于她来说，只要她想要，还不是唾手可得？她要的是一个她喜欢的男人，只要她喜欢就够了。你挑水我浇园，夫妻恩爱不夜天。对于七仙女来说，爱就是一件简单得不能再简单的事情。她不指望从爱情中再捞到些别的，因为别的，她可以用别的方式得到，惟有爱情本身是不可替代的。
 但是对于我们寻常女子来说，我们能做得到吗？喜欢上一个男人，就跟他欢天喜地？我相信许多人是做不到的，因为我们对爱情的指望太多，我们期待从爱情中得到“附加值。我们对自己说，世上没有无缘无故的爱，如果爱一个人，不能给自己带来提升，为什么要爱他呢？甚至有许许多多的爱情指南大大方方地告诉我们：干得好不如嫁得好，为什么不能一举两得？嫁一个优秀的男人，既得到爱情又得到财富。是呀，为什么不呢？问题是世界上哪里有那么多便宜事？即使美丽如戴安娜王妃都无法如愿，何况我们呢？
 　要女人在一开始就分清楚，爱一个人，还是爱一个人所能提供的生活，这是很难的。跳水公主郭晶晶在被问到与富家公子的关系时，她说：“我爱一个男人不是爱他的钱，而是他的修养。”听到她这话的人都笑了：“原来不是为钱啊，如果那个男人是一个穷光蛋，你会发现他有修养吗？”
　看过李少红拍的一部电视剧《橘子红了》，当中有一个周迅扮演的角色，名字叫秀禾。她本是一个穷人家的女孩子，为了改善家庭经济，缓解家人负担，自愿嫁到富人家里做三姨太，因为样貌可爱深得老爷喜欢，但是她在满足了一切物质需要以后，她发现自己真正爱的人是老爷的弟弟。
　女人总是这样的，常常听女人评论什么样的男人不值得爱，她们往往会撇着嘴说，那些不成功没有经济能力的男人是不能嫁的，他们缺乏富人的风度和心胸。其实女人自己何尝不是这样？那些没有尝过富裕生活滋味的女人，有几个能像张曼玉那样，冷冰冰的抛出一句台词：“你有钱有什么了不起？我也有啊！”
　在年少无知的时候，常常搞不懂富人家的女人为什么会偷情。尤其是封建社会，那是一旦被发现就要沉塘的死罪，可是为什么女人会冒着生命风险去做这等事情？就像秀禾，嫁给老爷之前，她的幸福愿望就是能得到老爷的宠爱，能对得起大太太的照顾，但是当她轻而易举地得到这一切以后，她却发现自己很痛苦。甚至比嫁入豪门之前还痛苦，那时她不过是穷，但是现在她觉得不自由，因为她没有爱情。
　爱情究竟是什么？这个世界上到底是否存在纯粹的爱情？是什么让罗密欧与朱利叶生死相随？是什么让温莎公爵舍弃江山和王位？难道真的是因为他们幼稚或一时冲动吗？我相信不是。爱是一种无法替代的感情，除了和你爱的人在一起，否则你无法感受到爱的幸福。但是爱情的附加值则是可以替代的，如果你希望通过爱情而获得财富，那么当你获得财富以后，你就不认为你还需要和那个财富的提供者在一起。尤其当你借此成长起来，并且建立了自己的财富王国，你就不愿再忍受当初那个“男人”。因为你自己也有了，所以他在你的生活中很快就会成为一个多余的人，一个碍手碍脚的人，一个妨碍你追求幸福和自由的人。
 出生于法国的英国作家毛姆曾经说过：“感情有理智所根本不能理解的理由。”他在传世之作《月亮和六便士》（卓越 当当 京东）中描写了一个名叫爱施略夫的男人，那是一个从任何一个角度讲都称得上是“好丈夫”的男人。他有钱，给妻子提供了安逸的生活，他对妻子很好，什么事情都由着她的心思。而她的妻子对他也一直很不错，直到有一天，他的妻子遇到一名穷困潦倒生活不能自理的画家。这名画家的原型据说是高更。人们都谴责这名画家勾引了这名良家妇女，但是毛姆另有解释，原话摘录如下：“过去我认为她爱施特略夫，实际上只是男人的爱抚和生活的安适在女人身上引起的自然反应。大多数女人都把这种反应当爱情了。这是一种对任何一个人都可能产生的被动的感情，正像藤蔓可以攀附在随便哪株树上一样。因为这种感情可以叫一个女孩子嫁给任何一个需要她的男人，相信日久天长便会对这个人产生爱情，所以世俗的见解便断定了它的力量。但是说到底，这种感情是什么呢？它只不过是对有保障的生活的满足，对拥有家资的骄傲，对有人需要自己沾沾自喜，和对建立起自己的家庭洋洋得意而已。女人们秉性善良、喜爱虚荣，因此便认为这种感情极富于精神价值。但是在冲动的热情面前，这种感情是毫无防卫能力的。”
 　女人在爱一个男人的时候，到底是更爱这个男人本身，还是爱他所能提供的生活品质？当女人一无所有的时候，那些爱情的附加值将对女人具有极大的诱惑力，但是当她自己成长起来，足够强大到凭自己的能力也可以得到梦想的生活时，那些所谓的附加值在女人眼里就一钱不值了。凡是通过努力通过购买可以得到的东西，独立女性在成功以后也是可以享受得到的，为什么要靠男人？但是爱情却是可遇不可求的，好容易在茫茫人海中看到一个如意的人，那种冲动就像七仙女看到董永一样，她一定是迫不及待地下凡，因为惟有下凡，才体会得到凡间的快乐。
　我一个女性朋友，有一段时间一直犹豫不决。两个男人她都喜欢，男人甲与她青梅竹马，男人乙与她邂逅相逢。男人乙是一公司的高级职员，有车有房经常带她去吃西餐，男人甲在一名不见经传的公司做文案，骑自行车租地下室偶尔在外面吃一顿，也都是马兰拉面麦当劳。她很苦恼，她说喜欢与男人甲在一起的感觉，虽然穷，但是总是有很多话很快乐很亲密，但是她不喜欢与男人甲在一起的生活。虽然男人甲对她保证两年内就可以攒足房子的首付，但是要等两年，而且那房子一定是四环以外的。至于男人乙，她喜欢他所提供的生活，但是她觉得他很闷，与他在一起她总是很紧张，连吃西餐刀叉的姿势都在家练了又练。我们说，你可以等一等，不用很着急呀。但是她很着急，我知道她急什么，她等不得，她要立刻兑现。既然这样，她当然要选择那位经常能带她去吃西餐的男人乙了，因为对于她来说，这样的男人属于现钞。
　也许因为男人乙很闷吧，再加上高级职员的工作很忙，她婚后仍有大把时间。她是一个很努力的女人，大部分时间都用来进修，反正老公有钱，那么学习总不是错吧？之后她跳槽，升职，加薪，她轻而易举地买了自己想买的房子，但是她却不肯与自己的老公分享，因为他没有爱的价值。
　不要说我的朋友不痛苦，她如果不痛苦她就不会找我倾诉了。她想再找回当年的感情，但是那难度比找回去年的雪还大。她常常抱怨，我当时为什么这么傻？不就是一个三环边的房子和一辆富康车吗？不就是几顿小情小调的西餐吗？我就答应和他生活一辈子，一辈子是多长的时间啊！
　我们都不能否认爱情中除了有爱情还有其他的东西，自古以来就有无数女人通过爱一个男人而彻底改变自己命运的例子，那些女人到底是幸运还是不幸？我想假如她们像从来没有吃过禁果的夏娃，或者像从来没有向人间偷窥的七仙女，她们也许是幸运的，因为她们不知道什么叫爱情。她们以为爱情就是她们已经得到的生活，但是千万不要让她们接触到任何与爱有关的事物，那会大大刺激她们的。她们在刺激之下，会觉得自己是最可怜的女人。就像查泰莱夫人一样，丈夫那样有地位有身份，但是当她懂得什么叫世间的爱之后，她还是义无返顾抛家舍业。因为她知道，那种爱是无法替代的，是物质生活不能补偿的。我不希望你像查泰莱夫人一样，在忍受那么多屈辱、不幸、心灵的折磨之后，才奔向情人的怀抱。你原本是没必要给自己找那么多麻烦的，
 一个你不爱的男人，即使一切都好，又能好到哪里去呢？无非是他能给一些你现在还得不到的生活品质，但是如果你对自己有信心，那些所谓的生活品质是很难达到的吗？也许现在你会为一个肯送你路易威登手提袋的男人而心动，但是当你自己可以到巴黎总店随便挑选的时候，你还会为那个男人心动吗？你还会因为他送得起这样一个昂贵的包而凭空给他打几个高分吗？
世间值得追求的东西很多，但惟有爱情，是必须真心相爱才可以尝到它的滋味的。而其他的东西，你得到它的途径其实有很多，并不一定非要通过和一个人结婚才可以得到。既然这样，你为什么要给自己的爱设定那么高的门槛？我担心的不是你对爱的要求太高，我是担心迈得进你门槛的人，恰恰都是与爱无关的人。因为真爱是不需要门槛的，而且也不屑于门槛。爱是两情相悦，你情我愿，又不是在自由市场挑西红柿，非要找性能价格，比最合理的。
 　恋人之间最爱问的一句话，大概就是“你爱我什么？”从来没有人会说我爱你的钱，你的财富，你所能给我提供的生活，为什么？因为我们都知道那太煞风景。至今为止，我听到的最动人的答案是一句英文：“I LOVE YOU NOT BECAUSE OF WHO YOU ARE，BUT BECAUSE OF WHO I AM WHEN I AM WITH YOU.”我不知道如何把它翻译得浪漫多情，但是我想即使是直截了当的翻译，那其中的真情也足以动人：我爱你，并不是因为你是谁，而是因为和你在一起时，我才是最真实的我。
[text]PS:私自觉得那句英文应该翻译为：我爱你，不是因为你是谁，而是因为我在你面前可以是谁。[/text]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试时，如何向公司提问？</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/02/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%97%B6%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%8F%90%E9%97%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 09:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/02/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%97%B6%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%8F%90%E9%97%AE/</guid>
      <description>原文来自阮一峰的网络日志 以前，我写过一篇《如何面试程序员》，探讨公司如何向应聘者提问。
　今天，我看到硅谷招聘经理Steve Buckley的一篇文章，正好探讨了同一件事的另一面：应聘者如何向公司提问。
　很多人将面试看作一种单向选择，事实上，面试是一种双向选择：不仅是公司挑选你，也是你挑选公司。面试就是为双方提供互相了解的机会，公司在评估你，你也在评估公司。
　面试官也知道这一点，所以他们有心理准备，期待你提出问题，并且会做出回答。所以，面试时不要浪费向公司提问的机会。而且，你主动提问，表明你比较重视这个职位，会加深面试官对你的印象，可能会提高面试的成功率。
　有一些注意点，你需要知道：
　1. 面试之前，一定要做准备，多了解公司的情况。　2. 你提出的问题，应该围绕&amp;rdquo;这份工作是否合适我&amp;rdquo;这个中心点，其他与应聘关系不大的问题，不宜多问。　3. 提问的时候，要自然放松，不要害羞，就把它当作普通的聊天。你要表现出对公司的真诚兴趣。　4. 提问要直接了当，不要绕圈子。提出问题之后，你要保持安静，让面试官多说话。　5. 面试官回答的时候，你可以做笔记，或者事先询问能不能做。笔记必须简短，你的大部分时间，要用来全神贯注倾听面试官的回答，并与其有眼神的交流。　6. 面试结束后一周内，最好打一个电话或发一封邮件，了解公司对你的反馈意见。即使面试失败，你不妨也问一下原因，这会有助于你以后的面试。
　下面是一些你可以问的典型问题。
问题一：你们为什么要招聘这个职位？
　Q1: Why are you currently recruiting for this position?
　这个问题会使得面试官开始谈论当前的项目，或者谈论前一位离职人员。无论哪种情况，都会让你了解，一些与你最密切相关的公司情况。
问题二：你们的新员工多吗？
　Q2: Do you have many new staffs?
　这个问题起一个过渡作用，使得谈话导向公司内部的情况。但是，它本身也能说明一些问题。如果公司成立已经超过四年，又没有新项目，但是新员工却很多，这往往说明公司文化不是很健康。
问题三：你们公司（团队）目前面临的最大挑战是什么？
　Q3: What are the biggest challenges your team are facing right now?
　如果面试官开始谈论一些具体的技术问题，这很好；如果他的回答是项目时间紧迫，或者需要更多的资金，那你就要小心一点了，公司管理上面可能有问题。
问题四：什么新技术（编程语言）是你们未来希望采用的？
　Q4: What technologies/languages would you like to see your team adapt to that aren&amp;rsquo;t currently being utilised?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>活出爱-史铁生</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/19/%E6%B4%BB%E5%87%BA%E7%88%B1-%E5%8F%B2%E9%93%81%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 06:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/19/%E6%B4%BB%E5%87%BA%E7%88%B1-%E5%8F%B2%E9%93%81%E7%94%9F/</guid>
      <description>我曾经写过：人与猪的自然差别是一个定数，人与人的心理差别却无穷大。所以，人与人的交往多半肤浅。或者说，只有在比较肤浅的层面上，交往是容易的。一旦走向复杂，人与人就是相互的迷宫。这大概又是人的根本处境。
　我常常感到这样的矛盾：睁开白天的眼睛，看很多人很多事都可憎恶；睁开夜的眼睛，才发现其实人人都在苦弱地挣扎，惟当互爱。当然，白天的眼睛并非多余，我是说，夜的眼睛是多么重要。
　人们就象在呆板的实际生活中渴望虚构的艺术那样，在这无奈的现实中梦想一片净土、一段完美的时间。这就是宗教精神吧。在这样的境界中，在沉思默想着向着神皈 依的时间里，尘世的一切标准才被扫荡，于是看见众生都是苦弱的，歧视与隔离惟使这苦弱加重。那一刻，人摆脱了尘世附加的一切高低贵贱，重新成为赤裸的亚当、夏娃。生命中必须有这样一段时间、一块净土，尽管它常会被嘲笑为“不现实”。但“不现实”未必不是一种好品质。比如艺术，我想应该是脱离实际的。模仿 实际不会有好艺术，好的艺术都难免是实际之外的追寻。
　当然，在强大的现实面前，这理想只能是一出非现实的戏剧，不管人们多么渴望它，为它感动，为它流泪，为它呼唤，人们仍要回到现实中去，并且不可能消灭这惩罚之地的规则。
　我可能是幸运的。我知道满意的爱情并不很多，需要种种机遇。我只是想，不应该因为现实的不满意就迁怒于那的梦想，说它本来没有。人若无梦，夜的眼睛就要瞎 了。说“没有爱情”，是因为必求其现实，而不大看重爱情更是需要信奉的。不单爱情如此，一切需要信奉的东西都是这样，美满了还有什么好说的？不美满，才是 需要智慧和信念的时候。
　上帝把一个危险性最小的机会给了恋人，期待他们“打开窗户”。上帝大约是在暗示：如果这样你们还不能相互敞开心扉，你们就毫无希望了；如果这样你们还相互隔离或防范，你们就只配受永恒的惩罚。所以爱情本身也具有理想意义。艺术又何尝不是 如此？它不因现实的强大而放弃热情，相反却乐此不疲地点燃梦想。
　我越来越相信，人生是苦海，是惩罚，是原罪。对惩罚之地的最恰当的态度，是把它看成锤炼之地。既是锤炼之地，便有一种猜想——灵魂曾经不在这里，灵魂也不止于这里，我们是途径这里！宇宙的信息被分割进肉体，成为一个个有限或残缺，从而体会爱的必要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我可以蹲下来，陪你做一只蘑菇</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/01/%E6%88%91%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%B9%B2%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E9%99%AA%E4%BD%A0%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%8F%AA%E8%98%91%E8%8F%87/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 19:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/01/%E6%88%91%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%B9%B2%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E9%99%AA%E4%BD%A0%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%8F%AA%E8%98%91%E8%8F%87/</guid>
      <description>有一个精神病人，以为自己是一只蘑菇，于是他每天都撑着一把伞蹲在房间的墙角里，不吃也不喝，像一只真正的蘑菇一样。
　心理医生想了一个办法。有一天，心理医生也撑了一把伞，蹲坐在了病人的旁边，病人很奇怪的问：你是谁呀？医生回答：我也是一只蘑菇呀。病人点点头，继续做他的蘑菇。
　过了一会儿，医生站了起来，在房间里走来走去，病人就问他：你不是蘑菇么，怎么可以走来走去？
　医生回答说：蘑菇当然可以走来走去啦！病人觉得有道理，就也站起来走走。
　又过了一会儿，医生拿出了一个汉堡开始吃，病人又问：你不是蘑菇么，怎么可以吃东西？医生理直气壮地回答：蘑菇当然也可以吃东西啦。病人觉得很对，于是也开始吃东西。
　……
　几个星期以后，这个病人就可以像正常人一样生活了，虽然，他还是觉得自己是一只蘑菇。
　其实…… 一个人可以带着过去的创伤继续，只要他把悲伤放在心里的一个圈圈里，不要让苦痛浸染了他的整个生命，他就可以像正常人一样快乐的生活。当一个人悲伤得难以自持的时候，也许，他不需要太多的劝解和安慰，训戒和指明。他需要的，只是能有一个在他身边蹲下来，陪他做一只蘑菇。
　我可以蹲下来，陪你做一只蘑菇。我愿意分担你的不快乐，只是当你的世界下雨时单纯的为你撑起一把伞。请你不要封闭自己的心，一个人承受那么多。你知道的。只要你睁开眼，你从来都不是一个人。我是你的蘑菇…也希望在我无助的时候，你能蹲下来，陪我一起做一朵蘑菇。
　来源：http://www.zreading.cn/archives/2982.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电影各种版本详解</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/31/%E7%94%B5%E5%BD%B1%E5%90%84%E7%A7%8D%E7%89%88%E6%9C%AC%E8%AF%A6%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 11:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/31/%E7%94%B5%E5%BD%B1%E5%90%84%E7%A7%8D%E7%89%88%E6%9C%AC%E8%AF%A6%E8%A7%A3/</guid>
      <description>这是今天早上突然想到的。因为最近一下电影网站恶意混淆各种版本，比如拿个枪版就说个DVD，骗下载量。特此找到此文。分享之。国内作者太无良啊。转载从来不注明出处。找原始出处花了一些时间。原文非常乱。音视频格式也交错着介绍。我删掉了。想看的去原文看吧。
1.CAM（枪版）——珍爱生命，远离枪版 CAM通常是用数码摄像机从电影院盗录。有时会使用 小三角架，但大多数时候不可能使用，所以摄像机会抖动。因此我们看到画面通常偏暗人物常常会失真，下方的字幕时常会出现倾斜。 由于声音是从摄像机自带的话筒录制，所以经常会录到观众的笑声等声音。因为这些因素，图象和声音质量通常都很差。 举例说明：Journey.To.The.Center.Of.The.Earth.CAM.XViD-CAMERA（地心游记3D枪版）
2.TS——只比枪版好一点 TS 与CAM版的标准是相同的。 但它使用的是外置音源（一般是影院座椅上为听力不好的人设的耳机孔）这个音源不能保证是好的音源，因为受到很多背景噪音的干扰。TS是在空的影院或是用专 业摄像机在投影室录制，所以图象质量可能比CAM好。但画面的起伏很大。常出现的有一般TS版和经过修复清晰TS版。 举例说明：Iron.Man.PROPER.TS.XviD-iLG（钢铁侠TS版）
3.TC——基本也可以忽略 TC使用电视电影机从胶片直接数字拷贝。画面质量还不错,但亮度不足，有些昏暗。很多时候制作TC使用的音源来自TS，因此音质很差，但画面质量远好过TS。如果不是太讲究的话TC版还是不错的选择。 举例说明：Madagascar.2005.TC.XviD.AC3.avi（马达加斯加TC版）
4.DVDSCR——最差也要看这个 预 览版的或者是测试版的DVD，非正式出版的版本。从预览版 DVD 中获取，通过mpeg-4技术进行高质量压缩的视频格式。能比DVDRip早发布，但画质稍差。（经常有一些不在黑边里在屏幕下方滚动的消息，包含版权和 反盗版电话号码 ，会影响观看。）如果没有严格的划分它的画质应与TC版差不多。 举例说明：Quantum.of.Solace.REPACK.DVDSCR.XviD-COALiTiON.avi（007大破量子危机DVDSCR版）
5.DVDRIP——比较理想的版本 DVDRIP是从最终版的DVD转制。质量应该是最好的。将DVD的视频、音频、字幕剥离出来，再经过压缩或者其他处理，然后重新合成成多媒体文件。一般来说，DVDrip由影音文件(后缀为avi)和字幕文件组成。 举例说明：Pineapple.Express.2008.DVDRip.XviD-ARROW.avi（菠萝快车DVDRip版）
6.HR-HDTV——不错的选择 HR-HDTV是用DivX/XviD/x264等MPEG4压缩技术对HDTV的视频图像进行高质量压缩,然后将视频、音频部分封装成一个.avi或.mkv文件，最后再加上外挂的字幕文件而形成的视频格式。 画面清晰度更高。
7.HDRIP——BD之下，万人之上 HDRIP=HD-DVD Rip，即HD-DVD高清转制，效果好于一般的高清转制。 举例说明：Stardust.2007.HDRip.x264.a720.AC3-C@SiLU.mkv（星尘HDrip版）
8.BDRIP——高清之下，普通清晰度的王者 BDrip = Blue-ray Disc Rip，即蓝光高清转制，效果比HDRIP还要好。 举例说明：Awake.2007.BDRip.X264-TLF.mkv（夺命手术BDrip版）
9.R5——心急的您可以看这个 R5一般大都是俄罗斯5区版，由于北美大片在俄罗斯发行的语种经常配音为俄罗斯语，因此网络上会出现采用R5的视频＋枪版TS的英语原声音频＝合成版本（所以音效差），当然，也经常有未配音过音效好的R5，遇到合成版本，在发布时会特别注明音效。 举例说明：Get.Smart.R5.LINE.XViD-mVs.avi（糊涂侦探R5版）
10、BD（蓝光版） BD是Blue Disk的简称，翻译成中文是“蓝光影碟”的意思。就是从蓝光影碟转录的视频和音频，画面清晰度很高。
11.TVRIP——TV转制 所谓TVRip是从电视(最好是从数码有线电视/卫星电视捕捉)转制的电视剧及接收卫星接收到的节目，然后通过电视卡进行捕捉，压缩成文件，我们看的很多综艺及体育节目都是TVRip。有些电视剧也会使用TVRip的方式进行发布。
12.720P 720P 是美国电影电视工程师协会(SMPTE)制定的最高等级高清数字电视的格式标准，有效显示格式为：1280×720.SMPTE(美国电影电视工程协会) 将数字高清信号数字电视扫描线的不同分为1080P、1080I、720P(i是interlace,隔行的意思，p是Progressive,逐行的意 思)。720P是一种在逐行扫描下达到1280×720的分辨率的显示格式。是数字电影成像技术和计算机技术的融合。这是高清视频的最低标准。 举例说明：Le.Fabuleux.Destin.d&amp;rsquo;Amélie.Poulain.2001.Blu-ray.720p.x264.DD51-HiS@SiLUHD.mkv（天使爱美丽720P）
13.1080I 即1080线隔行扫描，分辨率为1920×1080，仅次于1080P 举例说明：close.encounters.of.the.third.kind.1080i.disk1.ts（第三类接触1080i版本）
14.1080P 1080P是美国电影电视工程师协会（SMPTE）制定的最高等级高清数字电视的格式标准，有效显示格式为：1920×1080，像素数达到207．36万。 1080P带来的高画质给消费者带来的是真正的家庭影院的视听享受，由于它向下全面兼容其它高清格式，通用性非常强，保证了在未来十几年的时间里产品不会过时，具有很好的超前性。随着1080P片源的不断涌现，1080P产品的优势已经显现出来。 举例说明：Resident.Evil.HD.DVD.REMUX.1080p.MPEG-2.DTS-HD.F@Silu.disk1.ts（生化危机1，1080P版本）
15.REPACK——重新打包版 如果发布组织发布了一个坏的版本，他们会发布REPACK来解决这些问题。 举例说明：The.Eye.2008.REPACK.BDRip.X264-TLF-cd1.mkv（美版见鬼，repack版本）
16.REMUX——无损版 Remux的意思是无损的提取出HD-DVD 和 BluRay-DVD里面的视频数据和音频数据，封装到我们熟悉的TS或者AVI文件中。 HD- DVD和 Blu-Ray Rip、Re都是把原始的高清数据进行压缩和重编码，从1080P压缩到720P, 20G左右的片子压缩到了4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LR(0)和SLR分析表的构造</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/13/lr0%E5%92%8Cslr%E5%88%86%E6%9E%90%E8%A1%A8%E7%9A%84%E6%9E%84%E9%80%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2012 10:45:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/13/lr0%E5%92%8Cslr%E5%88%86%E6%9E%90%E8%A1%A8%E7%9A%84%E6%9E%84%E9%80%A0/</guid>
      <description>上篇文章中，我已经说到了，LR(0)分析表是LR(0)分析器的重要组成部分，它是总控程序分析动作的依据，他是由LR(0)项目集规范族来进行构造的。他的结构主要有两个部分ACTION 和GOTO
　先看看指导原则，可以直接跳过，看例题的时候可以返回来对照参考。
　假设已构造出LR(0)项目集规范族为：C={I0,I1, … , In}，其中Ik为项目集的名字，k为状态名，令包含S′→·S项目的集合Ik的下标k为分析器的初始状态。那么分析表的ACTION表和GOTO表构造步骤为：
　① 若项目A→α·aβ属于Ik且转换函数GO(Ik,a)= Ij，当a为终结符时则置ACTION[k,a]为Sj。　② 若项目A→α· 属于Ik，则对任何终结符a 和&amp;rsquo;#&amp;lsquo;号置ACTION[k,a]和ACTION[k,#]为&amp;rdquo;rj&amp;rdquo;，j为在文法G′中某产生式A→α的序号。 ③ 若GO(Ik,A)＝Ij，则置GOTO[k,A]为&amp;rdquo;j&amp;rdquo;，其中A为非终结符。　④ 若项目S′→S·属于Ik，则置ACTION[k,#]为&amp;rdquo;acc&amp;rdquo;，表示接受。 ⑤ 凡不能用上述方法填入的分析表的元素，均应填上&amp;rdquo;报错标志&amp;rdquo;。为了表的清晰我们仅用空白表示错误标志。
　上篇文章的例题是这样的：LR（0）项目集规范簇也已经算出来了，共有6个I，从I0-I5，最终构造的LR(0)的分析表共7行，包括标题行，也就是ACTION和GOTO，然后是状态行，状态行和ACTION的交处分割成三列，分别是终结符号，和#终结符。也就是分割多少列取决于终结符的数目，GOTO列是非终结符，分割多少列也取决于非终结符的数目。，然后就是具体的6个状态了，画出表的结构后，如下，先不用管表的内容怎么写。
　
　然后对照构造原则来填写表，这时你会发现要一个个从那么多的GO函数和I项目组中找对应的式子实在太难了，看不清楚，这时候，我们用GO函数把LR(0)项目集规范族连成一个识别该文法所产生的活前缀的DFA，有点像流程图了，首先把各个I项目画出来，然后需要把他们的关系表示出来，关系由GO函数确定，比如I5=GO(I2, S)，则在I2和I5之间画一个箭头，由I2指向I5，线上写上S，由括号里的第二个值确定，此题构造的DFA如下图，很简单吧。
　
　然后我们正式开始吧。第一条指导规则说到， 若项目A→α·aβ属于Ik且转换函数GO(Ik,a)= Ij，当a为终结符时则置ACTION[k,a]为Sj，我们先考察对于I0，发现S-&amp;gt;·aS属于I0，且GO(I0,a)=I1,所有我们ACTION[0,a]置为S1.同理S-&amp;gt;·bS属于I0，GO(I0,b)=I2，所以ACTION[0,b]置为S2。
　再来看第二条规则，若项目A→α· 属于Ik，则对任何终结符a 和&amp;rsquo;#&amp;lsquo;号置ACTION[k,a]和ACTION[k,#]为&amp;rdquo;rj&amp;rdquo;，j为在文法G′中某产生式A→α的序号，也就是说这里的j可不是I项目的标号，而是增广文法
　(0)S’→S　(1)S→aS　(2)S→bS (3)S→a
　的标号，从0-3啦。我们考察I1，发现S→·aS属于I1，且GO(I1,a)=I1，所以应该置1和a的交的格子为S1，但是此时运用第二条规则会发现S-&amp;gt;a·也属于I1，则又应该置ACTION[1,a]为=r3，ACTION[1,#]为r3，这样就发生了冲突。这是因为大多数文法不能满足LR(0)文法的条件，对于此冲突，我们不能确定看到S-&amp;gt;a的时候是规约还是移进，有些文法是可以直接构造的，为此，此处不能够早LR(0)分析表了，我们构造经过改进后得到了一种新的SLR(1)文法，并没有什么太大差别，主要就是解决冲突。
　解决冲突的指导原则如下：
　* 假设一个LR（0）项目集规范族中有如下项目集合：
　{X → α.bβ，A → γ.，B → δ.}
　即存在移进-归约冲突和归约-归约冲突
　* 如果FOLLOW（A）∩ FOLLOW（B）∩ {b} =ф，则可以如下来解决冲突（假设当前符号是 a ）：　1、若 a = b，则移进 2、若 a∈ FOLLOW（A），则用产生式 A → γ归约　3、若 a∈ FOLLOW（B），则用产生式 B → δ归约　4、否则，报错</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《乌合之众》笔记下部</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/11/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%8B%E9%83%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 09:20:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/11/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%8B%E9%83%A8/</guid>
      <description>看完了下部，本书绝对是群体心理学的经典。没有废话，180多页的小册子讲的非常非常好。 执政府和帝国的具体工作就是用新的名称把过去大多数的制度重新包装一遍，用新名词代替那些能够让群众想起不利形象的名称。因为新鲜能够防止这种联想。
　统治者的艺术，就像律师的艺术，首先在于驾驭辞藻的学问。
　推动各民族演化的主要因素，永远不是真理，而是谬误。
　社会主义的谬误，群众从来不渴求真理，他们需要对他们有诱惑力的谬误，凡是能供应幻觉的，都是他们的主人，使他们幻灭的。都将成为牺牲品。
　尽管存在着理性，文明的动力仍然是各种感情&amp;ndash;譬如尊严，自我牺牲，宗教信仰，爱国主义以及对荣誉的爱
　只要有一些生物聚集在一起，不管是人还是动物，都会本能的让自己处在一个头领的统治之下。
　头脑敏锐，深谋远虑的人往往不能成为群体领袖，因为他们这种品质会让人犹疑不决，而那些有毛病的，兴奋的人则可能。
　在群体的灵魂中，占上风的，不是对自由的追求，而是当奴才的欲望。
　领袖的动员手段：断言，重复和感染。
　传染的威力很大，不但能迫使个人接受某些意见，而且能让他接受一些感情模式。
　名望是某个人，某本著作，或是某种观念对我们头脑的支配力。会麻痹我们的批判能力。让我们充满惊奇和敬畏。名望的特点就是阻止我们看到事物的本来面目。
　用一时的意见影响群众的头脑不难，想让一种信念在其中长久扎根却极为不易。
　一种信念开始衰亡的确切时刻很容易辨认-他的价值开始受到质疑。不过即使已经摇摇欲坠，根据他建立的制度依然会保持其力量，消失的十分缓慢
　需要一种普遍信念来支持一个国家。实干家一心要让这种普遍接受的信仰变成现实，立法者一心想把他付诸实行，哲学家，艺术家和文人全都醉心于如何以各种不同的方式表现他。
　今天的社会主义信念虽然有明显的破绽，但并没有阻止他赢得群众。他的力量的增长只能到他获得胜利，掌权的那一天为止。
　报纸媒体不断把对联意见带给人们，由于受到对立意见的暗示作用的破坏，结果任何意见都难以普及，他们全都成了过眼烟云。一种意见还没来得及被足够多的人接受。就已经寿终正寝。
　报业既然成了仅仅提供信息的部门，也就放弃了让人接受某种观念或学说的努力。
　如果有什么事情能够推迟一种文明的毁灭的话，那就是极不稳定的群众意见，以及他们对一切普遍信仰的麻木不仁。
　两类群体：异质性，街头，议会。同质性，派别，身份
　杰出律师的主要用心在于，打动陪审团的感情，不需要太多论证，留心他们，得出自己的结论，确定那些人赞同，转向不赞同的人。
　选民群体属于异质性群体，他们极少推理，没有批判精神，轻信，易怒而且头脑简单。
　选民的心理和其他群体一样：既不更好，也不更差。
　文明是少数智力超常的人的产物，他们构成了金字塔的顶点，随着金字塔各个层次加宽，智力越来越少，如果一个伟大的文明仅仅以人多势众自夸的低劣成员的选票。是无法让人放心的。
　领袖的影响力只在很小的程度上是因为他们提出的论据，而在很大程度上来自他们的名望，一旦他们不知道什么原因威信扫地，他们的影响力也将随之消失。
　在政治集会中，才华横溢者无任何作用。伟大的民众领袖头脑的狭隘令人瞠目
　演讲者演说的成功与否很大程度上也取决于自己的名望。
　由法律专家制定的法律是最好的法律，因为他是个人的产物，只有当一系列修正案把他们变成集体努力的产物的时候，才可能产生灾难性的后果。
　表面自由的增加，必然伴随着真正自由的减少。
　各国被一种谬见所蒙蔽，就是认为保障自由与平等的最好办法就是制定法律，结果使人变成奴才。
　人们似乎热爱自由，其实只是痛恨主子 -托克维尔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文比三家-有关奋斗</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/26/%E6%96%87%E6%AF%94%E4%B8%89%E5%AE%B6-%E6%9C%89%E5%85%B3%E5%A5%8B%E6%96%97/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 15:28:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/26/%E6%96%87%E6%AF%94%E4%B8%89%E5%AE%B6-%E6%9C%89%E5%85%B3%E5%A5%8B%E6%96%97/</guid>
      <description>看到有关奋斗的文章，放在一起别有一种感觉，我还是很认同第三种的，第二种太理想化了。当然你会有自己的看法的，有需要的直接前往原文观看。 第一篇很出名，叫做《你必须非常努力，才能看起来毫不费力》
 有一群人，他们积极自律，每天按计划行事，有条不紊；他们不张扬，把自己当成最卑微的小草，等待着人生开出花朵的那天。他们早晨5点多起来健身，你在睡觉；7点开始享受丰盛的早餐，蛋白质维生素淀粉粗纤维样样俱全，为新的一天起了一个好头，当他们收拾妥当准备开始一整天的工作时，你还在睡觉。
 第二篇针锋相对，是《我始终不信努力奋斗的意义》
 “奋斗”这个词的英文表示更能彰显其本来面目，叫做“struggle for”，奋力斗争。Struggle的含义是，你之所以奋力斗争，正是为摆脱你目前所处的状态——你不是想着追求，而是想着逃离。你之所以现在做你讨厌的事情，为的是以后再也不做这种事情。那么，为什么不在此刻停下来呢？ 子曰：富而可求也，虽执鞭之士，吾亦为之。如不可求，从吾所好。
 第三篇我想把全文贴出来：《第三只眼：做你认为对的你》 人人6分
　读完《你必须非常努力，才能看起来毫不费力》，再读《我始终不信努力奋斗的意义》，或许你会发生这样的惊叹：啊，原来思想可以这样，相互对立，可是看似又相互正确。
　当然这是好事，你发现思维就是这样有趣，它们各自站在自己的立场上去博弈厮杀，它们都企图把你拉到自己一边，而你四处打听考察，想要分清谁是谁非，正义和邪恶，却最后发现，它们说得都好有道理啊……多读这类观点相斥的文章，你会发现一个新的天地——原来思维的广度和宇宙一般，没有边界。
　你去看这两篇文章后面读者的评论，你会发现有太多的人都没有自己独立的思考。看罢《你必须非常努力，才能看起来毫不费力》，就有人会说：对啊对啊，这不正是颓废的我吗，我须奋斗才行，不然我就会成为被踩在脚底的小职工。看罢《我始终不信努力奋斗的意义》，就会有人说：“对啊对啊，我为什么要奋斗呢。有人苦苦奋斗三十年还熬不出头，及时行乐才好。”
　如果你没有自己的立场，就很容易陷入人云亦云的沼泽，成为它们的牺牲品，你的脑袋就是他人思维的跑场，谁在上面跑，你就听谁的。这当然是可悲的，终其一生，你听从所有人，模仿所有人，可是，你独独没有真正做一回自己。
　我之所以说这么多，是为下面我的观点进行铺垫——我说的对也罢，错也罢，你认同也好，批评也好，它只是一种观点，你要不要相信无所谓，重要的是你要保持自己独立思考的能力。
　对于“奋斗与否”，我认为这完全是因人而异的事。其实，“奋斗与否”的核心问题是“人生意义”——到底奋斗了才能体现自我价值，还是享受当下才是生命的本质？人与人之间是不同的，有的人将金钱排在第一，有的人觉得帮助他人才能让自己感到愉快，有的人说找到我爱的就是爱我的人，此生还有何求呢！有的人通过非常的努力虽不能达到别人一生出来就有的优越，却真切体验到人生奋斗的乐趣！有的人……
　你可以不相信奋斗。有的人孜孜不倦，奋斗了一生，得到了什么？所谓的金钱？成功？地位？更多的甚至什么都没得到，空累了一身病，人财两空。还不如今点上烟，喝点茶，悠哉地过着小日子。
　你可以相信奋斗。富人和渔夫的故事广泛被用来告诫人们：你终极一生的奋斗，不过是为了有一天能坐在海边，惬意地看着潮涨潮落，那奋斗何用！可是，人们往往忽略了虽然同样坐在沙滩上，渔夫和富人能一样吗？富人享受完了可以继续享受，而渔夫想要这样的话，早被他妻子骂个狗血淋头——家都掀不开锅了，你还有这份闲心！
　要不要奋斗，归根结底，取决于你想做什么样的人，过什么样的人生。其实这是个伪命题，讨论它是没有意义的。因为如果你认为对的，喜欢的事，就去做，去实现，是感觉不到奋斗的挣扎，而是享受。如果你觉得你在很努力地奋斗，那你一定是在做你不喜欢的事情。
　我最不喜欢的是这样一种人：总是抱怨自己的生活，却从不试着做些努力去改变。我有个同学，一天到晚都在打着网游，却也自得其乐。我不认为他这样有什么不好，做自己喜欢的事，尽管我们认为那是在浪费时间，但他能从中得到快乐，那还苛求什么呢？而我的另一个同学，读书的时候心不在焉，玩得时候又觉得虚度年华，然后总是抱怨没学到一点能力以后工作要怎么办啊。
　老子的逍遥之道和孔夫子的出仕之思，本就没有好坏之分，你认同谁就坚定地站在谁那边，万万不要羽世独立，悠然见南山的时候还在叹息男儿何不带吴钩。做你认为对的那个你，你才会开心，不郁结。
行文有些乱，因为来回穿插了两个论点——
 一．不在乎是否奋斗，而在于你是否找到了认同，然后去做你认为对的你。
二．推翻我的观点，当你发现这是一堆废话的时候，你就是你自己的思想了。
世界上最大的真理就是：这个世界没有真理。这真是个精妙悖论。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>