<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文章收藏 on bystander&#39;s blog</title>
    <link>https://leizhiyuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%94%B6%E8%97%8F/</link>
    <description>Recent content in 文章收藏 on bystander&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2014 14:30:53 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leizhiyuan.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%94%B6%E8%97%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[藏]轻松掌握ISO8583报文协议原理</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2014/06/27/%E8%97%8F%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E6%8E%8C%E6%8F%A1iso8583%E6%8A%A5%E6%96%87%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E5%8E%9F%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 14:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2014/06/27/%E8%97%8F%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E6%8E%8C%E6%8F%A1iso8583%E6%8A%A5%E6%96%87%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E5%8E%9F%E7%90%86/</guid>
      <description>感谢@[lysheng](http://blog.csdn.net/lysheng/archive/2005/03/03/309914.aspx)，可惜原文已经删除了，因此全文备份。作者提到的“全面掌握ISO8583报文”和“符合CEN/XFS（即WOSA/XFS）规范的SP编写，这两篇文章我能找到的话也会备份在本博客。 我 刚进入金融行业时，就知道了IS08583报文协议，我想可能我还没进入这个行业都已经听过了，可知ISO8583的影响力有多大了。最初刚接触它时，确 实对其中的一些细节概念不是很清晰，对有些地方比较迷惑。鉴于此，我想很多同行也必然会经历同样得阶段，所以我写下本文，以便大家能够少走一些弯路。同 时，我在网上写下我要写“全面掌握ISO8583报文”和“符合CEN/XFS（即WOSA/XFS）规范的SP编写”两篇文章时，很多人都询问我什么时候能够写出来，可知许多人是需要了解这方面的知识的，即使我时间不是很多，也得尽量将这两篇文章写出来，给需要的人提供一些参考。 如果单纯的讲IS08583那些字段的定义，我觉得没有什么意思，标准中已经对每个字段解释的非常详细了，如果你觉得理解英文版的ISO8583规范有些 困难，网上也有同行为我们翻译好的中文版ISO8583规范，所以我的目的是达到阅读本文后能够对ISO8583知其然，亦知其所以然，使以前基本没有接 触它的人也能够达到掌握ISO8583报文规范。好了，我们该转入正题了。 最开始时，金融系统只有IBM这些大的公司来提供设备，象各种主机与终端等。在各个计算机设备之间，需要交换数据。我们知道数据是通过网络来传送的，而在 网络上传送的数据都是基于0或1这样的二进制数据，如果没有对数据进行编码，则这些数据没有人能够理解，属于没有用的数据。起初的X.25、SDLC以及 现在流行的TCP/IP网络协议都提供底层的通讯编码协议，它们解决了最底层的通讯问题，能够将一串字符从一个地方传送到另一个地方。但是，仅仅传送字符 串是没有太大意义的，怎样来解析字符串代表什么内容是非常重要的，否则传送一些“0123abcd”的字符串也是无用的乱码。 让我们随着时光回到几十年前的某个时刻，假设我们被推到历史的舞台上，由我们来设计一个通用报文协议，来解决金融系统之间的报文交换，暂且称该协议叫做 ISO8583协议。此时，技术是在不断的前行，当初IBM一支独秀的局面好像已经不妙了，各种大小不一的公司都进入金融行业以求能有所斩获，呈一片百花 齐放的局面。我们怎样来设计一个报文协议，能够将这些如雨后春笋般出现的所有公司都纳入进来，其实也不是一件很简单的事。 我们还是先一步步的来考虑吧。金融行业其实涉及到的数据内容并不是成千上万，无法统计，恰恰相反，是比较少的。我们都可以在心底数得过来，象交易类型、帐 号、帐户类型、密码、交易金额、交易手续费、日期时间、商户代码、2磁3磁数据、交易序列号等，把所有能够总结出来的都总结起来不过100个左右的数据。 那我们可以首先简单的设计ISO8583，定义128个字段，将所有能够考虑到的类似上面提到的“帐号”等金融数据类型，按照一个顺序排起来，分别对应 128个字段中的一个字段。每个数据类型占固定的长度，这个顺序和长度我们都事先定义好。这样就简单了，要发送一个报文时，就将128个字段按照顺序接起 来，然后将接起来的整串数据包发送出去。 任何金融软件收到ISO8583包后，直接按照我们定义的规范解包即可，因为整个报文的128个字段从哪一位到哪一位代表什么，大家都知道，只要知道你的 数据包是ISO8583包即可，我们都已经定义好了。比如第1个字段是“交易类型”，长度为4位，第2个字段位是“帐号”，为19位等等。接收方就可以先 取4位，再取接着的19位，依次类推，直到整个数据包128个字段都解完为止。 其实这种做法真是简单直接，基本上就可以满足需要了。不过我们有几个问题要思考下： 1、 我怎么知道每个字段的数据类型呢，是数字还是字符？ 2、 每个传送的报文都把128个字段都传过去，那网络带宽能够承受得了，有时候我可能只需要其中5个字段，结果多收到了123个无用的字段。 3、 如果我某些字段的长度不固定，属于变长怎么办，因为你现在解包是当作数据包每个字段都是固定的，用C语言解包时直接依靠指针取固定长度的一串字符做为一个字段。 我们来一一解决这些问题。 第一个问题简单，我在定义ISO8583时除了定义每个字段表示什么，还规定其内容是数字或是字符等即可。考虑可能出现的类型不过有以下几种：字母、数 字、特殊字符、年月日等时间、二进制数据。比如我对128个字段中的“商户类型”字段定义其长度是15，同时定义其类型为字母。再精细点，如果“商户类 型”里面的数据同时包括数字和字母呢？那我们就定义其类型为字母也可，为数字也可，即一个字段可以同时属于多个类型。 第二个问题稍微复杂点。其本质就是如果我只传128个字段的5个字段，接收方怎么知道我传了哪几个字段给它了。要是我们把剩下的123全部填成0或其他特殊标识，标明该字段不需要使用？这种处理方法没有半点用处，没有解决网络带宽的本质问题，还是要传128个字段。 换个思路，我在报文前面加上个包头，包头里面包含的信息能够让别人知道只传了5个字段。怎样设计这个包头，可以这样，我们用16个字节，即128个 bit（一个字节等于8bit）来表示128个字段中的某个字段是否存在。每个bit在计算机的二进制里面不是1就是0，如果是1就表示对应的字段在本次 报文中存在，如果是0就是不存在。这样好了，如果别人接收到了ISO8583报文，可以先根据最前面的报文头，就知道紧接着报文头后面的报文有哪些字段， 没有哪些字段了。比如，我要发送5个字段，分别属于128个字段中的第2、3、6、8、9字段，我就可以将128bit的报文头填成 011001011000000000………..，一共128个bit，后面就全是0了。注意其中第2、3、6、8、9位为1，其他都为0。 有了这个128bit的报文头，我们就可以只发送需要的5个字段了。怎样组织报文？先放上这128bit，即16个字节的头，然后在头后面放2、3、6、 8、9字段，这些字段紧挨在一起，3和6之间也不需要填上4、5这两个字段了。接收方收到这个报文，它会根据128bit的报文头来解包，它自然知道把第 3个字段取出后，就直接在第3字段的后面取第6个字段，每个字段的长度在ISO8583里面都定义好了，很轻松就把数据包解出来了。 这下好了，为了解决上面的第二问题，我们只是在报文中增加了16个字节的数据，就轻松搞定了，我们把这16个字节称为bit map，即位图，用来表示某个位是否存在。不过我们再稍微优化一下，考虑到很多时候报文不需要128个字段这么多，其一半64个字段都不一定能够用完。那 我可以将报文头由128bit减到64bit，只有在需要的时候才把剩下的64bit放到报文里面，这样报文长度不又少了8个字节吗？ 是个好主意。我们把ISO8583的128个字段中最常见的都放到前64个字段中，那我们可以将处理缩小一倍。这样我一般发送报文时只需发送64bit， 即一个字节的报文头，再加上需要的几个字段就可以了。如果有些报文用到64到128之间的字段呢？这个也好办，我把64bit报文头的第一位bit用来代 表特殊含义，如果该bit为1，则表示64bit后面跟了剩下的64bit报文头；如果第一位bit为0，则表示64bit后面没有跟剩下的64bit报 文头，直接是128个字段中的报文了。那们，接收方会判断一下报头的第一个bit是1还是0，从而知道报文头是64bit还是128bit了，就可以做相 应处理。因为报文头第二个64bit属于有时候有，所以我们叫它Extended bit map扩展位图，相应的报文头最开始的64bit我们叫它Primary bit map主位图。我们直接把扩展位图固定放到128个字段的第一个字段，而主位图每个数据包都有，就强制性放在所有128个字段的前面，并不归入128个字 段中去。 第三个问题可以考虑这样解决。比如第2个字段是“帐号”，是不定长的，可能有的银行帐号是19位，有的是17位等。我们定ISO8583规范时可以规定第 2个字段是25位，这下足够将19和17的情况都包含进来，但是如果以后出现了30位的怎么办？那我们现在将字段定为100位。以后超过100位怎么办， 况且如果你只有19位的帐号，我们定义了100位，那81位的数据不是浪费了网络的带宽。看来预先定义一个我们认为比较大的位数是不太好的。 我们这样，对于第2个字段“帐号”，在字段的开头加上“帐号”的长度。比如帐号是0123456789，一共10位，我们变成100123456789， 注意前面多了个10，表示后面的10位为帐号。如果你接触过COM里面的BSTR，应该对这种处理比较熟悉了。接收方收到该字段后，它知道ISO8583 规定第2个字段“帐号”是变长的，所以会先取前面的2位出来，获取其值，此时为长度，然后根据该长度值知道应该拷贝该字段后面哪几位数据，才是真正的帐 号。如果你觉得长度如果只有两位最多只能表示99位长，不太够，我们也定义可以允许前面3位都为长度的变长字段，这样就有999位长，应该够了吧。在规范 里面如果我定义某个字段的属性是“LLVAR”，你注意了，其中的LL表示长度，VAR表示后面的数据，两个LL表示两位长，最大是99，如果是三位就是 “LLLVAR”，最大是999。这样看我们定义的ISO8583规范文档时直接根据这几个字母就理解某个变长字段的意思了。 该解决的几个问题到这里都解决了，我们来回顾下自己设计的ISO8583规范。其实没有什么，无非是把金融行业可能出现的数据分门别类，排好顺序，接着把 它们连接起来，组成一个报文发送出去而已。其中针对该报文的设计进行了一些优化，引入了bit map位图的概念，也算是一个不错的想法。 剩下的工作就简单了，我们就直接收集金融行业可能出现的数据字段类型，分成128个字段类型，如果没有到128个这么多就先保留一些下来，另外考虑到有些人有特殊的要求，我们规定可以将128个字段中的几个字段你自己来定义其内容，也算是一种扩展了。 这样，最后我们就得到了ISO8583规范的那张字段描述表了。想要详细的知道每个字段的含义直接对着表看就可以，比较简单。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]再谈JavaScript中的闭包</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2014/04/26/%E8%97%8F%E5%86%8D%E8%B0%88javascript%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%97%AD%E5%8C%85/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 16:36:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2014/04/26/%E8%97%8F%E5%86%8D%E8%B0%88javascript%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%97%AD%E5%8C%85/</guid>
      <description>之前读js的时候总是感觉不清楚，近日决定重新攻读，看到这篇文章之后，我明白了某大神说的那句话，如果你不能向一个6岁的小朋友讲明白。那么这件事情你一定不明白。还有就是如果你必须理解一个闭包才会使用它，那么这个闭包设计本身就是失败的。情赏析本文。相当精彩。
JavaScript中函数的重要性毋庸置疑。在理解了JavaScript中的函数之后，非常重要的地点就是理解我们怎样使用函数来创建闭包。一直以来，闭包都是JavaScript新手学习时的一个难点所在，它位于JavaScript函数与变量作用域交叉的一个灰色地带：

本文将尽可能简单的方法讲述关于JavaScript闭包的那些事情，使用的代码也非常的简单。如果一开始就讲述闭包的概念，只会使得你更加的困惑。所以我们就从一个我们熟悉的领域开始，慢慢的向闭包的邪恶领域前进，看看我们在那里能发现什么。
下面开始我们的冒险之旅吧！
函数中的函数 我们要做的第一件事情是理解当你在函数中创建了函数并且从函数内部返回一个函数时究竟发生了什么。首先我们来快速的回顾一下函数。
看下面的代码：
&amp;lt;span class=&amp;#34;token keyword&amp;#34; style=&amp;#34;color: #0077aa;&amp;#34;&amp;gt;function&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;span class=&amp;#34;token function&amp;#34;&amp;gt;calculateRectangleArea&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;(&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;length&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;,&amp;lt;/span&amp;gt;width&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;)&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;{&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;span class=&amp;#34;token keyword&amp;#34; style=&amp;#34;color: #0077aa;&amp;#34;&amp;gt;return&amp;lt;/span&amp;gt; length&amp;lt;span class=&amp;#34;token operator&amp;#34; style=&amp;#34;color: #a67f59;&amp;#34;&amp;gt;*&amp;lt;/span&amp;gt;width&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;}&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;span class=&amp;#34;token keyword&amp;#34; style=&amp;#34;color: #0077aa;&amp;#34;&amp;gt;var&amp;lt;/span&amp;gt; roomArea &amp;lt;span class=&amp;#34;token operator&amp;#34; style=&amp;#34;color: #a67f59;&amp;#34;&amp;gt;=&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;span class=&amp;#34;token function&amp;#34;&amp;gt;calculateRectangleArea&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;(&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;#34;token number&amp;#34; style=&amp;#34;color: #990055;&amp;#34;&amp;gt;10&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;,&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;#34;token number&amp;#34; style=&amp;#34;color: #990055;&amp;#34;&amp;gt;10&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;)&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;span class=&amp;#34;token function&amp;#34;&amp;gt;alert&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;(&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;roomArea&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;)&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;#34;token punctuation&amp;#34; style=&amp;#34;color: #999999;&amp;#34;&amp;gt;;&amp;lt;/span&amp;gt; `&amp;lt;/pre&amp;gt; calculateRectangleArea函数接收两个参数并且返回这两个参数的乘积。在这个例子中没我们将返回的数赋值给了变量roomArea。 当代码运行之后，roomArea变量包含了10乘10的结果，也就是100： [!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]深入理解Java内存模型</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2014/03/11/%E8%97%8F%E6%B7%B1%E5%85%A5%E7%90%86%E8%A7%A3java%E5%86%85%E5%AD%98%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2014 08:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2014/03/11/%E8%97%8F%E6%B7%B1%E5%85%A5%E7%90%86%E8%A7%A3java%E5%86%85%E5%AD%98%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description> 深入理解java内存模型（一）——基础 深入理解java内存模型（二）——重排序 深入理解java内存模型（三）——顺序一致性 深入理解java内存模型（四）——volatile 深入理解java内存模型（五）——锁 深入理解java内存模型（六）——final 深入理解java内存模型（七）——总结  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]运用 BoxLayout 进行 Swing 控件布局</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2014/03/03/%E8%97%8F%E8%BF%90%E7%94%A8-boxlayout-%E8%BF%9B%E8%A1%8C-swing-%E6%8E%A7%E4%BB%B6%E5%B8%83%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 21:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2014/03/03/%E8%97%8F%E8%BF%90%E7%94%A8-boxlayout-%E8%BF%9B%E8%A1%8C-swing-%E6%8E%A7%E4%BB%B6%E5%B8%83%E5%B1%80/</guid>
      <description>写的非常非常好的一个教程，感谢陈 怡平
引言 在用户使用 Java Swing 进行用户界面开发过程中，会碰到如何对 Java Swing 的控件进行布局的问题。Swing 的控件放置在容器 (Container) 中，容器就是能够容纳控件或者其它容器的类，容器的具体例子有 Frame、Panel 等等。容器需要定义一个布局管理器来对控件进行布局管理，Swing 当中提供的主要的布局管理器有 FlowLayout、BorderLayout、BoxLayout、GridLayout 和 GridBaglayout, 它们的主要特点如表 1 所示：
表 1. Swing 中的一些主要布局管理器的比较   布局管理器 特点     FlowLayout 把控件按照顺序一个接一个由左向右的水平放置在容器中，一行放不下，就放到下一行   BorderLayout 将整个容器划分成东南西北中五个方位来放置控件，放置控件时需要指定控件放置的方位   BoxLayout 可以指定在容器中是否对控件进行水平或者垂直放置，比 FlowLayout 要更为灵活   GridLayout 将整个容器划分成一定的行和一定的列，可以指定控件放在某行某列上   GridBagLayout 是 Swing 当中最灵活也是最复杂的布局管理器，可对控件在容器中的位置进行比较灵活的调整    本文主要关注在 BoxLayout 布局管理器的使用上。我们首先对 BoxLayout 作一下介绍。
BoxLayout 介绍 如前所述，BoxLayout 可以把控件依次进行水平或者垂直排列布局，这是通过参数 X_AXIS、Y_AXIS 来决定的。X_AXIS 表示水平排列，而 Y_AXIS 表示垂直排列。BoxLayout 的构造函数有两个参数，一个参数定义使用该 BoxLayout 的容器，另一个参数是指定 BoxLayout 是采用水平还是垂直排列。下面是一个创建 BoxLayout 实例的例子：   JPanel panel=new JPanel(); BoxLayout layout=new BoxLayout(panel, BoxLayout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]隐藏在PNG图像元数据中的新iFrame注入攻击</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2014/02/09/%E8%97%8F%E9%9A%90%E8%97%8F%E5%9C%A8png%E5%9B%BE%E5%83%8F%E5%85%83%E6%95%B0%E6%8D%AE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%96%B0iframe%E6%B3%A8%E5%85%A5%E6%94%BB%E5%87%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 09:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2014/02/09/%E8%97%8F%E9%9A%90%E8%97%8F%E5%9C%A8png%E5%9B%BE%E5%83%8F%E5%85%83%E6%95%B0%E6%8D%AE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%96%B0iframe%E6%B3%A8%E5%85%A5%E6%94%BB%E5%87%BB/</guid>
      <description>这个攻击方式很旧了，但手法相当不错，来自乐嵌网
我们一直在努力保持领先的最新趋势，今天我们发现了一个非常有趣的事，这或者是我们之前没有发现，或者是刚发生的。 我们只能说这是新发现的。
&amp;nbsp;
我们都了解的iFrame注入攻击，对吧？
&amp;nbsp;
了解一个iFrame注入
今天的iFrame 是非常标准的HTML标记，它是在自己网页中嵌入其他网站内容的简单方式。 被几乎所有的浏览器支持和百万计的网站使用，使用AdSense吗？ 那么你的网站中就有一个iFrame。
我知道这东西很好，然而总是福祸相惜。
今天的攻击，特别是当我们谈论路过式下载，首选是利用IFRAME标记。 它简单方便，只需简单的属性修改，攻击者可以稳妥的从另一个站点嵌入代码，并通过客户的浏览器不知不觉的加载。
&amp;nbsp;
像这样：

&amp;nbsp;
攻击者通常从其他网站嵌入的恶意文件，通常是一个PHP文件或类似的形式。 当然，这并不是唯一的方法，但是是最普遍的。 从检测和修复的角度来看，这往往很容易修复。
&amp;nbsp;
新的iFrame注入法
然而今天，我们发现一个有趣的iFrame注入类型。
它的特殊之处不是在iframe标签中嵌入的内容，而是它分发恶意软件的方式。 你会看到，攻击者将威胁隐藏在PNG文件中。
我几乎可以听到很多你的窃笑，PFF .. 这不是新的…. 但问题是在细节上我的朋友。
&amp;nbsp;
如下，iFrame加载了一个有效的文件，没有什么恶意，一个叫jquery.js的JavaScript文件。这一切看上去都很好。你要细细的找：

起初，很多人会说我们傻。 这些代码很好，没看见什么问题，对不对？ 然后，我们注意到了这个小函数，loadFile（）。 函数本身并不奇怪，但事实上，它是装载一个PNG-var strFile = ‘./dron.png。 你会被它惊讶良久，它才是一个真正的黑手。
&amp;nbsp;
自然，下一步就是好奇的打开dron.png文件。 会有什么可怕的事情发生吗？
&amp;nbsp;
噢，什么都没有，太无聊了，这纯粹是浪费时间。

但是，请等一下，我发现这里有个有趣的小循环。

嗯，这是确实挺奇怪的，这是一个解码循环。 为什么要一个循环的解码PNG文件呢？
&amp;nbsp;
作为一个优秀的研究人员，采取最简单的方式，我可以将它加载到简单的测试页上 并提取图像内容。搞定！
&amp;nbsp;
测试页上加载它之后这，我们获得了strData变量：

&amp;nbsp;
看到它在干嘛了吗？
它做了个iFrame注入，并把它嵌入到PNG的元数据中，像一个新的分配机制。
&amp;nbsp;
有两点需要特别注意了，它使用createElement做了一个iFrame标签，然后设置elm.style.position.left 和 elm.style.position.top 属性的值为-1000px，把iframe放到可视区域之外。这些值都是负值，在浏览器中根本看不到。但是你知道谁能看到吗？只有浏览器和Google能看到。这就是下载驱动和搜索引擎感染（SEP)攻击的小伎俩。
&amp;nbsp;
最后我们在elm.src元素中发现了真正的威胁。
&amp;nbsp;
做的这么独特到底有什么用呢？
它尽力隐藏真正的威胁的水平是独特的。现在的杀毒软件不会解码图像元数据，直到JavaScript文件加载完毕就停止扫描。不会追踪cookie文件，对于攻击者来说，这太好了，使它们很难被发现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]跨行清算系统的实现原理</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/12/14/%E8%97%8F%E8%B7%A8%E8%A1%8C%E6%B8%85%E7%AE%97%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%8E%9F%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 18:24:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/12/14/%E8%97%8F%E8%B7%A8%E8%A1%8C%E6%B8%85%E7%AE%97%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%8E%9F%E7%90%86/</guid>
      <description>本文来自God Is Coder，通过这篇文章我算是理解了跨行清算系统逻辑，非常非常好。
最近看了很多银联方面的清算系统的设计原理，对于跨行清算系统有了很大的了解，写这篇文章的目的是在于从一个程序员的角度去思考一个跨行清算系统的架构是如何实现的以及整个过程中我们有哪些思想是可以借鉴的。由于金融里面涉及到太多的专业名词，包括借贷，备付金，头寸，调拨等等，这里不会涉及到这些，取而代之的是以大家可以理解的概念去解释。
下面简单的介绍一下两种跨行清算系统的实现原理以及特点。一种跨清算系统是我们最熟悉的银联，还有一种是越来越流行的第三方支付系统，比较典型的是快钱。
首先来拿生活中的一个非常常见的例子来说明跨行清算的整个过程，这里面不涉及交易费等其他概念。
跨行取款流程 张三是工行的持卡人，他需要取现金，但是找不到工行的ATM机器，发现附近有建行的ATM机器，他只能去建行取款，整个过程就是跨行清算的过程，我们以这个场景为例，分析一下业务流程，具体交互流程见下面一张图。

&amp;nbsp;
工行持卡人张三在建行ATM机器取款100，ATM请求建行主机，由于是工行的卡，建行不识别，只能请求工行去处理，工行识别持卡人账户并扣款100，然后通知建行，建行则通知atm吐钱。
这里整个系统要解决两个问题：
1 建行如何与工行通信
2 建行和工行之间如何清算，如上图结果，工行欠建行100.
整个系统的分析基于以上两个问题，下面首先解决是通信问题
&amp;nbsp;
跨行通信的两种模式 我们先假设工行提供接口，只需要建行发送指约定格式的报文，即可于工行通信，这种相当于建行直接通过接口方式与工行通信。如果是这种方式，只能解决建行和工行的单向通信，如果工行和建行通信，则工行要发送建行指定的通信报文格式。可是大家想想，如果银行更多怎么办，下面是三家银行间的通信

当有三家银行的时候，通信链路就有3*2=6条，当银行越来越多的时候，这种点对点的通信变的越来越复杂，每新增一家银行，他要做之前银行都要做的很多重复性的劳动，这样的成本非常高，也不经济，那么必须出现一个网络，它能够接入所有的银行，新的银行只需要接入这个网络，就可以和其他所有的银行进行通信。
先把这个网络成为通信网络，这种通信网络有两种方式可以连接所有的银行
 1 这个通信网络定义标准接口，所有的银行都必须实现这个通信网络定义的api，新的银行如果想要接入这个通信网络，必须实现通信接口约定的协议。简称公共接口模式 2 这个通信网络主动去连接所有的银行的接口，把所有银行的接口信息都接入里面，就像一个适配器，新的银行如果想要接入这个通信网络，这个通信网络必须主动联系银行，按照银行的接口协议实现通信，简称适配器模式。 下面一幅图演示了这两种模式的不同：  
对于这两模式，主要博弈就在于谁强谁弱。显然第三方支付公司属于适配器模式，需要一家一家银行去接入，至于银联，个人认为应该是第一种模式，这种对于银联这种需要稳定的系统来说是最具有优势的。
&amp;nbsp;
跨行清算保证金模式 解决了通信问题，下面就看如何解决资金的清算问题。一种简单的方案就是工行在建行里面开设一个保证金账户，用这个账户去偿还在整个跨行交易中应付给建行的资金。

&amp;nbsp;
从上图来看，这种方案确实可行。只需要工行在建行里面放足额的保证金，就可以满足跨行的费用。但是这里面实际上存在非常多的问题，
 1 如果银行越来也多，每个银行都要在其他银行存钱，太不经济了 2 保证金需要放多少资金？如果一直都没有发生跨行交易，工行就亏大发了 3 如果保证金不够怎么办？交易失败还是记应收款？ 对于第一个问题假设银行越来越多，会导致工行需要在其他每个银行里面都开设保证金账户（见下图），是一个很不经济的方案。  说明这个在其他银行存保证金的方案是不可行的，和之前通信的问题一样，是不是可以把所有的银行保证金账户单独管理起来，统一放置在一起，方便各个银行之间的清算。我们暂时把这个系统称之为保证金系统。
保证金系统 保证金就是方便各个银行之间的清算，需要单独由一个系统进行管理，解决了跨行之间保证金存放的问题。每个银行只需要在保证金系统中存点钱就可以了。保证金系统也有两种模式。先看看比较好理解的第一种模式：

在这种模式下，银行先把一部分钱存放在保证金系统里面，同时银行内部建立一个虚拟账户，记录存放了多少钱，主要是方便对账，万一这个保证金系统钱算错了怎么办。你可以想象一下，银行是很小气的，为啥愿意把钱存放到这保证金系统里面，这部分钱干啥不好，能够银行这么干的只有国家了，这个系统就是央行的备付金管理系统。每个新增的银行都要存一份钱在这里。
另外一种方案是倒过来思考，既然没有牛逼的央行作支撑，那可以在每个商业银行都建立一个账户，用这个账户负责和银行进行清算。每新增一家银行，就在那个银行里面开一个保证金账户。

这两种方式有本质的不同，一个是银行把资金的一部分转出到保证金，银行建立虚拟账户和保证金里面真实的资金映射。一个是保证金系统把资金转出到各个银行，自己内部建立一个虚拟账户和银行中真实的资金账户进行映射。这个间接的银行了后续的对账机制，这里先不叙述。
所有的第三方支付公司跨行清算的流程都是第二种方式，只有国家级清算公司（比如银联）是第一种方式，这是一种资源和权力上的不平等，不过是可以理解的。
清算系统 保证金系统解决了保证金存放的问题，接下来就是解决如何清算的问题。假设保证金转账是实时的，就要面对上面说的问题，保证金不够的情况下，跨行交易是成功还是失败。这是一个业务上问题，有很多种解决方案，我们暂不说。从技术上来讲，如果每一笔交易都要保证金实时记账，那么保证金系统的负载太大，事务如何保证等等一些列的问题。所以一个最简单的方案就是：一天结算一次。
每天由一个系统记录这些跨行交易信息，汇总出来，统一记账。这样一天只需要调用一次保证金系统即可。那么整个清算过程则是下面的流程：
 1 系统T日发生建行和工行的跨行交易100 
 2 清算系统T+1日汇总T日工行和建行之间发生的交易明细数据，并且发这些数据发给建行和工行进行确认 
  &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]Class.getResource和ClassLoader.getResource不同点</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/12/14/%E8%97%8Fclass.getresource%E5%92%8Cclassloader.getresource%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 18:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/12/14/%E8%97%8Fclass.getresource%E5%92%8Cclassloader.getresource%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%82%B9/</guid>
      <description>有一次遇到了，查了查。原文地址
Java中取资源时，经常用到Class.getResource和ClassLoader.getResource，这里来看看他们在取资源文件时候的路径问题。
Class.getResource(String path)  path不以’/&amp;lsquo;开头时，默认是从此类所在的包下取资源； path 以’/&amp;lsquo;开头时，则是从ClassPath根下获取；  什么意思呢？看下面这段代码的输出结果就明白了：  package testpackage; public class TestMain { public static void main(String[] args) { System.out.println(TestMain.class.getResource(&amp;ldquo;&amp;rdquo;)); System.out.println(TestMain.class.getResource(&amp;ldquo;/&amp;rdquo;)); } }  输出结果：  file:/E:/workspace/Test/bin/testpackage/ file:/E:/workspace/Test/bin/  上面说到的【path以’/&amp;lsquo;开头时，则是从ClassPath根下获取；】在这里就是相当于bin目录(Eclipse环境下)。
再来一个实例，假设有如下Project结构：

如果我们想在TestMain.java中分别取到1~3.properties文件，该怎么写路径呢？代码如下： package testpackage;
public class TestMain {
public static void main(String[] args) { // 当前类(class)所在的包目录 System.out.println(TestMain.class.getResource(&amp;#34;&amp;#34;)); // class path根目录 System.out.println(TestMain.class.getResource(&amp;#34;/&amp;#34;)); // TestMain.class在&amp;amp;lt;bin&amp;amp;gt;/testpackage包中 // 2.properties 在&amp;amp;lt;bin&amp;amp;gt;/testpackage包中 System.out.println(TestMain.class.getResource(&amp;#34;2.properties&amp;#34;)); // TestMain.class在&amp;amp;lt;bin&amp;amp;gt;/testpackage包中 // 3.properties 在&amp;amp;lt;bin&amp;amp;gt;/testpackage.subpackage包中 System.out.println(TestMain.class.getResource(&amp;#34;subpackage/3.properties&amp;#34;)); // TestMain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]图文并茂详解Eclipse断点</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/11/16/%E8%97%8F%E5%9B%BE%E6%96%87%E5%B9%B6%E8%8C%82%E8%AF%A6%E8%A7%A3eclipse%E6%96%AD%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2013 14:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/11/16/%E8%97%8F%E5%9B%BE%E6%96%87%E5%B9%B6%E8%8C%82%E8%AF%A6%E8%A7%A3eclipse%E6%96%AD%E7%82%B9/</guid>
      <description>本文转自：http://my.oschina.net/colorleaf/blog/176569
这个算说的比较清楚的了，虽然简单但是很有用。收藏一下。
详解Eclipse断点
大家肯定都用过Eclipse的调试的功能，在调试的过程中自然也无法避免要使用断点(breakpoint)，但不知是否对Eclipse中各类断点都有所了解。本篇图文并茂地介绍了Eclipse中全部类型的断点，及其设置，希望对大家有所帮助。(2011.11.20)
1. 示例程序 BreakpointDemo是一个臆造的应用程序，只是为了便于讲解Eclipse中各类断点的使用罢了。其代码如下图所示，  BreakpointDemo主要包含两个方法： [1]setValue，该方法根据指定的次数(count)，对成员变量value进行赋值，值的范围为0-9的随机整数。 [2]printValue，该方法会调用setValue()对value进行赋值，并打印出value的值；但，如果value能被3整除，那么就会抛出IllegalArgumentException异常。
2. Line Breakpoint Line Breakpoin是最简单的Eclipse断点，只要双击某行代码对应的左侧栏，就对该行设置上断点。此处，对第20行代码设置上Line Breakpoint，如下图所示，  可以为Line Breakpoint设置一个条件，那么当程序运行到该断点时，只有满足设定的条件，才会被中断。右键点击第20行的断点，选择&amp;rdquo;Breakpoint Properties&amp;hellip;&amp;rdquo;  在弹出的属性对话框中，勾选上&amp;rdquo;Conditional&amp;rdquo;，然后在文本框中输入&amp;rdquo;count % 2 == 0&amp;rdquo;。  该条件表示，当程序运行到第20行时，只有当count为偶数时，程序才会被中断。细心地话，你会发现该断点的图标发生了改变，多了一个问号。 
3. Watchpoint Line Breakpoint关注于程序运行的&amp;rdquo;过程&amp;rdquo;，大家也常把使用这种断点的调试称为单步调试。但有时候，我们对程序的运行过程不太了解，可能也不太关心，不能确定在什么地方设置断点比较合适，而可能比较关注某个关键变量的变化或使用。此时，就可以为该变量设置一种特殊的断点&amp;ndash;Watchpoint。在此示例，我们最关心的就是成员变量value的值，那么就可以为它设置一个Watchpoint，双击第9行代码对应的左侧栏就可以了。  使用在2中所提及的方法，查看该断点的属性，  默认地，当该变量被访问或它的值被修改时，程序都会被中断。但在本示例中，只希望当对value的值进行修改时程序才需要被中断，所以取消对&amp;rdquo;Access&amp;rdquo;的勾选。  这时，我们会发现原来的Watchpoin图标也有变化了。 
4. Method Breakpoint 与关注对某个变量的访问与修改一样，我们也可以关注程序对某个方法的调用情况，即，可以设置Method Breakpoint。在此处，设置针对方法setValue的Method Breakpoint。同理，双击第11行代码对应的左侧栏即可。  仍然要查看该断点的属性。默认地，只勾选了&amp;rdquo;Entry&amp;rdquo;，而没有勾选&amp;rdquo;Exit&amp;rdquo;。  这表示，当刚进入该方法(调用开始)时，程序会被中断；而，离开该方法(调用结束)时，程序并不会被中断。在本示例中，需要同时勾选上&amp;rdquo;Exit&amp;rdquo;。  点击OK之后，可以看到该断点的图标也有所改变。  根据这里的设置，当程序运行到第20行后会在第12行被中断，尽管这里没有显式的断点，但这就是setValue()方法的入口(Entry)。必须注意地是，程序在运行到第16行时不会被中断，尽管它看起来像是setValue()方法的出口(Exit)。实际上，程序会在第17行被中断，这里才是setValue()调用结束的地方。
5. Exception Breakpoint 如果，我们期望某个特定异常发生时程序能够被中断，以方便查看当时程序所处的状态。通过设置Exception Breakpoint就能达到这一目标。本示例故意在第23行抛出了IllegalArgumentException异常，我们期望程序运行到此处时会被中断。但我们不直接为此行代码设置Line Breakpoint，而是为IllegalArgumentException设置Exception Breakpoint。设置Exception Breakpoint的方法与其它类型断点都不同，它不能通过双击左侧栏的方式在代码编辑器上直接进行设置。点击Breakpoints视图右上角形如Ji的图标，  会弹出如下所示的对话框，  在其中选中IllegalArgumentException，并点击OK，这时一个Exception Breakpoint就设置好了。  当value为3的倍数时，程序会在第23行被中断，这时我们就能使用调试器来看看value具体是等于0，3或6。 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]社交网络，电子时代的人生绑架者</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/05/13/%E8%97%8F%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%94%B5%E5%AD%90%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%BB%91%E6%9E%B6%E8%80%85/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 06:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/05/13/%E8%97%8F%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%94%B5%E5%AD%90%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%BB%91%E6%9E%B6%E8%80%85/</guid>
      <description>作者:负二
bystander:本文回答了你刷社交网络的内在因素.希望读到的人不只是读到那么简单.
大家在互相打招呼之前，先各自拿出手机，其中几个人用手机“签到”，然后把“签到”信息转发给在场的每一个人，而另一些人则用手机给饭桌上的菜肴拍照，然后同样转发给在场的每一个人，直到各种提示音消失之后，大家开始一边动筷子，一边心不在焉地聊八卦，如果没有爆炸性的话题出现，吸引在场的每一个人的注意力，那么大家的注意力都会被自己的手机虏获——比如我会收到坐在对面的那人发来的一张用手指画的拙劣的涂鸦，然后让我根据此图猜一个单词。
现在，一次聚餐的情景差不多就是这样，把一盘菜的照片转发给就坐在你身边和你一起吃饭的那个人，这种事说起来真是要多蠢有多蠢，但人们仍是乐此不疲——当一台饮水机都拥有一个微博账号时，我们意识到任何事情都已经无法阻止网络社交了，无论是美食还是同学聚会。
大多数热衷于用手机刷新SNS网站的人并不认为对网络社交上瘾是什么问题——他们有种幻觉：需要的时候，我肯定能够克制自己，那肯定比戒烟容易。但事实并非如此，网络社交上瘾与烟瘾截然不同，如果你对它背后的机制有所了解，一定会对它能够利用人类心理的弱点到如此地步深感惊讶——一个正常人只要掉进这个圈套，就几乎不可能不对这玩意上瘾。
如果你有过在泡论坛时不断刷新页面的经历，你就会明白社交网站的通知系统是一个多么精巧的引人上钩的设计——人们难以容忍等待，他们需要新状态的刺激，现代化的机场都将下飞机口到取行李处的距离设计得要多漫长有多漫长，就是为了避免旅客在取行李处叉着双手等行李，因为“走”比“等”更容易让人接受——而创造通知系统的产品经理们显然深谙此道，只要通知系统不断地给出状态更新的通知，就能够让人每天乖乖地登录，然后长时间地留在你的社交网站上，这一招就像用香肠逗狗一样好用。
许多人认为社交网站降低了人与人之间交流的成本，促进了信息流动和世界大同——他们显然是被Facebook、新浪微薄之类的网站给蒙骗了；而对人类社会的本质有所了解的人则会同意窥私欲是支撑社交网站的动力之一——有一定道理，人们总是有无穷的动力想去瞧瞧多年不见的老朋友、老同学，或是初恋情人，看他们是不是过得比自己更差，我的表弟曾向我坦白，在他听说前女友离婚的消息后，他曾连续一个月关注她的微博和开心网账号，并且觉得很爽——巴菲特说，竞争并不是推动人类前进的动力，嫉妒才是。
但实际上，窥私欲在社交网络这盘大菜中顶多只能算是几滴酱油——如果你对人性有更透彻的认识，你会从“把一盘菜的照片转发给和你一起吃饭的每一个人”这一举动上看到更深层次的动机。只有够自恋的人才会认为“我在吃这盘菜”这件事很重要，重要到有必要让每个人知道的地步——不幸的是，这世界上除了抑郁症患者，每个人都够自恋，你只要稍加注意就会发现，社交网络中的大多数信息都与“交流”没半毛钱关系，只是某人发布的“自以为很重要”的自我推销信息而已。根据“人类自我表现理论”，人们的自我表现往往根据相互关系中对方的特点而采取某种相应的对策，人们会不断地调节和控制呈现给其他人的信息，特别是有关自我的信息，以便建立起有利于自己的形象——所以人们会狂热地维护自己的微博形象，对隐私泄露视而不见，而对爱你的家人恶言相向。
最新的研究表明，热衷社交网络，也很有可能是你不够成功的表现——美国人4个中有3个是Facebook用户，但在可支配财产超过100万美元的人群中，这一比例只有26%，而百万富翁中上Twitter的比例更是只有可怜的3%——心理学家指出，原因可能是财富给予人更多的独立意识，对他人的依赖越少，对他人就越少在意，产生自我关注的倾向。想必扎克伯格自己也不会一天到晚泡在自己的网站上——而这世界上大多数人都“不够成功”，毫无疑问。
只要看透这一切，你就会明白，社交网络热潮，根本不是什么科技革命，它只不过是人性弱点的一次集中爆发而已，并且在它不为人所见的屁股后面，多多少少都能闻出一丝阴谋家的味道——自由软件基金会主席Richard Stallman认为，基于实名制的Facebook是一个国际寄生项目，而Jonathan Nolan（《盗梦空间》编剧）则在他的新剧中直接说，Facebook的幕后金主其实是CIA，自从全世界的人们都那么乐意泄露隐私后，CIA的工作简单了不少。
现在看来，远离通知提示音的诱惑，从社交网络那里为自己“赎身”，才是人生正途。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]关于B树的一篇文章</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/04/01/%E8%97%8F%E5%85%B3%E4%BA%8Eb%E6%A0%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 18:12:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/04/01/%E8%97%8F%E5%85%B3%E4%BA%8Eb%E6%A0%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description>很多人对B树的理解有很多错误，我看的最多的就是有人混淆二叉树（Binary Tree）和B树（B-Tree）,二叉树是不用简称，也就是BT的，而特殊一点的二叉搜索树才会用BST(Binary Search Tree),至于B-树和B树，这两个其实一样的，英文都是(B-Tree)，注意看中间的-号，这个是国内翻译的问题.所以大家不要被误导.
Rudolf Bayer 和 Ed McCreight 于1972年，在Boeing Research Labs 工作时发明了B 树，但是他们没有解释B 代表什么意义（如果有的话）.Douglas Comer 解释说: 两位作者从来都没解释过B树的原始意义。我个人觉得很有可能是他的名字，程序员对其作品的一种情结吧.
这篇文章来自国外,是某大学的CS课程在线的,由于有时候无法访问，我直接提供PDF版,对其构造过程非常清晰.非常非常好的B树教程,图示很多,就不翻译了,强烈推荐阅读！
&amp;nbsp;
下载：B树讲解
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]熬就一个字</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/03/11/%E8%97%8F%E7%86%AC%E5%B0%B1%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%97/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 09:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/03/11/%E8%97%8F%E7%86%AC%E5%B0%B1%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%97/</guid>
      <description>文/冯仑
男孩子最大的问题，30多岁自己还没有成功。
现在社会反差特别大，怎么坚守自己的人生目标就特别难，随波逐流总是成本低，但对自己不负责任，不如设定一个特别大的目标，然后熬，一直熬下去。
熬是个什么概念？
20多岁刚毕业，你是社会的边缘，什么事都是哥哥、姐姐、30多40多的人在做，你得求这些人；等到30多岁，你开始进入到剧场最后一排，有了一张门票可以看别人演；到40、50岁，就是中排靠前一点的观众，看戏你就可以看的清楚了；你如果要出类拔萃就变成第一排了，再出类拔萃你就成演员了，等到你演完了，别人一鼓掌你也就该下场了。
20多岁一定要有一个准备，你就是边缘，边缘是尽快拿到入场券。比如说你到了公司，有了一个稳定的职业，或者一个基本稳定的生活，但是你乘自行车、赶公共汽车，这就是入场券，很正常。
我研究生刚毕业，中间工作八年，每天骑自行车赶到374，然后坐公共汽车，公共汽车下来再走一站地。回头想来不委屈，20多岁肯定是这个过程，如果20岁就跟50岁人一样，那这个戏就乱了，中国十几亿人都这么演的。插队是偶然性，比如像丁磊他是另外一种人生，这种概率极小极小，你可以朝着奋斗。
成功不是设计出来，是靠信念支撑，加上各种机遇偶然蹦出来了。当你成演员，基本上也该谢幕了，接下来又来了人，这个戏才能不断唱。现在70多岁人基本上又退回到场外了，看他儿子演孙子演，就这么一茬一茬。
熬要有耐心，熬不是你一个人熬，而是一代人熬。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[E].Net 多线程指南</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/03/06/e.net-%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 22:28:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/03/06/e.net-%E5%A4%9A%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>这是codeproject上的一个系列。我看完了。收获匪浅。可惜作者之后未能更新预想中的总结贴，多少有些可惜，不过。此系列非常非常不错。建议想学习.net多线程的看看。
1.net 多线程介绍 Introduction into threading in .NET
2.线程周期/线程优势/陷阱 Lifecycle of threads/Threading opportunities/Traps 
3.线程同步 Synchronization
4.线程池 Thread Pools
5.UI中的线程应用 Threading in UIs (WinForms / WPF / Silverlight)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>装逼尚未成功，同志仍需努力。</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/25/%E8%A3%85%E9%80%BC%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%90%8C%E5%BF%97%E4%BB%8D%E9%9C%80%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 21:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/25/%E8%A3%85%E9%80%BC%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%90%8C%E5%BF%97%E4%BB%8D%E9%9C%80%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>本文来自河蟹娱乐，看到的时候让我想起了《娱乐至死》和《瓦尔登湖》，总之，不打算拯救世界，也不在乎别人装逼，生活什么的，简单最好。文中观点也许略有偏颇，读者自己心中有数即可-bystander
　你受过良好的教育，有意无意间说起自己的大学，旁人无一例外纷纷投来艳羡目光。你工作光鲜，不是四大就是4A，不是垄断国企就是全球500强；在一个都是中国人的公司里互相叫对方英文名。你衣食无忧，三个月工资买一LV包；你生活清闲，上班时就像神九的航天员，明明啥事没干还要装出一副很忙的样子；你格调不俗，业余时间不是昆曲就是话剧，不是民谣专场就是妈妈咪呀；你善良正义，身处斗室，胸怀天下，每天吃饱饭就刷刷微博拯救中国。
　你用苹果，买个五千块的马脸iPhone，又是贴膜又是镶钻，十天换八个壳；你用谷歌，买个两千块的安卓手机，又是S-OFF又是ROOT，十天刷八个ROM。你关注互联网，精通电子产品，上机锋网威锋网雷锋网，电脑里永远装着十个GTD软件八个思维导图软件，用Instagram记录生活，对乔布斯比对你爸还了解，以果粉自居并喜欢到论坛上问：iOS6完美越狱什么时候出来啊？
　你发烧，你还发骚，出门带着IPC，用麻绳绑个随身耳放，再配一对ER4P入耳式耳塞，完全隔音，也不怕被车撞死。嫌不够惹眼？那就换一副时下最流行的魔声Beats Pro头戴式耳机，每一个苹果旗舰店的配件区里都有卖，它颜色鲜艳外形时尚，两个耳朵每边印着一个b，挂在你的头上，真是实至名归。
　你叫自己“吃货”，可怜的娃从小在城里长大没吃过什么好东西，为了美食频道里推荐的坑爹路边摊，坐10块钱地铁从城南干到城北。你热爱美食，每次花十分钟炒菜，二十分钟摆盘，三十分钟拍照，拍好导进PhotoShop里用康熙字典体配上两句文言文，传到博客上豆瓣上微博上。
　你文艺青年，琴棋书画样样不通，格律没搞懂就敢写古诗词，最爱莎士比亚的英雄双行体。你只到电影院看电影，提到外国电影从不说中文名，也不说英文名，管《指环王》叫LOTR，《蝙蝠侠3》叫TDKR，倍洋气倍有面子。你一听到维瓦尔第的《四季》，就会想起波光粼粼的日内瓦湖和白雪皑皑的阿尔卑斯山。
　终于有一天，当你拿着一张音乐会赠票睡死在钢琴声中，当你附庸风雅跑去看毕加索画展却一张画也没看懂，你突然意识到了自己的浅薄。没有金刚钻，怎装瓷器逼？没有付出，哪来收获？
　装逼没有那么容易，才会特别让人着迷。
　你开始认认真真地看书，时间宝贵，你只看经典，抬手就是中华书局、上海古籍，各种珍本善本影印本，横排版的书不看，简体字的书不看。理论学习也不能落下，商务印书馆汉译世界学术名著丛书买它个几十本回来，黄的绿的橙的蓝的，书架上一排彩虹。
　你偷偷把手机铃声从《我的歌声里》换成肖邦的夜曲，王菲、张国荣的CD扔掉，你万青，你痛仰，你Pink Floyd，你Guns N’ Roses，你从流行听到爵士，从摇听到古典，别人问起你最喜欢的歌手，你四十五度角仰望星空，眼神虔诚地说出一句：“In Bach We Trust。”念到Bach的ch时上腭抬高，发成“喝哈”轻读加连读的效果，一口纯正的小舌音，德味！
　数码单反是不能再用了，现在连旅游团的大叔大妈们都人手一只无敌兔了。相机一定得是胶片的，胶片一定得是120的，拉开你们家冰箱，啥吃的没有，满满的全是胶卷——还必须得是过期的。
　国内景点是不能再去了，水乡古镇全是搞一夜情的，西藏全是又酸又穷除了会辞职什么都不会的城市小白领。你背包，你户外，你特立独行无所畏惧，你穿Columbia防水鞋、NorthFace冲锋衣，你用GPS迷了路，在黄山的雨夜里发出求救信息。
　你张开双手去生活去爱，你受了伤害，你的小心脏扎满绷带。你痛不欲生，你长夜痛哭过人生，痛完哭完后你顿悟你看透你蜕变，你长了一分智慧叫阅历，你多了一分气质叫成熟。你情感专家，你麻辣教师，你知性姐姐。你豆瓣粉丝几万，微博粉丝几十万，你吊了个有房有车有钱的金龟婿，然后教小姑娘们什么是爱情；你一天到晚不干正事，然后教小朋友们如何治疗拖延症；你做了个朝九晚五的无趣上班族，然后教大学生们别放弃梦想。你读书写字做主妇，你把体内毒素分泌成畅销书。你解答粉丝来信，聆听读者倾述，你款到发货，话到病除。你忙着生产一种叫“正能量”的东西，没有它，你的读者将无以为继，夜夜痛哭。
　你研习人类学、社会学、历史学、植物学、建筑学、心理学，你掌握六门外语：英语、法语、德语、日语、西班牙语、铁岭话，你知道康熙他小舅的二大爷哪年死的，你分得清古典柱式认得出欧洲广场，你叫得出路边一花一草的科属名字，你开口M2闭口流通性过剩，你和同好攒了个铅笔经济研究社，研究除了经济学以外的任何东西。
　只有门外汉才会在听古典音乐的时候想到什么画面，你谈论的是作品的母题、动机、织体、转调、升降、横向展开的层次与纵向展开的速度。你告诉还在听莫扎特“我不想不想长大”和贝多芬“当当当当”的新手：不妨尝试一下莫扎特和贝多芬的钢琴协奏曲，尤其是莫扎特的K.491和K.595，贝多芬的Op.37和Op.73，精彩绝伦，不输给他们任何的交响乐作品以及歌剧。你对中产气味古典主义模仿者勃拉姆斯充满轻视，对婆婆妈妈的柴可夫斯基只有厌烦。斯特劳斯里面只能听听理查·斯特劳斯，他的艺术歌曲还算有那么点思想性；至于约翰·斯特劳斯，天啊，真不知道这个家伙除开写了几首平庸的圆舞曲外还干了些什么。
　你上知天文下知地理，对世界充满好奇心和求知欲，没事就到网上破解谣言。你三十好几找不到对象，去非诚勿扰相亲告诉人家“喜欢TBBT加分哦”，结果“可惜不是你，陪我到最后……”。你在粉丝面前表演Name Dropping的把戏大秀才艺，隔天一觉醒来照旧要加班熬夜做苦力，供房养车还利息。
　你有知识有思想有文化有品位，唯独没有钱。你浑身上下散发着狐臭般无法抗拒的人格魅力，唯独没有活人鸟你。
　装逼尚未成功，同志仍需努力。
　你苦心智、劳筋骨、饿体肤，长夜痛哭算个屁，未曾坐过春运绿皮车者，不足以语人生。你比别人聪明你还比别人勤奋，你睡得比别人晚起得比别人早，你头发一天比一天少，肚子一天比一天大，鸡鸡一天比一天软。“吃得苦中苦，方装逼上逼”，皇天不负苦心装逼的人，你行业老大了，你商界精英了，你社会名流了，Finally, You did it, You DID it!
　你实现了“财务上的自由”。你从不像其它男人一样热衷讨论好车，一般你的做法是：买一辆。不过，好车没什么值得炫耀的，车再好能好得过煤老板的？身为“中国知识新贵”的你，更喜欢邀请朋友到家里听自己两百万的Hi-End系统上播放的马勒和布鲁克纳。你听音室里的唱片的总价能买三辆奔驰，你用十三种工具调整自己唱机唱臂的位置，你告诉朋友，玩音响最关键的不是音源，也不是音箱，而是电：水电偏冷，火电偏暖，核电偏硬，你只用来自新疆阿克苏的风电，宽松醇厚。
　你从微软跳到谷歌，最后弄个创新工场，做出了市面上最好的安卓盗版装机软件。你是中国的雷布斯，三千块市价的安卓手机你只卖两千块，除了一直缺货外，没什么不好的。
　你从英国回来，都不用做学问搞研究，把民主的细节背诵一遍就当上了副教授。你出国就去冰岛，斯堪的纳维亚那块，北欧冰冷的气质才衬你高洁的内心，哦，对了，出门前记得把所有微博删掉。
　你是央视主持人，你抑郁了，你又好了，你开着豪车到人民大会堂骂执政党的娘，骂完回台里继续主持读书节目；你血水盐水里泡过，说十句话引用八句名人名言，采访的时候总像只孵蛋的鹌鹑一样看着对方，你内心强大业务出众文笔一流，更要命的是，你还穷，谁敢不喜欢你简直天理难容。
　你文学青年，你杂志主编，你说看不懂你小说的人是傻逼，看不懂你小说的人就是傻逼；你说文学有金线，文学就有金线。你眼光高，天底下看得上眼的东西就两样：美玉和鹌鹑。你率性随意，什么都可以将就，但避孕套一定要用最薄的。
　你为民主民权民生摇旗呐喊，早年带老婆到天安门广场拍露逼照，直接则对城楼上的人像竖中指，好像很厉害的样子，可惜被查过一次账后就痿了，回来后一副受尽人间辛酸的萌样，像闰土一样四处找粉丝借钱，谁看谁心疼。
　你老了，头发胡子花白，你归隐田园，深藏功与名。你心情不好就打个飞的去伦敦喂鸽子，去尼泊尔爬珠穆朗玛峰，心情好的时候就给干女儿做一盘难看但好吃的红烧肉。
　你会当凌绝顶，一览众逼小。你再也不需要装逼，因为，你就是逼。
　你安然地度过了一生，死后安葬在宁静的故乡，野花轻轻覆盖你的墓碑，上面镌刻的六个大字清晰可辨：
　“活过，爱过，装过。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你是想读书，还是想读完书？</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/21/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E5%AE%8C%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2013 09:09:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/02/21/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%83%B3%E8%AF%BB%E5%AE%8C%E4%B9%A6/</guid>
      <description>本文来自知乎，我的看法呢，同意作者的。但不完全是这样。每个人都会建议你把好书读千百遍。改变自己什么的。其一，别人认为的好书不一定能启发你。因此，需要多读书来遇到那本如来神掌，其二。对于非技术书来说，作者的观点是正确的。人文，心理这类书绝对不在多。在于书为了自己的一部分。改变了自己。而技术书无此功能。多读多做才能进步。
本科时，一位很有才华的心理学老师说过的一句话，让我终身难忘： &amp;gt; 很多同学喜欢说自己一天能读多少页的书，有些人一天能读50页，有些人能读100页。可是一旦你用“页数”为单位来度量读书这种行为时，从一开始你就错了。 同理，我想对题主说，你用读了多少本书来形容你的读书经历，这种思路，从一开始就错了。
如果你认真读到了书里去，是不会care、甚至会完全忽略掉今天读了多少页，今年读了多少本的；当你沉迷于书中绚烂多彩的世界，当你的观念被翻天覆地地革新，是不会care、甚至会完全忽略掉今天读了多少页，今年读了多少本的。
当我们看手表的时候，常是快等不及了；当我们数书页的时候，常是快看不下去了；当我们念叨看了几本书的时候，常是连书名都记不全了。所以，数多少页、多少本这行为本身，就说明你已经败了。
很多时候，一个人对待知识和思想的态度，就体现在用什么东西去丈量它。
如果有人问一位读书而有大成之人：你因何而脱胎换骨？你因何而涅磐重生？这些问题，他该如何作答？他说：”我因200本书而脱胎换骨，我因1000本书而涅磐重生“，如何？
学而悟道，有时候一本书就够了，有时候一万本都不够。这取决于，你读了什么书，更重要的是，你是如何读的：你有没有读进去把自己活埋在里面，又有没有读出来敲打出一个新的自己。
有些书，是一代宗师级的人物，把他们毕生的智慧熔铸在一本书里面；有些书，是一个领域的开疆拓土之作，从一片混沌中劈出一个新世界；有些书，是一个领域的集大成之作，观点纷繁，气象万千；有些书，如盗梦空间一般有几层境界，你多读一遍就多梦到一层。对这些书，你若只是都当成那两百分之一，花上一个星期匆匆读完，读后即扔，只摘下几条金句供日后泡妞之用，难道这就算读过了吗？
有些书，要用心血去读；有些书，要用足够的经历去读；有些书，是要绞尽最后一粒脑细胞去读；有些书，是一辈子都读不完读不透……
看书的方法，不仅要看作者写了什么（一层），还要琢磨文字背后的意蕴，那些弦外之音（二层），还要去思考作者为什么要写这些、要这样写（三层），还要去想想看作者用了什么样的框架和策略在组织这本书，以及在各种细微处又用了什么样的方法和技巧（四层），当然更重要的是，以上的这些分析对你自己的现实和精神世界能带来什么样的帮助，是否能启发你、引导你、改变你……（五层）
于是，一本值得都烂读透的书，就需要你去读五遍、十遍去读烂读透它。
于是乎，和很多人的答案相反：所谓200本，你不是读少了，而是读多了、读水了、读浅了！
其实你的状态一点都不特殊，你和许多人一样，以为自己在读书，其实是在集邮。
最后，建议你重新拿起一本你最崇敬的书，换一种方式，再读一遍、两遍、三遍……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 基础知识系列文章索引</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/01/27/c#-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%B4%A2%E5%BC%95/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 20:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/01/27/c#-%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%B4%A2%E5%BC%95/</guid>
      <description>清理GR的加星标项目。分享来自博客园 zhili 的C#基础系列文章。
C#基础知识系列终于告了一个段落了, 本系列中主要和大家介绍了C#1.0到C# 4.0中一些重要的特性，刚开始写这个专题的初衷主要是我觉得掌握了C#这些基础知识之后，对于其他任何的一门语言都是差不多的，这样可以提高朋友们对其他语言的掌握，以及可以让大家更加迅速地掌握.NET的新特性， 并且相信这个系列对于找工作的朋友也是很有帮助的，因为很多公司面试都很看重基础知识是否扎实，是否对C#有一个全面的认识和理解，所以很多公司面试都会问到一些C#基础概念的问题，例如，经常面试会问：你是如何理解委托的，如何理解匿名函数等问题。
然而这个系列中并没有介绍COM互操作性的内容以及.Net 4.5中的一些新特性，所以后面将会对这两个方面的内容进行补充，由于这个系列托的太久了(大概也有3个月吧)，所以就先告一段落的，后面将会带来.NET互操作性系列的介绍。下面就为这个系列文章做一个索引，方便大家收藏和查找。
C#基础知识系列索引
C#1.0
1. 深入解析委托——C#中为什么要引入委托
2. 委托本质论
3. 如何用委托包装多个方法——委托链
4. 事件揭秘
5. 当点击按钮时触发Click事件背后发生的事情
C# 2.0
6. 泛型基础篇——为什么引入泛型
7. 泛型深入理解(一)
8. 泛型深入理解(二)
9. 深入理解泛型可变性
10. 全面解析可空类型
11. 匿名方法解析
12. 迭代器
C# 3.0
13. 全面解析对象集合初始化器、匿名类型和隐式类型
14. 深入理解Lambda表达式
15. 全面解析扩展方法
16. Linq介绍
C# 4.0
17. 深入理解动态类型
&amp;nbsp;
从C#的所有特性可以看出,C#中提出的每个新特性都是建立在原来特性的基础上,并且是对原来特性的一个改进, 做这么多的改进主要是为了方便开发人员更好地使用C#来编写程序,是让我们写更少的代码来实现我们的程序,把一些额外的工作交给编译器去帮我们做,也就是很多人说微软很喜欢搞语法糖的意思(语法糖即让编译器帮我们做一些额外的事情，减少开发人员所考虑的事情，使开发人员放更多的精力放在系统的业务逻辑上面。)，大家从C# 3中提出的特性中可以很好的看出这点(指的是玩语法糖)，C#3中几乎大部分特性都是C#提供的语法糖，从CLR层面来说(指的是增加新的IL指令)，C# 3并没有更新什么，C# 4中提出的动态类型又是建立在表达式树的基础上，包括Linq也是建立在表达式树的基础上，所以每个特性都是层层递进的一个关系。相信C#后面提出的新特性将会更加方便我们开发程序，感觉所有语言的一个统一的思想都是——写更少的代码，却可以做更多的事情。但是我们不能仅仅停住于知道怎么使用它，我们还应该深入研究它的背后的故事，知道新特性是如何实现的和原理。用一句说就是——我们要知其然之气所以然，学习知识应该抱着刨根问底的态度去学习,相信这样的学习方式也可以让大家不感到心虚,写出的程序将会更加自信。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要变成你讨厌的人，面目可憎</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/01/23/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BD%A0%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%9D%A2%E7%9B%AE%E5%8F%AF%E6%86%8E/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 16:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/01/23/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BD%A0%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%9D%A2%E7%9B%AE%E5%8F%AF%E6%86%8E/</guid>
      <description>本文来自xjp的碎碎念，我很喜欢的一个博主。博客已被伟大的GFW屏蔽。和文章的主题类似，我有时候会在G+上会纠正一些人的谣言，并且给出澄清，可是，往往效果不大。我的态度很简单，你要反对一样东西，请你不要是那样的东西。或用那样的东西去反对。不要为任何主义所迷惑，你要做好一个人。
今天看到一篇来自《新京报》的报道，称时事评论员@周筱赟爆料称，根据铁道部的两份采购合同显示，推测铁道部12306订票网站实际投入已经超过5亿元，而不是之前曾披露的3.2亿元。
首先我很赞同周筱赟所做的事情，在国内目前民众获取信息渠道有限的情况下，有这样的热心人士去披露政府部门行政行为中值得讨论的部分，对于整个社会的公正与透明都有极大的推动作用。
但我注意的是另一群人，他们典型的回复是： &amp;gt; 1、花5个多亿做成这么垃圾的网站，铁道部公然贪污多少钱？臭不要脸的！二逼的网站和系统归功于傻逼造就！ &amp;gt; &amp;gt; 2、卧槽，里面有4.5亿是贪污款吧 &amp;gt; &amp;gt; 3、习总说反腐，最大的蛀虫在这里，敢反否？ &amp;gt; &amp;gt; 4、3亿建站为什么这些年一直没有工商部去追查12306的贪污问题。你懂我懂大家懂。 &amp;gt; &amp;gt; 5、中央纪委、监察部和各级纪检监察机关要加大检查监督力度，执好纪、问好责、把好关。 &amp;gt; &amp;gt; 6、太极集团是做医药的呀，怎么也搞起软件来了。我想说，有没经验都不要紧，要紧的是有钱。咱就撒都能做！ &amp;gt; &amp;gt; 7、五亿······· 用了个500的模版 月薪5000水平的制作团队 &amp;gt; &amp;gt; 8、三億各單位部門宣傳費，一億三公支出，五千萬采購合同草擬費用，四千萬給媒體掩口費, 九百九十萬信息產業部備案費用，最後十萬才是網站制作費用… 這五億基本上都使對了地方，沒有錯啊! 其它的评论都是诸如此类，某一些理性的评论都被深埋其中。
我不是铁道部、太极的任何一方，我不能拍着胸脯说这些问题一定不存在，但真正让我恐惧的是，有大量网友没有认真去研究文章的内容与事实，只是单纯下意识地做出了判断，然后开喷。
我们仔细去看我们讨厌的那些五毛与政府宣传部门，他们的日常做法都是： &amp;gt; 1、戴帽子 &amp;gt; &amp;gt; 2、站在道德高度，说正确的废话 &amp;gt; &amp;gt; 3、自说自话，完全不管别人在说什么 &amp;gt; &amp;gt; 4、预设立场 &amp;gt; &amp;gt; 5、我永远是对的，反对我的都是错的 &amp;gt; &amp;gt; 6、你们站在人民的对立面 然后有一个微博网友在评论里跟我说，他只需要一万元就能够搞定12306的网站外包开发。听到这样的话，我不由地一阵颤抖，如果这话来自一名所谓的业内人士，那我真的不知道应该怎么说了。
引用某网友的评论： &amp;gt; 从专业角度来说，投入不算多，只是透明度不够，民众才疑惑！全国各地还需要再多些大型机房，才能满足高峰期分流排队和并发操作！ 我的看法是，不否认铁道部的开发、架构设计存在一定问题，如果没有实际的大型系统设计经验的团队，可能会造成很多理论与实际脱节问题，事实上今年的12306已经比去年好太多了，他们也在吸取教训。当然，我也赞成他们向互联网公司取经，吸收现有经验。
建议大家不要单纯喷，5亿这个数字可能略高，但比起数千万的静态网站好多了，至于具体审计是国家审计局的事情，我支持惩处贪腐。做一个覆盖数千万用户，承受刷票插件5秒一次的并发，服务器、带宽、配套都是成本。而售票数字化几乎是必经之路，铁道部走出这一步是好的，买不到票有基础运力的问题，跟网络售票无关。
不要一叶障目，买不到票人人都会烦心，诚然铁道部是一个不错的发泄口，但如果只是为了喷而喷。借用我之前的一句话，铁道部如何做你们才满意？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>图的遍历(C#)</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/01/06/%E5%9B%BE%E7%9A%84%E9%81%8D%E5%8E%86c/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2013 16:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/01/06/%E5%9B%BE%E7%9A%84%E9%81%8D%E5%8E%86c/</guid>
      <description>讲的非常好的一篇文章。感谢abatei，直接收藏分享之。
图的存储结构 图的存储结构除了要存储图中各个顶点的本身的信息外，同时还要存储顶点与顶点之间的所有关系（边的信息），因此，图的结构比较复杂，很难以数据元素在存储区中的物理位置来表示元素之间的关系，但也正是由于其任意的特性，故物理表示方法很多。常用的图的存储结构有邻接矩阵、邻接表、十字链表和邻接多重表。
8.2.1 邻接矩阵表示法 对于一个具有n个顶点的图，可以使用n*n的矩阵（二维数组）来表示它们间的邻接关系。图8.10和图8.11中，矩阵A(i，j)=1表示图中存在一条边(Vi，Vj)，而A(i，j)=0表示图中不存在边(Vi，Vj)。实际编程时，当图为不带权图时，可以在二维数组中存放bool值，A(i，j)=true表示存在边(Vi，Vj)，A(i，j)=false表示不存在边(Vi，Vj)；当图带权值时，则可以直接在二维数组中存放权值，A(i，j)=null表示不存在边(Vi，Vj)。
 图8.10所示的是无向图的邻接矩阵表示法，可以观察到，矩阵延对角线对称，即A(i，j)= A(j，i)。无向图邻接矩阵的第i行或第i列非零元素的个数其实就是第i个顶点的度。这表示无向图邻接矩阵存在一定的数据冗余。
图8.11所示的是有向图邻接矩阵表示法，矩阵并不延对角线对称，A(i，j)=1表示顶点Vi邻接到顶点Vj；A(j，i)=1则表示顶点Vi邻接自顶点Vj。两者并不象无向图邻接矩阵那样表示相同的意思。有向图邻接矩阵的第i行非零元素的个数其实就是第i个顶点的出度，而第i列非零元素的个数是第i个顶点的入度，即第i个顶点的度是第i行和第i列非零元素个数之和。
由于存在n个顶点的图需要n2个数组元素进行存储，当图为稀疏图时，使用邻接矩阵存储方法将出现大量零元素，照成极大地空间浪费，这时应该使用邻接表表示法存储图中的数据。
8.2.2 邻接表表示法 图的邻接矩阵存储方法跟树的孩子链表示法相类似，是一种顺序分配和链式分配相结合的存储结构。邻接表由表头结点和表结点两部分组成，其中图中每个顶点均对应一个存储在数组中的表头结点。如这个表头结点所对应的顶点存在相邻顶点，则把相邻顶点依次存放于表头结点所指向的单向链表中。如图8.12所示，表结点存放的是邻接顶点在数组中的索引。对于无向图来说，使用邻接表进行存储也会出现数据冗余，表头结点A所指链表中存在一个指向C的表结点的同时，表头结点C所指链表也会存在一个指向A的表结点。  有向图的邻接表有出边表和入边表（又称逆邻接表）之分。出边表的表结点存放的是从表头结点出发的有向边所指的尾顶点；入边表的表结点存放的则是指向表头结点的某个头顶点。如图8.13所示，图(b)和&amp;copy;分别为有向图(a)的出边表和入边表。  以上所讨论的邻接表所表示的都是不带权的图，如果要表示带权图，可以在表结点中增加一个存放权的字段，其效果如图8.14所示。

【注意】：观察图8.14可以发现，当删除存储表头结点的数组中的某一元素，有可能使部分表头结点索引号的改变，从而导致大面积修改表结点的情况发生。可以在表结点中直接存放指向表头结点的指针以解决这个问题（在链表中存放类实例即是存放指针，但必须要保证表头结点是类而不是结构体）。在实际创建邻接表时，甚至可以使用链表代替数组存放表头结点或使用顺序表存代替链表存放表结点。对所学的数据结构知识应当根据实际情况及所使用语言的特点灵活应用，切不可生搬硬套。
【例8-1 AdjacencyList.cs】图的邻接表存储结构  using System; using System.Collections.Generic; public class AdjacencyList&amp;lt;T&amp;gt; { List&amp;lt;Vertex&amp;lt;T&amp;gt;&amp;gt; items; //图的顶点集合 public AdjacencyList() : this(10) { } //构造方法 public AdjacencyList(int capacity) //指定容量的构造方法 { items = new List&amp;lt;Vertex&amp;lt;T&amp;gt;&amp;gt;(capacity); } public void AddVertex(T item) //添加一个顶点 { //不允许插入重复值 if (Contains(item)) { throw new ArgumentException(&amp;ldquo;插入了重复顶点！&amp;rdquo;); } items.Add(new Vertex&amp;lt;T&amp;gt;(item)); } public void AddEdge(T from, T to) //添加无向边 { Vertex&amp;lt;T&amp;gt; fromVer = Find(from); //找到起始顶点 if (fromVer == null) { throw new ArgumentException(&amp;ldquo;头顶点并不存在！&amp;rdquo;); } Vertex&amp;lt;T&amp;gt; toVer = Find(to); //找到结束顶点 if (toVer == null) { throw new ArgumentException(&amp;ldquo;尾顶点并不存在！&amp;rdquo;); } //无向边的两个顶点都需记录边信息 AddDirectedEdge(fromVer, toVer); AddDirectedEdge(toVer, fromVer); } public bool Contains(T item) //查找图中是否包含某项 { foreach (Vertex&amp;lt;T&amp;gt; v in items) { if (v.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从相亲延伸出的婚恋意义</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/10/%E4%BB%8E%E7%9B%B8%E4%BA%B2%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%A9%9A%E6%81%8B%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 17:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/10/%E4%BB%8E%E7%9B%B8%E4%BA%B2%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%A9%9A%E6%81%8B%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>相亲现在挺火的。。
文章来自xiuloveshow
老妈说：“妈希望你找个家庭条件好点儿的，以后少吃苦，别走老妈的路！”。老爸说：“老爸没别的要求，就希望你找个家庭和睦的，这样的家庭教育出来的子女各方面都不会差到哪儿去，家庭条件爸不是特别看重”。老哥说：”这么大个村儿就你一个单身了，小心被剩下！“。朋友说：”咋总是忙着给别人介绍，赶紧把自己推销出去再说！”我说：我想找个在我不开心的时候，什么都不用做，就静静的呆在我旁边，即使是看着我哭也好。
三毛说：看得不顺眼的话，千万富翁也不嫁；看得中意，亿万富翁也嫁。张小娴说：你走，我不送你。你来，无论多大风多大雨，我都要去接你。史铁生说：爱情就是在追求喜欢和爱，这二者同时达到便是爱的理想状态，爱就是一种理想。我说：嫁与不嫁，送与不送，喜欢与爱，我只想用我自己的方式去做人生最重要的选择，这种东西没有参数值，用完一次便没有了！
之前为凑热闹跟一老乡去相亲，相亲的目标性特别强，大家都冲着结婚去的，他们从来不会凭感觉去判断这个人是否是自己中意的人。对方开口便问月工资多少？家里买房没？而男方像是履行一项任务或是已经习惯了这样一套开场白，还未等女方开口，从爷爷的退休工资开始说到自己的工资水平。这其中我没有听到任何一句关于心理沟通的话题，全是围绕物质展开的激烈对白。我有点儿后悔跟她去了，这让我看到了现代人最“真实”的婚恋观，我有些后怕！
后来，我问老乡对男方的印象怎么样。她毫无掩饰的说：“家庭条件还可以，人也挺老实，没更好的就成了“”你到底想找个什么样的？”因为我不确定她的方向，作为女性擅有的八卦心态，我还是忍不住问了。“没什么特别的要求，只要有房，工资还可以，父母不要我们负担就好了。至于感情可以慢慢培养的！”她的表情很轻松，像是在述说一件很平常的事。我有些失望，像是在风和日丽的宁静之夏突然袭来的狂风暴雨。
我想如果是我，我不一定要多大的房，多高的工资。物质和精神两个层面，我永远把精神排第一。两个人每天围绕着柴米油盐酱醋茶，围绕着生活中的琐琐碎碎，内心的苦闷却苦于找不到人述说。彼此不懂对方的世界，不懂爱好为何物，不懂兴趣乃何价，这样的恋爱，这样的婚姻多么的恐怖。我不希望半夜醒来向着电台诉说悲伤，乞求听众收容我的眼泪！
如史铁生所说，爱乃一种理想。即为理想凭努力不一定能达到。喜欢一个人和爱一个人是完全不同的两种境界，喜欢一个人，当激情用尽之时，就只有靠着那张印着两个人照片的结婚证来维持彼此的关系，这种关系完全靠法律来维系。爱一个人，当你生老病死，激情褪去之后依然想着跟你白头到老。这些恐怕是一张房产证换不来的细水长流般的幸福。关于物质和精神，关于爱和不爱。物质已经主导了我们的价值取向，我们不再自已。物质可以让人放弃精神随时转变自身角色，爱也会因为物质变得不爱了。
我已经很久没有听到关于爱的序曲了。物质可以这样轻易的扭曲爱的意义，我们追求的幸福到底为何物？ 当年因物质放弃了最宝贵的东西，最稀有的精神支撑，当你得到了你所有物质的满足，物质填充了你的欲望，你能坦然的对自己说你很幸福？当你开着宝马，驾着良驹，住着豪宅，驱着游艇，是否我们就幸福了？
我努力学习，认真工作，享受音乐，沉侵阅读，爱好写作，喜欢画画，偶尔给老爸老妈给好朋友煲电话粥！我不依赖任何人，我不向任何人屈服！面对机会我不放弃，面对感情拿得起放得下，面对亲情我感动无疑！喜欢倾听，喜欢跟人交往，喜欢跟老人交谈…。消费过后还有金钱结余，偶尔向文字倾吐心声。继续等待着那个可以说话的人出现。自创的理想也可以很诗意！
我希望的婚恋观如同我的生活般平静，如果你能走进我的世界，如果你懂我的世界，我们可以无话不谈。但似乎这变成了一种奢侈，我们就是简单的无话可说！你在你的世界游历，我在我的世界漫步，踽踽独行有何不可！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从平庸到幸福</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/05/%E4%BB%8E%E5%B9%B3%E5%BA%B8%E5%88%B0%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 08:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/05/%E4%BB%8E%E5%B9%B3%E5%BA%B8%E5%88%B0%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</guid>
      <description>一篇来自左岸的文章，可以读一读。只是不知道有几人能够认认真真读完。文予有缘人。随意吧。
作者：文刀
当一件事情刚开始时，我们总会偏向于好的预期，因为这样我们才会去行动。当事情在不断的进展时，外界的因素（客观条件）总会引起我们主观上的波动，时而信心满满，时而跌入谷底。然而事情总是要有个结果的，在这样一种偏向反复，时好时坏的自我预期中，有些人选择了放弃，有些了继续了坚持。放弃，或许是因为有更明智的选择，又或许已经没戏了。坚持，或许是因为没有了退路，又或许是总体偏向于好的预期。不管怎么样，预期总会无穷的趋于向现实要一个结果。而关于结果是正无穷还是负无穷，我们却无法量化，因为做每一个选择，特别是人生选择时，其机会成本（选择成本）是无法量化的。读三年研与先工作三年是难以在同一个人身上同时进行，是不可逆的单一选择，也就无法真正理性地去决定。而我们之所以能够去决定，大部分取决于我们自己与身边人的偏好。所幸，我们都能也都应该看到，做如此的选择并没有犯下方向上的错误。总体上这条路上，我们的步伐是朝前迈的。我们的学识，我们的视野都在增进，然而，要问我们是否就此告别了平庸，是否走向了幸福与快乐，这却是无关的。
知识的增长并不意味着个人道德水平的提高或是人个涵养的提升。在物欲横流的社会中，总能听到那么多关于知识分子的道德丑闻与民工的善行。平庸并不是表明人的身份，而是表明个人的如何从众。所以，对于钱权与名利的追求，恰恰是平庸之举。再看看幸福，知识的提高会带来更高的视野，也可能会导致更多的欲求。有限理性的欲求会是生活源源不断的动力，带来的实现会成为幸福的体验。纵然如此，这也只是一时的，更多的幸福并不在于我们要不断去满足，而是要学会去知足，学会去感激，去给予。所以，幸福是一种认知状态，是一种心境。
再来设想一下，当我们把梦想比作一种财富的实现，我们就会发现。当一阶段内的目标实现了，我们就会寻找下一阶段的目标，然后再去实现它。这样的生活是富有挑战与方向感的，也就是有意义的，这种不断的自在追求本身会是幸福的。如此，追求财富就如梦想一般无可厚非（可能财富就是梦想），但如果我们无法认清财富存在的更多效用，我们就免不了坠入平庸，欲壑难填，我们又何来幸福。一千万在当下社会足以自在一把，然而却已然超出了本身的欲求（理性的），那么就应该拿出钱来做好事，给予会让自己更为幸福，因为我们可以就此看到更多幸福的存在。
即使把幸福看作是一种认知状态，一种心境，但其也应该是我们毕生的追求。以前，我们生活无忧无虑，饭来张口衣来伸手，但我们都明白，那也只是一时的，是建立在亲人的血汗之上的。如今，我们走出校园，参加工作，就要懂得去承担相应的去给予身边人力所能及的照顾。从接受到享受再到给予最终还是到享受，这一过程就是认知状态的提升，就是对幸福的追求。幸福是学会接受与学会给予的过程。心境是个什么概念，又要如何提升呢？我们都清楚，在现世中不存在世外桃源，田园牧歌也不太现实。那么，我们就要学会把这种不可能变成可能带到生活中，其唯一的途径就是提升我们的心境。而这并不是说，我们要在现实生活中学会自欺欺人，而是把这样一份浪漫主义的情怀赋予到真实中，做到真、性、情。对于生活中的真真假假，我们要学会看到，看透，看淡；对于生活中的点点滴滴，我们要学会感激，感怀，感悟；还有对于他人，对于自己，也要力求做到真与善，从而现实幸福的美感。如此，心境的提高是一个领悟与缓慢提升的过程。幸福是一生的追求。
当我们意识到追求梦想更深的是在追求幸福时，我们又深深的坚信着幸福是一种心境，那我们何不学会像相信幸福总是存在一样去相信梦想会实现呢，我们又何必多去假定另一种不好的预期存在呢。既然我们已经走在路上了，在正确追求幸福的路上呢，那我们何不去幸福呢 ？相对于冷漠的大众，我深信，时时能感到幸福，时时有梦想，为断去追求幸福的人，注定是个不平庸的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解决win8无法上网的问题</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/11/21/%E8%A7%A3%E5%86%B3win8%E6%97%A0%E6%B3%95%E4%B8%8A%E7%BD%91%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 16:29:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/11/21/%E8%A7%A3%E5%86%B3win8%E6%97%A0%E6%B3%95%E4%B8%8A%E7%BD%91%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>昨天晚上@虎振兴同学装了win8.。结果悲剧了。症状为连接宽带可以连接上。上qq也正常。但是。只要打开网页。就会自动断网。再连接就会提示651错误了。网上大多说是驱动不兼容。但是解决的方法大部分是不对的。下面结合网上的给大家说一说。。
网卡驱动目测是都是美满公司，也就是Marvell 的Yukon系列网卡驱动的问题。首先下载一个旧版本的驱动（32位下载/64位下载） 然后按下图操作，第一步是打开计算机-管理。。各种姿势只要打开了计算机管理就可以了。  在这里稍微记一下这个名字。Marvell Yukon 88exxxxx PCI-E Fast Ethernet..  找到网络适配器，右键更新驱动程序。    注意记下兼容的网卡。名字和第二步的差不多的那个，点击从磁盘安装，选择下载后驱动的解压的安装文件，如图  到这一步以后，点击打开，可能会出现一个驱动列表。这是时候选择一个和兼容列表名字一样的。88e这部分不一样。如果找不到，也可以找类似的，比如途中给出的后两位是39.我装的是40也没问题。这个是驱动的历史版本。然后就可以了 
最后。提醒各位童鞋。win8整体还是很不错的。不过呢。对于我来说。metro界面和正常的界面的傻傻分不清楚的模式。令我很是蛋疼。。所以暂时没有考虑换到win8.。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于爱情和爱情的附加值</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/10/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E5%92%8C%E7%88%B1%E6%83%85%E7%9A%84%E9%99%84%E5%8A%A0%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2012 14:44:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/10/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E5%92%8C%E7%88%B1%E6%83%85%E7%9A%84%E9%99%84%E5%8A%A0%E5%80%BC/</guid>
      <description>看到一篇好文。出处未找到。分享之。如果你不能静下来看完。那么就看我画出来的部分吧。
　我一直在想，假如查尔斯王子只是一个普通的男人，那么19岁的戴安娜还会在明知他另有所爱的情况下嫁给他吗？在戴安娜一段被公开的录音带中，她曾经说大婚那天是她生命中最糟糕的一天——“我的心像死一样平静，我感觉自己像待宰的羔羊。”
　她其实是可以不必那么可怜的，没有人把她送到案板上，是她自己愿意的。如果她不肯，谁还会强迫她站在教堂里对另一个男人说“我愿意”，是她自己说的。但是能责怪她吗？假如换着是我，我是不是也会说“我愿意”呢？我能分得清楚我是在对一个比自己年长很多而又与前情人藕断丝连的男人说“我愿意”，还是对那一顶令人羡慕的未来王冠说“我愿意”？即使当时年幼，戴安娜分不清楚这二者的区别，但后来她实际上也是有很多机会的。当他与查尔斯王子名存实亡以后，她是可以选择离婚的，但是她迟迟不肯，即使全世界都知道他们感情不在，她依然固执的要求保留“王妃”的头衔。也许是她已经习惯被称为“戴安娜王妃”，也许是她觉得自己为这个称号付出了太多，所以她不能失去这一荣誉。
　据说英国电视台要以查尔斯、戴安娜和卡米拉的故事为蓝本拍一个片子，名字叫《爱情究竟是什么》。是呀，敢问情是何物，竟叫人生死相许？
　我是读着《简·爱》长大的，我的爱情启蒙就是那个出生卑微的女教师对身份高贵的男主人说的那段话：“你以为我穷，不美，就没有感情吗？我也有的，假如上帝赐予我美貌与财富，我一定会使你难以离开我，正如我现在难以离开你，上帝没有这样做，但是我们的精神是平等的……”
　待我长大一点，我冷不丁地想：如果上帝赐予简·爱小姐美貌与财富，她还会爱上那个又老脾气又坏的罗切斯特先生吗？不要责怪女人对爱情的态度，除了七仙女，没有几个女人会看上卖身为奴的董永。七仙女不食人间烟火，她有神仙血统，人间名利对于她来说，只要她想要，还不是唾手可得？她要的是一个她喜欢的男人，只要她喜欢就够了。你挑水我浇园，夫妻恩爱不夜天。对于七仙女来说，爱就是一件简单得不能再简单的事情。她不指望从爱情中再捞到些别的，因为别的，她可以用别的方式得到，惟有爱情本身是不可替代的。
 但是对于我们寻常女子来说，我们能做得到吗？喜欢上一个男人，就跟他欢天喜地？我相信许多人是做不到的，因为我们对爱情的指望太多，我们期待从爱情中得到“附加值。我们对自己说，世上没有无缘无故的爱，如果爱一个人，不能给自己带来提升，为什么要爱他呢？甚至有许许多多的爱情指南大大方方地告诉我们：干得好不如嫁得好，为什么不能一举两得？嫁一个优秀的男人，既得到爱情又得到财富。是呀，为什么不呢？问题是世界上哪里有那么多便宜事？即使美丽如戴安娜王妃都无法如愿，何况我们呢？
 　要女人在一开始就分清楚，爱一个人，还是爱一个人所能提供的生活，这是很难的。跳水公主郭晶晶在被问到与富家公子的关系时，她说：“我爱一个男人不是爱他的钱，而是他的修养。”听到她这话的人都笑了：“原来不是为钱啊，如果那个男人是一个穷光蛋，你会发现他有修养吗？”
　看过李少红拍的一部电视剧《橘子红了》，当中有一个周迅扮演的角色，名字叫秀禾。她本是一个穷人家的女孩子，为了改善家庭经济，缓解家人负担，自愿嫁到富人家里做三姨太，因为样貌可爱深得老爷喜欢，但是她在满足了一切物质需要以后，她发现自己真正爱的人是老爷的弟弟。
　女人总是这样的，常常听女人评论什么样的男人不值得爱，她们往往会撇着嘴说，那些不成功没有经济能力的男人是不能嫁的，他们缺乏富人的风度和心胸。其实女人自己何尝不是这样？那些没有尝过富裕生活滋味的女人，有几个能像张曼玉那样，冷冰冰的抛出一句台词：“你有钱有什么了不起？我也有啊！”
　在年少无知的时候，常常搞不懂富人家的女人为什么会偷情。尤其是封建社会，那是一旦被发现就要沉塘的死罪，可是为什么女人会冒着生命风险去做这等事情？就像秀禾，嫁给老爷之前，她的幸福愿望就是能得到老爷的宠爱，能对得起大太太的照顾，但是当她轻而易举地得到这一切以后，她却发现自己很痛苦。甚至比嫁入豪门之前还痛苦，那时她不过是穷，但是现在她觉得不自由，因为她没有爱情。
　爱情究竟是什么？这个世界上到底是否存在纯粹的爱情？是什么让罗密欧与朱利叶生死相随？是什么让温莎公爵舍弃江山和王位？难道真的是因为他们幼稚或一时冲动吗？我相信不是。爱是一种无法替代的感情，除了和你爱的人在一起，否则你无法感受到爱的幸福。但是爱情的附加值则是可以替代的，如果你希望通过爱情而获得财富，那么当你获得财富以后，你就不认为你还需要和那个财富的提供者在一起。尤其当你借此成长起来，并且建立了自己的财富王国，你就不愿再忍受当初那个“男人”。因为你自己也有了，所以他在你的生活中很快就会成为一个多余的人，一个碍手碍脚的人，一个妨碍你追求幸福和自由的人。
 出生于法国的英国作家毛姆曾经说过：“感情有理智所根本不能理解的理由。”他在传世之作《月亮和六便士》（卓越 当当 京东）中描写了一个名叫爱施略夫的男人，那是一个从任何一个角度讲都称得上是“好丈夫”的男人。他有钱，给妻子提供了安逸的生活，他对妻子很好，什么事情都由着她的心思。而她的妻子对他也一直很不错，直到有一天，他的妻子遇到一名穷困潦倒生活不能自理的画家。这名画家的原型据说是高更。人们都谴责这名画家勾引了这名良家妇女，但是毛姆另有解释，原话摘录如下：“过去我认为她爱施特略夫，实际上只是男人的爱抚和生活的安适在女人身上引起的自然反应。大多数女人都把这种反应当爱情了。这是一种对任何一个人都可能产生的被动的感情，正像藤蔓可以攀附在随便哪株树上一样。因为这种感情可以叫一个女孩子嫁给任何一个需要她的男人，相信日久天长便会对这个人产生爱情，所以世俗的见解便断定了它的力量。但是说到底，这种感情是什么呢？它只不过是对有保障的生活的满足，对拥有家资的骄傲，对有人需要自己沾沾自喜，和对建立起自己的家庭洋洋得意而已。女人们秉性善良、喜爱虚荣，因此便认为这种感情极富于精神价值。但是在冲动的热情面前，这种感情是毫无防卫能力的。”
 　女人在爱一个男人的时候，到底是更爱这个男人本身，还是爱他所能提供的生活品质？当女人一无所有的时候，那些爱情的附加值将对女人具有极大的诱惑力，但是当她自己成长起来，足够强大到凭自己的能力也可以得到梦想的生活时，那些所谓的附加值在女人眼里就一钱不值了。凡是通过努力通过购买可以得到的东西，独立女性在成功以后也是可以享受得到的，为什么要靠男人？但是爱情却是可遇不可求的，好容易在茫茫人海中看到一个如意的人，那种冲动就像七仙女看到董永一样，她一定是迫不及待地下凡，因为惟有下凡，才体会得到凡间的快乐。
　我一个女性朋友，有一段时间一直犹豫不决。两个男人她都喜欢，男人甲与她青梅竹马，男人乙与她邂逅相逢。男人乙是一公司的高级职员，有车有房经常带她去吃西餐，男人甲在一名不见经传的公司做文案，骑自行车租地下室偶尔在外面吃一顿，也都是马兰拉面麦当劳。她很苦恼，她说喜欢与男人甲在一起的感觉，虽然穷，但是总是有很多话很快乐很亲密，但是她不喜欢与男人甲在一起的生活。虽然男人甲对她保证两年内就可以攒足房子的首付，但是要等两年，而且那房子一定是四环以外的。至于男人乙，她喜欢他所提供的生活，但是她觉得他很闷，与他在一起她总是很紧张，连吃西餐刀叉的姿势都在家练了又练。我们说，你可以等一等，不用很着急呀。但是她很着急，我知道她急什么，她等不得，她要立刻兑现。既然这样，她当然要选择那位经常能带她去吃西餐的男人乙了，因为对于她来说，这样的男人属于现钞。
　也许因为男人乙很闷吧，再加上高级职员的工作很忙，她婚后仍有大把时间。她是一个很努力的女人，大部分时间都用来进修，反正老公有钱，那么学习总不是错吧？之后她跳槽，升职，加薪，她轻而易举地买了自己想买的房子，但是她却不肯与自己的老公分享，因为他没有爱的价值。
　不要说我的朋友不痛苦，她如果不痛苦她就不会找我倾诉了。她想再找回当年的感情，但是那难度比找回去年的雪还大。她常常抱怨，我当时为什么这么傻？不就是一个三环边的房子和一辆富康车吗？不就是几顿小情小调的西餐吗？我就答应和他生活一辈子，一辈子是多长的时间啊！
　我们都不能否认爱情中除了有爱情还有其他的东西，自古以来就有无数女人通过爱一个男人而彻底改变自己命运的例子，那些女人到底是幸运还是不幸？我想假如她们像从来没有吃过禁果的夏娃，或者像从来没有向人间偷窥的七仙女，她们也许是幸运的，因为她们不知道什么叫爱情。她们以为爱情就是她们已经得到的生活，但是千万不要让她们接触到任何与爱有关的事物，那会大大刺激她们的。她们在刺激之下，会觉得自己是最可怜的女人。就像查泰莱夫人一样，丈夫那样有地位有身份，但是当她懂得什么叫世间的爱之后，她还是义无返顾抛家舍业。因为她知道，那种爱是无法替代的，是物质生活不能补偿的。我不希望你像查泰莱夫人一样，在忍受那么多屈辱、不幸、心灵的折磨之后，才奔向情人的怀抱。你原本是没必要给自己找那么多麻烦的，
 一个你不爱的男人，即使一切都好，又能好到哪里去呢？无非是他能给一些你现在还得不到的生活品质，但是如果你对自己有信心，那些所谓的生活品质是很难达到的吗？也许现在你会为一个肯送你路易威登手提袋的男人而心动，但是当你自己可以到巴黎总店随便挑选的时候，你还会为那个男人心动吗？你还会因为他送得起这样一个昂贵的包而凭空给他打几个高分吗？
世间值得追求的东西很多，但惟有爱情，是必须真心相爱才可以尝到它的滋味的。而其他的东西，你得到它的途径其实有很多，并不一定非要通过和一个人结婚才可以得到。既然这样，你为什么要给自己的爱设定那么高的门槛？我担心的不是你对爱的要求太高，我是担心迈得进你门槛的人，恰恰都是与爱无关的人。因为真爱是不需要门槛的，而且也不屑于门槛。爱是两情相悦，你情我愿，又不是在自由市场挑西红柿，非要找性能价格，比最合理的。
 　恋人之间最爱问的一句话，大概就是“你爱我什么？”从来没有人会说我爱你的钱，你的财富，你所能给我提供的生活，为什么？因为我们都知道那太煞风景。至今为止，我听到的最动人的答案是一句英文：“I LOVE YOU NOT BECAUSE OF WHO YOU ARE，BUT BECAUSE OF WHO I AM WHEN I AM WITH YOU.”我不知道如何把它翻译得浪漫多情，但是我想即使是直截了当的翻译，那其中的真情也足以动人：我爱你，并不是因为你是谁，而是因为和你在一起时，我才是最真实的我。
[text]PS:私自觉得那句英文应该翻译为：我爱你，不是因为你是谁，而是因为我在你面前可以是谁。[/text]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分享几个电子书资源站点</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/10/18/%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%87%A0%E4%B8%AA%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%AB%99%E7%82%B9/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 11:12:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/10/18/%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%87%A0%E4%B8%AA%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E8%B5%84%E6%BA%90%E7%AB%99%E7%82%B9/</guid>
      <description>看到书签里有好些电子书的资源站。今天心情不错。遂起了分享的念头。。
对于计算机相关专业人隆重推荐小书屋
作者很认真的在分享技术/安全/心理学/技术PPT方面的书籍。算是国内技术书籍比较好的分享站点了。
如果你没有找到自己喜欢的书。那么试试forfrigg，是一个电子书籍整合站点。使用该网站。不只可以下载kindle书籍。更是能够搜索新浪，doukan等诸多网盘内容。实乃书籍下载必备引擎啊。
什么？你只想下载百度文库的？没积分？好吧。那我告诉你一个类似的镜像站点&amp;ndash;文库大全，这个站和百度文库差不多。资源很丰富。想下什么。就去下吧。。
如果在这里没找到。。而你发现百度文科的积分是0 1 2 5那么试试帮手吧。免费下载。原版哦。稍多一点的积分就不可以了。如果你和博主私交不错。我帮你搞定。
如果你是大牛。。只喜欢看英文原版的。。那么先去七彩英语看看吧，优秀的英文电子书下载站。从技术到小说应有尽有。界面也漂亮。
还嫌少？那去国外溜达吧。ebook-downloader 随时欢迎你的光临。全球最大电子书下载平台。。尽情享受阅读的快感吧。。
update:感谢@Shiyao Yu的推荐-皮皮书屋。很小众。但资源很全。需注册。注册用户每天可下三本。最喜欢小众什么的了。我试着搜了一下计算机的。确实挺全。
ps:如果你收藏了其他的站点。不妨留言回复。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 网络编程系列</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/25/c#-%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%BC%96%E7%A8%8B%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 18:04:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/25/c#-%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%BC%96%E7%A8%8B%E7%B3%BB%E5%88%97/</guid>
      <description>本系列来自博客园的Learning hard园友。每个博主都不容易，我这里只是给出一个索引，希望更多热爱技术的人能够看到。给分享者更多的鼓励和支持。
专题一：网络协议简介 专题二：HTTP协议详解 专题三：自定义Web服务器 专题四：自定义Web浏览器 专题五：TCP编程 专题六：UDP编程 专题七：UDP编程补充——UDP广播程序的实现 专题八：P2P编程 专题九：实现类似QQ的即时通信程序 专题十：实现简单的邮件收发器</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>汇编-32位CPU所含有的寄存器</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/24/%E6%B1%87%E7%BC%96-32%E4%BD%8Dcpu%E6%89%80%E5%90%AB%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%AF%84%E5%AD%98%E5%99%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 08:02:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/24/%E6%B1%87%E7%BC%96-32%E4%BD%8Dcpu%E6%89%80%E5%90%AB%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%AF%84%E5%AD%98%E5%99%A8/</guid>
      <description>今年的课程有汇编。真为校领导的智商捉鸡。。不过还是要学的。分享一篇来自中文FLEX例子的汇编寄存器的文章。很不错的一篇寄存器详解的文章。文章最后是我找到的一个汇编指令助手。
　4个数据寄存器(EAX、EBX、ECX和EDX)　2个变址和指针寄存器(ESI和EDI) 2个指针寄存器(ESP和EBP) 6个段寄存器(ES、CS、SS、DS、FS和GS) 1个指令指针寄存器(EIP) 1个标志寄存器(EFlags)
1、数据寄存器 　数据寄存器主要用来保存操作数和运算结果等信息，从而节省读取操作数所需占用总线和访问存储器的时间。32位CPU有4个32位的通用寄存器EAX、EBX、ECX和EDX。对低16位数据的存取，不会影响高16位的数据。这些低16位寄存器分别命名为：AX、BX、CX和DX，它和先前的CPU中的寄存器相一致。
　4个16位寄存器又可分割成8个独立的8位寄存器(AX：AH-AL、BX：BH-BL、CX：CH-CL、DX：DH-DL)，每个寄存器都有自己的名称，可独立存取。程序员可利用数据寄存器的这种”可分可合”的特性，灵活地处理字/字节的信息。
　寄存器AX和AL通常称为累加器(Accumulator)，用累加器进行的操作可能需要更少时间。累加器可用于乘、 除、输入/输出等操作，它们的使用频率很高； 寄存器BX称为基地址寄存器(Base Register)。它可作为存储器指针来使用； 寄存器CX称为计数寄存器(Count Register)。在循环和字符串操作时，要用它来控制循环次数；在位操作 中，当移多位时，要用CL来指明移位的位数；
　寄存器DX称为数据寄存器(Data Register)。在进行乘、除运算时，它可作为默认的操作数参与运算，也 可用于存放I/O的端口地址。在16位CPU中，AX、BX、CX和DX不能作为基址和变址寄存器来存放存储单元的地址，但在32位CPU中，其32位寄存器EAX、EBX、ECX和EDX不仅可传送数据、暂存数据保存算术逻辑运算结果，而且也可作为指针寄存器，所以，这些32位寄存器更具有通用性。
2、变址寄存器 　32位CPU有2个32位通用寄存器ESI和EDI。其低16位对应先前CPU中的SI和DI，对低16位数据的存取，不影响高16位的数据。
　寄存器ESI、EDI、SI和DI称为变址寄存器(Index Register)，它们主要用于存放存储单元在段内的偏移量，用它们可实现多种存储器操作数的寻址方式，为以不同的地址形式访问存储单元提供方便。变址寄存器不可分割成8位寄存器。作为通用寄存器，也可存储算术逻辑运算的操作数和运算结果。它们可作一般的存储器指针使用。在字符串操作指令的执行过程中，对它们有特定的要求，而且还具有特殊的功能。
3、指针寄存器 　32位CPU有2个32位通用寄存器EBP和ESP。其低16位对应先前CPU中的SBP和SP，对低16位数据的存取，不影响高16位的数据。
　寄存器EBP、ESP、BP和SP称为指针寄存器(Pointer Register)，主要用于存放堆栈内存储单元的偏移量，用它们可实现多种存储器操作数的寻址方式，为以不同的地址形式访问存储单元提供方便。指针寄存器不可分割成8位寄存器。作为通用寄存器，也可存储算术逻辑运算的操作数和运算结果。
　它们主要用于访问堆栈内的存储单元，并且规定：
　BP为基指针(Base Pointer)寄存器，用它可直接存取堆栈中的数据；
　SP为堆栈指针(Stack Pointer)寄存器，用它只可访问栈顶。
4、段寄存器 　段寄存器是根据内存分段的管理模式而设置的。内存单元的物理地址由段寄存器的值和一个偏移量组合而成
　的，这样可用两个较少位数的值组合成一个可访问较大物理空间的内存地址。
　CPU内部的段寄存器：
　CS——代码段寄存器(Code Segment Register)，其值为代码段的段值； DS——数据段寄存器(Data Segment Register)，其值为数据段的段值；　ES——附加段寄存器(Extra Segment Register)，其值为附加数据段的段值； SS——堆栈段寄存器(Stack Segment Register)，其值为堆栈段的段值； FS——附加段寄存器(Extra Segment Register)，其值为附加数据段的段值； GS——附加段寄存器(Extra Segment Register)，其值为附加数据段的段值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WPF主题分享及使用</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/18/wpf%E4%B8%BB%E9%A2%98%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%8F%8A%E4%BD%BF%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 09:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/18/wpf%E4%B8%BB%E9%A2%98%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%8F%8A%E4%BD%BF%E7%94%A8/</guid>
      <description>首先是一个很流行的WPF20多种xaml主题合集源码。这个主题系列是非常漂亮的。我找到了源码。但是没有找到官网。 update：感谢月亮云的提醒，官网是：http://wpfthemes.codeplex.com 截两幅图如下：  
使用很简单。一种是将WPF.Theme.dll导入。像demo展示的那样。使用其提供的主题管理类来使用。可以实现任意切换效果。另一种就是直接把源文件的各种theme.xaml提取出来，添加到资源字典就行了。当然还有一些不重要的小细节。相信你对wpf比较了解的话可以搞得定的。。还可以自己学习一下。。
昨天还看到一个主题，也比较漂亮。Amazing WPF Controls分享一下。如果有什么疑问。欢迎留言讨论。
下载：WPF20多种xaml主题合集源码</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 委托知识总结</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/16/c#-%E5%A7%94%E6%89%98%E7%9F%A5%E8%AF%86%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2012 10:52:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/16/c#-%E5%A7%94%E6%89%98%E7%9F%A5%E8%AF%86%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>如果你足够强大，你就不会把幸福押在别人身上，你会自己创造幸福或者给别人带来幸福。而变得强大的途径就是学习，就是读书，学一切东西，读任何想读的书。 爱你让我变得更强。。 继续读一些专业文章了。不保证都是原创，但是保证每篇技术文章的质量。也会注明来源，标准就是浅显易懂。但不简单。
原文来自：贺臣感谢原作者的好文章。 1.什么是委托，为什么要使用委托
我正在埋头苦写程序，突然想喝水，但是又不想自己去掉杯水而打断自己的思路，于是我就想让女朋友去给我倒水。她去给我倒水，首先我得让她知道我想让她干什么，通知她之后我可以继续写自己的程序，而倒水的工作就交给了她。这样的过程就相当于一个委托。
在程序过程中，当程序正在处理某个事件的时候，我需要另外的程序代码去辅助处理一些事情，于是委托另一个程序模块去处理，而委托就可以达到这种目的，我可以利用委托通知另外的程序模块，该去调用哪个函数方法。委托其实就起到了这样一个作用，将函数签名传递到了另一个函数中。或许这样讲还是有些模糊，看看后面的具体实例。
2.委托的定义 delegate int Add(int num1,int num2);
delegate void ConvertNum(string result);  上面是定义两个委托的例子，其实很简单。声明一个委托使用delegate关键字，上面分别是定义的带返回值的委托和不带返回值的委托，
两个委托都有传递参数，当然也可以不传递参数。其实委托也是一个类，委托派生为System.MulticastDelegate,而System.MulticastDelegate
又继承System.Delegate,如果你知道这个也就明白委托其实是一个特殊的类。 委托的简单实用例子 public delegate string TeaDelegate(string spText);
public class DelegateSource { public void TestDelegate() { Operator op = new Operator(); TeaDelegate tea = new TeaDelegate(op.GetTea); Console.WriteLine(&amp;#34;去给我倒杯水&amp;#34;); Console.WriteLine(); string result=tea(&amp;#34;去给我倒杯水&amp;#34;); Thread.Sleep(5000); Console.WriteLine(result); Console.WriteLine(); } } public class Operator { /// &amp;lt;summary&amp;gt; /// 确定是否还有水 /// &amp;lt;/summary&amp;gt; private bool flag = true; public string GetTea(string spText) { if (spText == &amp;#34;去给我倒杯水&amp;#34;) { if (flag) { return &amp;#34;老公,茶来了&amp;#34;; } else { return &amp;#34;老公,没有水了&amp;#34;; } } return &amp;#34;等待.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用Microsoft Web Deploy技术自动部署</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/04/%E4%BD%BF%E7%94%A8microsoft-web-deploy%E6%8A%80%E6%9C%AF%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%83%A8%E7%BD%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 14:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/04/%E4%BD%BF%E7%94%A8microsoft-web-deploy%E6%8A%80%E6%9C%AF%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%83%A8%E7%BD%B2/</guid>
      <description>在前段时间使用WCF的时候。部署到服务器上一直不得要领。出现各种问题。最终搞定。原文图很多，我给个摘要，大家还是原文看。因为原文写于2010年。自动部署工具已经更新至第3版。所以有些按钮得好好找找。不过相信对大家都不是难事。
　本篇文章将提供一个循序渐进的教程，教你如何在一台Web服务期上安装和启用Web Deploy。接着我们演示如何使用Visual Studio通过Web Deploy直接（将文件）发布到服务器上，以及如何使用Visual Studio创建自动部署你的应用程序的安装包。
　Web Deploy—为什么你会喜欢它
　部署一个Web应用程序或站点包含好几个步骤。您通常需要：
　1. 拷贝文件和文件夹；
　2. 提供数据库结构，或许还要生成一些数据库数据；
　3. 在文件和文件夹上设置相应的读写和安全访问控制列表；
　4. 安装和配置SSL认证；
　5. 部署其它杂七杂八的依赖项（事件日志，GAC库，COM对象等等）。
　手工执行上面的步骤又累又慢又危险（因为手工部署总是容易出错）。使用自动化流程，可以让你在一台服务器上快速维护和部署应用程序，减少出错的几率，并极大加快你在应用程序上的改动放到作业服务器上的周期。
　去原文看看吧。使用Microsoft Web Deploy技术自动部署</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试时，如何向公司提问？</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/02/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%97%B6%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%8F%90%E9%97%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 09:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/09/02/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%97%B6%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%91%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%8F%90%E9%97%AE/</guid>
      <description>原文来自阮一峰的网络日志 以前，我写过一篇《如何面试程序员》，探讨公司如何向应聘者提问。
　今天，我看到硅谷招聘经理Steve Buckley的一篇文章，正好探讨了同一件事的另一面：应聘者如何向公司提问。
　很多人将面试看作一种单向选择，事实上，面试是一种双向选择：不仅是公司挑选你，也是你挑选公司。面试就是为双方提供互相了解的机会，公司在评估你，你也在评估公司。
　面试官也知道这一点，所以他们有心理准备，期待你提出问题，并且会做出回答。所以，面试时不要浪费向公司提问的机会。而且，你主动提问，表明你比较重视这个职位，会加深面试官对你的印象，可能会提高面试的成功率。
　有一些注意点，你需要知道：
　1. 面试之前，一定要做准备，多了解公司的情况。　2. 你提出的问题，应该围绕&amp;rdquo;这份工作是否合适我&amp;rdquo;这个中心点，其他与应聘关系不大的问题，不宜多问。　3. 提问的时候，要自然放松，不要害羞，就把它当作普通的聊天。你要表现出对公司的真诚兴趣。　4. 提问要直接了当，不要绕圈子。提出问题之后，你要保持安静，让面试官多说话。　5. 面试官回答的时候，你可以做笔记，或者事先询问能不能做。笔记必须简短，你的大部分时间，要用来全神贯注倾听面试官的回答，并与其有眼神的交流。　6. 面试结束后一周内，最好打一个电话或发一封邮件，了解公司对你的反馈意见。即使面试失败，你不妨也问一下原因，这会有助于你以后的面试。
　下面是一些你可以问的典型问题。
问题一：你们为什么要招聘这个职位？
　Q1: Why are you currently recruiting for this position?
　这个问题会使得面试官开始谈论当前的项目，或者谈论前一位离职人员。无论哪种情况，都会让你了解，一些与你最密切相关的公司情况。
问题二：你们的新员工多吗？
　Q2: Do you have many new staffs?
　这个问题起一个过渡作用，使得谈话导向公司内部的情况。但是，它本身也能说明一些问题。如果公司成立已经超过四年，又没有新项目，但是新员工却很多，这往往说明公司文化不是很健康。
问题三：你们公司（团队）目前面临的最大挑战是什么？
　Q3: What are the biggest challenges your team are facing right now?
　如果面试官开始谈论一些具体的技术问题，这很好；如果他的回答是项目时间紧迫，或者需要更多的资金，那你就要小心一点了，公司管理上面可能有问题。
问题四：什么新技术（编程语言）是你们未来希望采用的？
　Q4: What technologies/languages would you like to see your team adapt to that aren&amp;rsquo;t currently being utilised?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未能从程序集“System.ServiceModel 错误</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/20/%E6%9C%AA%E8%83%BD%E4%BB%8E%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E9%9B%86system.servicemodel-%E9%94%99%E8%AF%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 02:36:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/20/%E6%9C%AA%E8%83%BD%E4%BB%8E%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E9%9B%86system.servicemodel-%E9%94%99%E8%AF%AF/</guid>
      <description>今天在把wcf发布到远程服务器后。出现了这个错误。
　确运行报告“未能从程序集“System.ServiceModel, Version=3.0.0.0, Culture=neutral, PublicKeyToken=b77a5c561934e089”中加载类型“System.ServiceModel.Activation.HttpModule”。”。
　因为远程服务器是临时装的。肯定是少装了什么东西。。果断Google。直接输入下面的命令。安装注册一下asp.net4就可以了。
　c:\windows\microsoft.net\framework64\v4.0.30319\aspnet_regiis.exe -iru
　中间的版本号应该是自己去目录看一看。
　哦。我的是win server 2008的服务器。如果你也遇到了同样的问题。试试吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>活出爱-史铁生</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/19/%E6%B4%BB%E5%87%BA%E7%88%B1-%E5%8F%B2%E9%93%81%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 06:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/19/%E6%B4%BB%E5%87%BA%E7%88%B1-%E5%8F%B2%E9%93%81%E7%94%9F/</guid>
      <description>我曾经写过：人与猪的自然差别是一个定数，人与人的心理差别却无穷大。所以，人与人的交往多半肤浅。或者说，只有在比较肤浅的层面上，交往是容易的。一旦走向复杂，人与人就是相互的迷宫。这大概又是人的根本处境。
　我常常感到这样的矛盾：睁开白天的眼睛，看很多人很多事都可憎恶；睁开夜的眼睛，才发现其实人人都在苦弱地挣扎，惟当互爱。当然，白天的眼睛并非多余，我是说，夜的眼睛是多么重要。
　人们就象在呆板的实际生活中渴望虚构的艺术那样，在这无奈的现实中梦想一片净土、一段完美的时间。这就是宗教精神吧。在这样的境界中，在沉思默想着向着神皈 依的时间里，尘世的一切标准才被扫荡，于是看见众生都是苦弱的，歧视与隔离惟使这苦弱加重。那一刻，人摆脱了尘世附加的一切高低贵贱，重新成为赤裸的亚当、夏娃。生命中必须有这样一段时间、一块净土，尽管它常会被嘲笑为“不现实”。但“不现实”未必不是一种好品质。比如艺术，我想应该是脱离实际的。模仿 实际不会有好艺术，好的艺术都难免是实际之外的追寻。
　当然，在强大的现实面前，这理想只能是一出非现实的戏剧，不管人们多么渴望它，为它感动，为它流泪，为它呼唤，人们仍要回到现实中去，并且不可能消灭这惩罚之地的规则。
　我可能是幸运的。我知道满意的爱情并不很多，需要种种机遇。我只是想，不应该因为现实的不满意就迁怒于那的梦想，说它本来没有。人若无梦，夜的眼睛就要瞎 了。说“没有爱情”，是因为必求其现实，而不大看重爱情更是需要信奉的。不单爱情如此，一切需要信奉的东西都是这样，美满了还有什么好说的？不美满，才是 需要智慧和信念的时候。
　上帝把一个危险性最小的机会给了恋人，期待他们“打开窗户”。上帝大约是在暗示：如果这样你们还不能相互敞开心扉，你们就毫无希望了；如果这样你们还相互隔离或防范，你们就只配受永恒的惩罚。所以爱情本身也具有理想意义。艺术又何尝不是 如此？它不因现实的强大而放弃热情，相反却乐此不疲地点燃梦想。
　我越来越相信，人生是苦海，是惩罚，是原罪。对惩罚之地的最恰当的态度，是把它看成锤炼之地。既是锤炼之地，便有一种猜想——灵魂曾经不在这里，灵魂也不止于这里，我们是途径这里！宇宙的信息被分割进肉体，成为一个个有限或残缺，从而体会爱的必要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试体验：Google 篇</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/11/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E4%BD%93%E9%AA%8Cgoogle-%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2012 14:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/11/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E4%BD%93%E9%AA%8Cgoogle-%E7%AF%87/</guid>
      <description>尝试在自己的博客上搜索点东西，结果发现 4 年多以前还在博客上写过一系列的 recruiting events，把大四时候参加过的各种笔试面试都记录下来了。我从去年准备离开百度开始，到现在总过面试过 4 家公司：Google、Microsoft、Yahoo、Facebook，原本去年也想把面试经验写一写的，结果一拖就拖到现在。我不想写面试经验，因为我个人不喜欢漏题和背题的做法。我自己作为面试官，知道要设计出来一道好用的题目有多难，所以我希望面试者都是如实表现自己解题能力的。我更喜欢写面试体验，就是在整个面试过程中一家公司给人的印象是怎样的，HR 和面试官是否专业，能否让人信服这是一家值得长期工作的公司。
　我想写的第一家公司是 Google，因为它是我在想要离开百度时第一家联系到我的公司。2010 年 12 月底的某一天早上，我突然感觉到我应该离开百度，因为如果这个时候已经没有勇气离开这家公司了，很可能就不会再想要离开了。当天中午在百度大厦西餐厅吃午饭，接到一个 Google 上海 HR 的电话，问我有没有兴趣去面试，我想既然你打电话来的时机那么好，我就答应你去面试吧。（在那一天之前，我对猎头的标准回复是「有美国或者香港的职位吗？」）她问我将来希望在北京还是上海工作，当时我对北京的厌恶程度还没有现在那么高，同时觉得搬家到上海又比较麻烦，于是就说在北京，接着我就变成跟北京 HR 沟通了。
　Google 的 HR 会负责做两件简单得不需要面试官做的事情，这能够很好的提高招聘流程的效率。第一件是确认你能够适应工作环境中的英语，为此 HR 要我用英语跟她对话两三分钟，主要就是让我说说工作经验和其中的亮点。习惯在私企工作的人不要以为外企对英语的要求很高，其实大多数长期在中国工作的人说话或者发邮件都会很 Chinglish 啦，所以关键是要敢于用英语进行沟通。
　然后 HR 发了一个 Codility 的地址给我，让我有空抽时间去做题。一个小时 3 道难度相当于 OI 基础题的题目，平均 20 分钟一道。最简单的题目一看就知道是 O(n) 能解决的，最复杂的题目看上去是 O(n^2) 但想一下就能优化为 O(n log n)。对于有算法训练背景的人来说，这样的题目会让人感觉到很有把握。对于没有经受过算法训练的人来说，掉进陷阱里是很容易的。很可能没有把 O(n^2) 优化为 O(n log n)，结果超时；可能没仔细看题目说明的数值取值范围，某些变量选错了数值类型，结果溢出。考虑到 Google 重视算法的程度，再加上 Google 中国面试的额外难度，算法训练还是很必要的。
　在我通过 Codility 测试后，HR 问我了对题目难度的反馈，然后约了一轮电话面试，并且告知面试主要围绕算法、数据结构、系统设计、编码来进行。Google 面试的格式都很固定，45 分钟内期望你能做出 3 道题来。这 3 道题最起码要能把人人都能想出来的「笨办法」用代码写出来，否则会让面试官感到不满意。如果有些题目能够比较快地做出来，面试官就会让你优化。就算你第一次给出的答案已经是业界已知最优解，面试官都还是会让你优化，因为谁也不知道有没有人能在面试过程中突然爆发，想出一些过去没人想到过的解法。如果面试官心中已有优化的方案，在你想不出优化方案时他可能会给你提供一些提示。
　一轮电话面试后，HR 就开始约到 Google 办公室的面试了。第一次约了下午 3 轮面试，还是那个很固定的格式：每轮面试 45 分钟，两轮间隔 15 分钟。整个面试流程让人感觉到很人性化：在 Google 签到后，HR 会先带你去 kitchen 拿点吃的喝的，然后把你带到面试所用的会议室。多轮面试的话，HR 中间还会来问一下你要不要去洗手间，或者多拿两瓶水。面试完毕后 HR 会来问你感觉如何，同时也会让你知道面试官的初步反馈是否跟你的感觉一致。我在 3 轮面试中有一轮感觉不太好，因为面试官只给了 2 道题，并且我最终都没办法解出来，HR 也确认了就是这一轮的反馈不好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北外英语专业超全面翻译笔记PDF下载</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/05/%E5%8C%97%E5%A4%96%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E4%B8%93%E4%B8%9A%E8%B6%85%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%BF%BB%E8%AF%91%E7%AC%94%E8%AE%B0pdf%E4%B8%8B%E8%BD%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 18:34:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/08/05/%E5%8C%97%E5%A4%96%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E4%B8%93%E4%B8%9A%E8%B6%85%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%BF%BB%E8%AF%91%E7%AC%94%E8%AE%B0pdf%E4%B8%8B%E8%BD%BD/</guid>
      <description>今天在网上看到的。就自己制作了一下pdf版本。方便大家。现在比较纠结的是没有一个好网盘。115竟然需要登录才能下载了。。刚才试了下。。更可怕的是，，只有绑定了手机才能分享。霖枫叔疯了么。。 
那还是将就着用华为的吧。其实我也不喜欢华为的。。
下载地址：北外英语专业超全面翻译笔记</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQLServer超时时间已到解决和一套控件库</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/13/sqlserver%E8%B6%85%E6%97%B6%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%B7%B2%E5%88%B0%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%92%8C%E4%B8%80%E5%A5%97%E6%8E%A7%E4%BB%B6%E5%BA%93/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 08:36:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/13/sqlserver%E8%B6%85%E6%97%B6%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%B7%B2%E5%88%B0%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%92%8C%E4%B8%80%E5%A5%97%E6%8E%A7%E4%BB%B6%E5%BA%93/</guid>
      <description>在最近的一个程序中，因为频繁的操作数据库，莫名的出现了如下的错误：
　超时时间已到。超时时间已到，但是尚未从池中获取连接。出现这种情况可能是因为所有池连接均在使用，并且达到了最大池大小。
　说明: 执行当前 Web 请求期间，出现未处理的异常。请检查堆栈跟踪信息，以了解有关该错误以及代码中导致错误的出处的详细信息。
　异常详细信息: System.InvalidOperationException: 超时时间已到。超时时间已到，但是尚未从池中获取连接。出现这种情况可能是因为所有池连接均在使用，并且达到了最大池大小。
　按理说这应该是没有关闭数据库连接或者dataset，可是查了一下。发现都关了啊。遂可以表述为原因不明，但是通过在数据库连接字符串中添加max pool size=512 这个数字可以自己设。就可以了
　这篇文章短是短了点。。好吧。那顺带分享一套非常精美的C#控件。 RadControls-For-WinForms 控件2012  RadControls-for-WPF控件2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQLServer启用xp_cmdshell</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/11/sqlserver%E5%90%AF%E7%94%A8xp_cmdshell/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 14:20:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/11/sqlserver%E5%90%AF%E7%94%A8xp_cmdshell/</guid>
      <description>忘了当时是执行哪条命令的时候需要启动xp_cmdshell了。。反正是必须用的。。
默认情况下,sql server安装完后,xp_cmdshell是禁用的(可能是安全考虑),如果要使用它,可按以下步骤 &amp;ndash; 允许配置高级选项 EXEC sp_configure &amp;lsquo;show advanced options&amp;rsquo;, 1 GO &amp;ndash; 重新配置 RECONFIGURE GO &amp;ndash; 启用xp_cmdshell EXEC sp_configure &amp;lsquo;xp_cmdshell&amp;rsquo;, 1 GO &amp;ndash;重新配置 RECONFIGURE GO
&amp;ndash;执行想要的xp_cmdshell语句 Exec xp_cmdshell &amp;lsquo;query user&amp;rsquo; GO
&amp;ndash;用完后,要记得将xp_cmdshell禁用(出于安全考虑) &amp;ndash; 允许配置高级选项 EXEC sp_configure &amp;lsquo;show advanced options&amp;rsquo;, 1 GO &amp;ndash; 重新配置 RECONFIGURE GO &amp;ndash; 禁用xp_cmdshell EXEC sp_configure &amp;lsquo;xp_cmdshell&amp;rsquo;, 0 GO &amp;ndash;重新配置 RECONFIGURE GO &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 线程优秀文章汇总</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/11/c#-%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E4%BC%98%E7%A7%80%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%B1%87%E6%80%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 14:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/11/c#-%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E4%BC%98%E7%A7%80%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%B1%87%E6%80%BB/</guid>
      <description> 最近在看线程的东西，整理一些文档以便学习。分享。
刚刚  C#多线程学习(一) 多线程的相关概念 C#多线程学习(二) 如何操纵一个线程 C#多线程学习(三) 生产者和消费者 C#多线程学习(四) 多线程的自动管理(线程池) C#多线程学习(五) 多线程的自动管理(定时器) C#多线程学习(六) 互斥对象 C# 实现多线程的同步方法详解  JimmyZheng  C# 温故而知新： 线程篇(一) Thread C# 温故而知新： 线程篇(二) 线程池和异步线程  zhoufoxcn  C#多线程编程（1）：线程的启动 多线程编程(2)：线程的同步 多线程编程(3)：线程池ThreadPool 多线程编程(4)：多线程与UI操作 一个简单的C#多线程间同步的例子  老赵  浅谈线程池（上）：线程池的作用及CLR线程池 浅谈线程池（中）：独立线程池的作用及IO线程池 浅谈线程池（下）：相关试验及注意事项  bloodish  C# Tip &amp;ndash; 如何优雅的控制线程状态  Autumoon  白话多线程  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>降级论</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/07/%E9%99%8D%E7%BA%A7%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 22:37:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/07/%E9%99%8D%E7%BA%A7%E8%AE%BA/</guid>
      <description>相当精彩的一篇文章『降级论』，收藏分享。精彩的部分突出显示了。
　几乎一年没有写博客了，说没时间那是借口，唯一的原因是，年纪越大越发觉自己肤浅。有些想法还没提笔，就发现很幼稚，就不敢发出来贻笑大方了。这次先给大家说个小故事：
　从前有三个屌丝，聚在一起做网络，提供免费的网络服务，砸锅卖铁，通宵达旦，除了卖肾啥都做了。3年后终于做到了五百万用户，对于年轻人来说，能把五百万人玩弄于鼓掌之间，已经是很牛逼轰轰的事了，不过用户越多，成本越高，每年服务器、带宽租金、房租水电、广告运营等成本，已经达到了十七八万，屌丝们不得不面对一个终极问题：如何盈利？
　屌丝们定了三盘沙县水饺，围着一箱子的冰啤酒开始计算：按照最近一月的登陆情况来看，四百万个账号已经不活跃了，真正有商业价值的只有一百万人，如 果开通xx功能，收点高级会员费，让其中1%的人升级为高级会员，每年付30块钱年费，那么每年收入就是100万x1%x30元=30万元！不错嘛， 扣除十七八万的运营成本，还剩毛利润12万，每个屌丝年底能分到4万大洋，如果按照打工者的算法，这三个人每人月薪3333元，木有奖金，木有津贴、木有任何福利，上班还得带自家的电脑。
　尽管如此，屌丝们还是激动得热泪盈眶：老子有钱啦！老子有钱啦！！！那一夜，人们看到三个发疯的屌丝在屋顶翩翩起舞。
 韩寒说，中国人民是最有忍耐力的族群，一点好处就感激涕零。他一定不知道，IT创业界里的屌丝，才是这群傻逼中的战斗机。他们可以平静地忍受每年都持续亏钱，而且还能信心十足的对所有人说公司的状态非常好，如果有一天居然收支平衡了，他们会激动的趁夜难眠，比北朝鲜倒掉还开心。
 　本文开头的三个屌丝，其实是非常幸运的，至少能做到月薪3333元。大部分的屌丝在第一年做到几万用户的时候就会挂掉，原因众多，最主要要的是意志太弱，受不了最初的寂寞；意志稍微坚强点的会在第二年第三年慢慢挂掉，原因主要是资金断裂、团队分裂；能成功熬到第四年还没饿死、还没被口水淹死、还没被肠胃病颈椎病腰肌劳损折磨死的，甚至员工不减反增的，基本上属于神仙级别了。
　我为什么要说三个屌丝的故事呢。首先是因为这是身边每天都在发生的故事，其次是因为感到可惜，
 IT界在我眼里一直是一个无比高级的职业，聚集着全球最聪明、最富有的人类精英。以IT创业界的青年们的智商，他们可以做成任何一件事情，包括改造银行到制造汽车到发射航天飞机 。结果这帮人却整天在蓬头垢面得为3k的月薪而挣扎，太悲催了。
 　为什么用悲催这个词？ 如果一个人生下来就在山沟沟里，一辈子都没机会去见什么好东西，这不叫悲催，这只叫苦难；
 而如果一个人生出来有一个奇怪的特异功能：皮肤出来的汗水会凝结成昂贵的水晶，本来只靠出汗就能赚钱，结果这傻逼居然觉得出汗这个行为太低级，做手术把自己的汗腺全给切了，而且丝毫没有意识到他做了什么傻事，这才叫真的悲催。
 　我们IT界中的很多人，生下来就是有这个出汗成水晶的特异功能的，正是因为这种与众不同，这群人能混入牛逼的大学，整天打网游还能写出像样的毕业论文， 拿到学位，进外企，考CPA，做咨询、做证券分析，研究高分子材料，做电子商务，做云计算。。。一级一级的上升，直到有一天，发现身边的人里，已经没有一个不是CPA，不是咨询师，不是高级研究员了，身边的人全是业界精英，个个都超级强悍。在这个所谓的高级圈子里，自己并没有任何过人之处，只不过是just another analyst而已。在高级圈子里拼的头破血流，最后也只能混到给台湾人整理数据而已。莫然回首，发现当年的血气方刚、年少时的无限梦想，进化成了一身肥胖的赘肉。这个时候，有个旁观者说：“升级到头了，该降级了”
 当一个社会疯狂鼓吹快节奏的时候，一定需要有人来宣扬慢生活；当全社会跟打了鸡血似的吹捧升级的时候，一定需要有人来说说降级论。
 　IT青年们喜欢打游戏，喜欢升级。他们的人生也和游戏一样，沉醉于不停的升级中，不仅喜欢升级自己手上的技术，把MySql改成MongoDB，把Apache升级为Nginx，在Mac上装Ubuntu，Ubuntu里再装个虚拟机去跑Mac OS。。。IT青年们也喜欢升级自己的人生，从程序员升级到项目经理，再升级到技术总监或产品总监，再升级到合伙人。。。
　在不断追求升级的过程中，所面临的一个很大事实是：当一个人从A刚升级到A+级的时候，其实这个人的能力层级依然只是A的层级，还未胜任A+的层级，他必须要到A+的后期，才可以胜任A+。就好像一个高中生，高考完之后，虽然理论上已经属于大学生了，但是他的实际能力依然只是高三毕业的水平，除非他全部pass了大一的期末考试。同样的道理，
 这个世界上有很多人的身份和称谓，都是在描述“未来的自己”，而不是现在的自己。
 当你从销售员升级为销售经理的时候，你自我感觉很好：“我现在是销售经理了”，但是这个时候 ，你并未通过公司对你作为销售经理这一年的工作成果的考核，你只是一个“未来可能是合格的销售经理”的前身。如果年终考核你失败了，那么这一年最准确的描述是：一个销售员，占了整整一年销售经理的位子，最后失败了。而且这一年一定会过的很累，因为通过考核的其他销售经理，才是真正胜任这个层级的人，跟一帮真正属于这个圈子的人厮杀，就好像拳击馆里当陪练的小角色，去和泰森比了一年的武，怎么可能不累呢？
　当我07年进入互联网行业的时候，就是那个拳击馆里陪练的小角色，我被迫去跟全国各地的泰森比拼，结果累的半死。后来我开始反思最初的目标，为什么要在自己身上挂一个“拳击高手”的招牌，被那么多泰森追着打？ 我把这块招牌卸了，找个完全没练武的人去比拼，不是更容易赢么？于是果断照做，去找了一个没人懂拳击的小乡村，做了纯英文的Tucia.com(需翻墙)，只做国外的业务。在那个地方，作为一个知名武馆的拳击小陪练，我成了村子里拳击技术最高超的人，受人仰慕，还开武馆教人拳击，活的非常滋润，而且在教人拳击的过程中，自己的拳术也比以前提高了很多，发展出一套属于自己的拳法，我虽然进不了泰森们的大圈子，但他们也进不了我的小圈子。
 关于圈子，有一个很赤裸裸的现实：不会是你进入圈子，只能是圈子进入你。很多人会四处找关系，“帮我介绍给xxx吧，我想进入你们的圈子”，这样的人是永远进不去这个圈子的，因为圈子的天性是，永远追求更高一个层级的人。而我们的大部分人，其实都在以低一级的属性，占着更高一级的位子，徘徊在更高一级的圈子边缘，与更高一级的人竞争，幻想着自己可以升级到那个圈子里去。也许永远进不去，悲催的努力一辈子；也许运气好，某一天真的进入这个圈子了，但那个时候又会有下一个目标，希望进入更高级的圈子，这是一场没有终点的战斗。永远的追求升级，永远的累。
 　有没有想过降级呢？
　如果一个来自微软的高级工程师，辞职去一个养猪场做开放平台经理，那么他的到来不仅会让养猪圈感到无比荣幸，更是意味着，利用他在IT界训练出来的高效工作方式和逻辑思维能力，他可以掀起一场养猪行业的革命，使得20年后才会出现的人性、高效、开放、协作、健康的养殖方式提前到达。在这场革命中，他会活的非常有价值。这种价值，在原先的圈子里，是完全体验不到的，因为他此前的所有工作，只是在满身疮痍的windows系统上不停的打补丁，无论打多少都逃不开产品衰落、被人鄙视的命运。
　很多人的命运，都像是上面那个微软工程师。只需要降级，就能创造更大的价值，也能获得更大的满足。那为什么不呢？为什么要死死抱着那个所谓的“高级职业”不放呢？
　去年我曾犯贱去趟了移动互联网的浑水，做了个手机app，刚开始的时候感觉很高级，但很快，铺天盖地的竞争对手就出现了，我又发现自己陷入了07年一样的场景：作为一个小小陪练，我他妈的又被一帮泰森们给围住了。当泰森中的战斗机&amp;mdash;微信，变得无比牛逼之后，我就知道，战胜这群泰森是绝对不可能的事情了。于是我再次投靠了“降级论”，把自己从牛逼哄哄的移动互联网行业，降级到了一个被人不齿的低级项目：Tucia Baby。
　这个项目虽然是传统行业，但是我们基本上是按照互联网产品的思路去做的，除了拍摄需要来店里以外，其他一切，包括营销、预约、客服、后期、选片、取片、客户关系等，所有环节都放在网络上，尤其是微博（@tuciababy官网）。当然，最重要的是，作为一个脑残的果粉，我按照iPhone的做工和品质去要求每一张作品，必须达到我们能力可以做到的最好水准，不计成本的最好水准，才允许送给客户。正式接客不到两个月时间，虽然还远未达到成功，但目前已做到每天都有客户订单，财务上已实现盈利，未来相信一定会比大部分app开发者更光明。（ps:我们没有请工商、税务、城管去吃饭喝酒泡桑拿，也没有塞钱给任何政府机关。
 当你的产品真的用心做到很好的时候，其实你不需要讨好任何人的。
 ）
　这个项目让我沉思了很久：07年我曾把一个纯纯的web2.0网站做到了alexa中国区前1000名（如有质疑，请查询2010年附近的tucia.com排名），结果一路亏损，到最后只剩下一个员工；11年我把那个纯纯的app做到苹果官方推荐区免费榜的第一位（点此看截图），那段时间每天四五千iPhone安装量，结果一路烧钱，到最后濒临关闭；而如今，我只需把自己从纯纯的互联网降级下来，做一些看起来有些“低级”的项目，居然就能立即实现收支平衡。
　除此以外，我还发现一个现象，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>移动设备电池白皮书</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/07/%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E8%AE%BE%E5%A4%87%E7%94%B5%E6%B1%A0%E7%99%BD%E7%9A%AE%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 18:47:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/07/%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E8%AE%BE%E5%A4%87%E7%94%B5%E6%B1%A0%E7%99%BD%E7%9A%AE%E4%B9%A6/</guid>
      <description>资源来自：金山网络
　我比较认真的读完了这本小册子，确实收获还是蛮大的。前几天有个朋友问我电池的事情，我以前看过电池的一些保养的。当时就知道锂电池是首次使用是不需要进行12小时充电的。。看到这本小册子的时候，证实了我没乱讲哈。。
　然后里面还说道一个就是很多人不相信软件能够保养电池。其实真的是可以的。。理由不赘述。你可以自己读一读。。我自己感觉对普通用户很有用的是30页的那一节。讲到的问题有；
 电池管理类软件对电池寿命没用？ 充电习惯对电池寿命没有用？ 一块电池都只够安卓撑一天？ 提示电池充满就可以马上拔掉电源 ？ 不管怎么用待机时间都一样？ 手机还有一半电量的时候不必担心？ 新电池前3次需充满12小时？ 涓流充电有用吗？ 手机电池充一夜也没什么危害？ 边充电边使用对电池无伤害？ 突然断电再立刻充上会伤害电池吗？ 充电不饱和会伤害电池吗？ iPhone和iPad的充电器可以混用吗？ 经常把电用光再充对电池好不好？  书籍下载：移动设备电池使用白皮书</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《Effective C#》Item 9：区别和认识四个判等函数</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/05/effective-c#item-9%E5%8C%BA%E5%88%AB%E5%92%8C%E8%AE%A4%E8%AF%86%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E5%88%A4%E7%AD%89%E5%87%BD%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2012 22:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/07/05/effective-c#item-9%E5%8C%BA%E5%88%AB%E5%92%8C%E8%AE%A4%E8%AF%86%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E5%88%A4%E7%AD%89%E5%87%BD%E6%95%B0/</guid>
      <description>.Net有四个判等函数？不少人看到这个标题，会对此感到怀疑。事实上确是如此，.Net提供了ReferenceEquals、静态Equals，具体类型的Equals以及==操作符这四个判等函数。但是这四个函数之间有细微的关系，改变其中一个函数的实现会影响到其他函数的操作结果。
　首先要说的是Object.ReferenceEquals和Object.Equals这两个静态函数，对于它们俩来说，是不需要进行重写的，因为它们已经完成它们所要得做的操作。
对于Object.ReferenceEquals这个静态函数，函数形式如下： public static bool ReferenceEquals( object left, object right ); 这个函数就是判断两个引用类型对象是否指向同一个地址。有此说明后，就确定了它的使用范围，即只能对于引用类型操作。那么对于任何值类型数据操作，即使是与自身的判别，都会返回false。这主要因为在调用此函数的时候，值类型数据要进行装箱操作，也就是对于如下的形式来说。 int n = 10; Object.ReferenceEquals( n, n ); 这是因为对于n这个数据装箱两次，而每次装箱后的地址有不同，而造成Object.ReferenceEquals( n, n )的结果永远为false。
对于第一个判等函数来说，没有什么好扩展的，因为本身已经很好地完成了它所要做的。
对于第二个Object.Equals这个静态函数，其形式如下： public static bool Equals( object left, object right ); 按照书中对它的分析，其大致函数代码如下： public static void Equals( object left, object right ) { // Check object identity if( left == right ) return true;
// both null references handled above if( ( left == null ) || ( right == null ) ) return false; return left.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对不起，我等不了你了</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/27/%E5%AF%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E6%88%91%E7%AD%89%E4%B8%8D%E4%BA%86%E4%BD%A0%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 10:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/27/%E5%AF%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E6%88%91%E7%AD%89%E4%B8%8D%E4%BA%86%E4%BD%A0%E4%BA%86/</guid>
      <description>这不是我写的，这篇文章也不是讲爱情的，来自XuTuo的方式，大学生活。人生理想。不错的文章。收藏分享之。
　很多事很多人你觉得对你很重要，会在你的一生中留下不可磨灭的印记，却总在你的渐行渐远中云淡风轻。
　大一的时候不写高考，因为年少轻狂中带有那么点不可一世的自尊心。大三的时候写不出高考，因为想再提起时已经变成愈加模糊与苍白，甚至还有点可笑。那时候的你已经开始忙着考研或者找工作，忙着褪去象牙塔里那张不老的脸，忙着一个人或者两个人的未来。
　后来觉得有必要在这个稚嫩的末尾画上一个走向成熟的句号，在夏天还没到来的时候。
　两年前你迷茫着要走上那条路，两年后你迷茫着这条路会走向哪里。
　学生生涯是一个很美好的时刻，当然这种美好往往得等失去了才知道珍惜。就像记忆中的高中班主任总是苦口婆心地告诉我们，拼一拼，过了这一个月，你们就解放了。年幼的人有种向往年长人的生活的冲动，这种原始的冲动就像小时候注册QQ的时候总喜欢把年龄放大到十八岁，好像花季雨季里总会有那么些纯纯的爱恋等着我们。而直到了那个季节才发现原来小说里都是骗人的，这里除了长个不停的青春痘还有做不完的作业与考不完的试，爱情是战乱里的奢侈品，珍贵且易碎。
　一群刚考完试的高考生们疯狂地撕掉课本，然后撒向天空大吼说：“我终于解放了！”接下去的几天里他们不停地聚会，不停地唱K，不停地喝酒，不停地网路短信暧昧，然后接下来是高中“革命一辈”的“生离死别”。 说着一生一世的誓言走上两条反方向的路，我喜欢那个时候忽明忽暗的爱恋，喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢，表白的那个男生可能以后会考上一所名牌大学，毕业后能当上国家公务员，家里供有着一套以及一套以上的房子让他结婚。但不喜欢就是不喜欢，因为他胖，他油性皮肤，他的校服一个礼拜都没洗，还有，他的字不好看。
　接着他们如愿以偿地上了老师口中的“由你玩四年”。这是一个很不负责任的谎言，并且被我们尊重的老师屡用不止，就好像你在吃一根玉米，你啃到第三排的时候已经吃不下了，然后一个人告诉你说越往后越好吃，逼你不得不继续往下吃，然而你却逐渐感到反胃，旁边的人说一开始不习惯，慢慢地就会好了，你相信了，硬着头皮往下吃，直到吃完最后一颗时你才发现这根玉米原来压根就烂了，你吐了三天拉了三天后却忘记了自己当初吃玉米的缘由，只剩下一堆无尽的怨言。
　银行卡里的生活费准时的打来，人民币上毛爷爷微笑的脸使你渐渐淡忘了家中父母的样貌，你终于有了支配财富的能力以满足你的愿望，这像是一种迟来的报复般让你有种快感，然而当这种权利到手时你却感到一种迷茫与不真实。小时候的你一直暗下决心说等长大了有钱了就要买一大堆零食，结果现在如愿了，但面对超市柜台前满满的零食，你却如何也抬不起兴趣。
　生活像是一场黑色幽默的电影，越往后越是笑得想哭出来。
　周围的同学渐渐都恋爱了，有几对是新结连理，有几对则是异地的革命伉俪。你开始也心动了，心猿意马地看着校道上那一双双白花花的大腿，你的下半身逐渐代替了上半身的思考能力，你只是不想一个人过了，这样的生活让你感到孤单，无趣，甚至还有那么一点的自卑。高中时你曾经喜欢过一个女生，每当她走过你们班级的窗前你的心跳都会加速得快要蹦出来，那种奇妙的感觉让你喜欢着又害怕着，她就像你心目中的女神一样。那天晚上你终于下了好大的决心发了条短信给她，“在干吗？”“没啊，你呢？”你们有一搭没一搭地聊到了深夜却都心照不宣地不捅破内心的青春情怀。暧昧总是美好的，你以前老是不懂什么叫“人生若只如初见。”现在你渐渐懂了，以后你会更懂。
　大学的爱情却让你逐渐感到些许恶心与廉价，前些天你看上一个不错的女生，找了人打听到了她的电话号码，头一句便问她：“你有男朋友吗？”她说，有。之后你便不再回复了。你开始忙了起来，因为你必须马不停蹄地找到下一个猎物。什么时候你失去了等待和耐心爱一个人的能力，你说不上来，在行色匆匆中搪塞着，晚了就找不到对象了。
　大学的第一个新年里几个同学在老师家聚会，大家寒暄着暖场，讲着那个陌生地域的生活，有人说得眉飞色舞，有人说得黯然神伤，但却没有人知道明天会怎样。
　父母们不再会催你赶紧读书了，你终于有了足够的时间玩游戏，看电视。无论你做什么他们都会一脸慈爱地看着你，有时甚至你自己都过意不去，你觉得是不是他们还会像以前帮你报个补习班或者训练营，结果没有。他们只是老了，累了，你终于考上了他们曾经仰望着的大学，他们感到很欣慰，惟愿你一切安好。
　大学却依然在继续着，高考后的第二个夏天来临时你开始有些许羡慕地看着那群刚刚高考完的准大学生们，你听他们喊着你喊过的口号，过着你过过的生活，经历着你的曾经。你喜欢他们那种充满希望的眼神里闪烁着的光，只是你的眼角边不知什么时候多了条皱纹。
　你开始得打算自己要往哪个方向发展了，这一年里你旷了将近四分之一的课，每天睡了有十个小时的觉，你交了两个女友，却还不到三个月的时间，到了大一结束的时候你才勉强能念出自己专业的全名，却仍不知道这个专业到底教的是什么。父母们常在你耳边旁敲侧击地说着一些称之为“现实”事情，比如谁谁家的女儿嫁了个好人家，谁谁家的孩子考上公务员后待遇很好。你烦了，爹妈不高兴了，他们会说你已经二十岁了，你则说你的事自己会处理好，但事实上你却依旧迷茫：未来在哪里？
　跨入大二前你曾暗下决心要好好学习，就如打仗前的誓师般悲壮。然而在坚持了两个礼拜后却又开始了之前的生活循环，在新的一年里的慢慢发现了身边的人慢慢变了，有的人依旧每天叫上你一起去喝酒玩乐，有的人则一早上就出去，直到晚上才回来，他抱着书，你抱着酒瓶。你们的生活从这里开始分离开来，多年之后你会后悔，但却忘了当初是谁拿起那把剪子分道扬镳。
　大二的那个圣诞节里你度过了大学的第三次失恋，你听了一天的《圣诞结》并骂着甩你的女生现实，势力。然而你的舍友却在同一天表白成功了，他和你一样，没有背景，没有一个可以拼的爹，你们曾经在同一条起跑线上，然后现在却互相看不到彼此的身影。你在网上刷了一天的微博看到了那么一句话：“永远不要低估一个女生和你同甘共苦的决心。”你冷冷一笑，关了电脑，却没看到下本句写的：“一个女生最怕的，是在你身上看不到希望。”
　大二上学期的春节来临时父母还为你的回来准备着大鱼大肉，貌似什么都没变，但貌似什么都变了一点，就像你的压岁钱不知怎么就少了，几个小外甥甚至还嚷着：“舅舅，给我红包！”
　过了这个年你戏谑着自己走在奔三的路上，在回学校的时候父母到车站送你，你突然发现他们的脚步什么时候变慢了，你已经走了好远他们怎么都跟不上，那一刻你突然感到一种前所未有的孤独，就好像曾经可以依靠的肩膀都不在了。
　这个春天你觉得怎么过得那么快，你说你已经不打游戏了，不打牌了，也不常和朋友出去玩了，你说你制定了一个计划，但为什么日子还是过得那么快，白天转眼就是黑夜。
　就像又到了一年的高考时。
　我等不了你了，少年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>c#温故而知新： 线程篇</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/24/c#%E6%B8%A9%E6%95%85%E8%80%8C%E7%9F%A5%E6%96%B0-%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 10:57:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/24/c#%E6%B8%A9%E6%95%85%E8%80%8C%E7%9F%A5%E6%96%B0-%E7%BA%BF%E7%A8%8B%E7%AF%87/</guid>
      <description>上次的C#温故而知新：Stream篇 已经完结了，这次，JimmyZheng 开始更新线程了，转发收藏，持续更新，当然你也可以直接去看JimmyZheng的文章，欢迎学习交流
 c#温故而知新： 线程篇(一)：Thread c#温故而知新： 线程篇(二)：线程池和异步线程  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U盘或硬盘装满资料后，质量会增加吗？</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/22/u%E7%9B%98%E6%88%96%E7%A1%AC%E7%9B%98%E8%A3%85%E6%BB%A1%E8%B5%84%E6%96%99%E5%90%8E%E8%B4%A8%E9%87%8F%E4%BC%9A%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 14:11:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/22/u%E7%9B%98%E6%88%96%E7%A1%AC%E7%9B%98%E8%A3%85%E6%BB%A1%E8%B5%84%E6%96%99%E5%90%8E%E8%B4%A8%E9%87%8F%E4%BC%9A%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E5%90%97/</guid>
      <description>科普文，以前看到过，今天又想起来了，所以拿来和大家分享，感谢原作者的努力。
　U盘或硬盘装满资料后，质量会增加吗？
　要回答这个问题，先让我们看看U盘和硬盘的存储原理。
　U盘又称为闪存(Flash Memory)，其存储介质为flash，简单地说，flash是用浮栅来存储数据的，浮栅就是可以存储电荷的电荷势阱，向flash写入数据的过程就是向这个电荷势阱注入电荷的过程。
　至于硬盘，如今使用较多的是固态硬盘，其存储介质多为DRAM，简单来说，DRAM是用电容来存取数据的，电容可以充放电，可以储能，有电荷的时候是&amp;rdquo;1&amp;rdquo;，无电荷的时候是&amp;rdquo;0&amp;rdquo;。
　回到开头的问题，通过上面的分析可以发现，U盘或硬盘装满资料前后，改变的是数字讯号记录的内容，也就是说多了许多电子。
　电子的质量约为9.10938188E-31 kg，所以说，U盘或硬盘装满资料后，质量是会增加的，只不过增加的量非常的少。
　同样，我们可以思考这样的问题，每比特的数据有多重？
　众所周知，计算机使用一串串二进制的&amp;rdquo;1&amp;rdquo;和&amp;rdquo;0&amp;rdquo;表示所有种类的信息———电子邮件、文档、视频、网页，一切的一切。
　我们拿普通电脑的存储器来说，其存储机制就是刚刚提到的DRAM，电容充电后代表&amp;rdquo;1&amp;rdquo;，没充电就代表&amp;rdquo;0&amp;rdquo;。比特&amp;rdquo;0&amp;rdquo;的数据是没有电子的，也就是没有质量的，而比特&amp;rdquo;1&amp;rdquo;的数据是有质量的，虽然轻得微不足道。
　具体是多少，需要考虑存储器的电容器，估计的值是每个电容器只需要4万个电子就能充满，4万个电子的质量就是3.6E-26 kg，也就是说，比特&amp;rdquo;1&amp;rdquo;的数据质量是3.6E-26 kg。
　最后，让我们计算一下全球互联网信息总重量！
　要想得出这个结果，我们需要的数据是互联网上流动的信息总量，这可以从克利福德·霍利迪的著作《互联网发展2006》中找到答案：这个总流量就是……大得令人吃惊的40P字节，即4E16字节———4后面跟着16个0。
　并不是所有的比特都是&amp;rdquo;1&amp;rdquo;，要不然网络的内容也太无趣了，平均大约有一半的比特是&amp;rdquo;1&amp;rdquo;，另一半是&amp;rdquo;0&amp;rdquo;，也就是有20P的比特&amp;rdquo;1&amp;rdquo;，套用我们计算的比特&amp;rdquo;1&amp;rdquo;数据重量时的公式，于是得到了总数7.2E-9 kg。
　在遭罪地写了这么多字之后，我们终于得出了结论：互联网的重量全部加起来大约只有1盎司(1盎司约等于28克)的五百万分之一。
　原文:http://www.cnblogs.com/jyaray/archive/2010/12/09/1901610.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GET和POST有什么区别？及为什么网上的多数答案都是错的。</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/19/get%E5%92%8Cpost%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8C%BA%E5%88%AB%E5%8F%8A%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%BD%91%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%A4%9A%E6%95%B0%E7%AD%94%E6%A1%88%E9%83%BD%E6%98%AF%E9%94%99%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 18:04:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/19/get%E5%92%8Cpost%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8C%BA%E5%88%AB%E5%8F%8A%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%BD%91%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%A4%9A%E6%95%B0%E7%AD%94%E6%A1%88%E9%83%BD%E6%98%AF%E9%94%99%E7%9A%84/</guid>
      <description>今天突然看到很多好的技术文章，转载收藏备用分享。
如果有人问你，GET和POST，有什么区别？你会如何回答？
我的经历 前几天有人问我这个问题。我说GET是用于获取数据的，POST，一般用于将数据发给服务器之用。
这个答案好像并不是他想要的。于是他继续追问有没有别的区别？我说这就是个名字而已，如果服务器支持，他完全可以把GET改个名字叫GET2。他反问道，那就是单纯的名字上的区别喽？我想了想，我觉得如果说再具体的区别，只能去看RFC文档了，还要取决于服务器（指Apache，IIS）的具体实现。但我不得不承认，我的确没有仔细看过HTTP的RFC文档。于是我说，我对HTTP协议不太熟悉。这个问题也就结束了。
最普遍的答案 回来之后寻思了很久，他到底是想问我什么？我一直就觉得GET和POST没有什么除了语义之外的区别，自打我开始学习Web编程开始就是这么理解的。
可能很多人都已经猜到了，他要的答案是：
1. GET使用URL或Cookie传参。而POST将数据放在BODY中。
2. GET的URL会有长度上的限制，则POST的数据则可以非常大。
3. POST比GET安全，因为数据在地址栏上不可见。
但是很不幸，这些区别全是错误的，更不幸的是，这个答案还是Google搜索的头版头条，然而我根本没想着这些是答案，因为在我看来他们都是错的。我来一一解释一下。
GET和POST与数据如何传递没有关系 GET和POST是由HTTP协议定义的。在HTTP协议中，Method和Data（URL， Body， Header）是正交的两个概念，也就是说，使用哪个Method与应用层的数据如何传输是没有相互关系的。
HTTP没有要求，如果Method是POST数据就要放在BODY中。也没有要求，如果Method是GET，数据（参数）就一定要放在URL中而不能放在BODY中。
那么，网上流传甚广的这个说法是从何而来的呢？我在HTML标准中，找到了相似的描述。这和网上流传的说法一致。但是这只是HTML标准对HTTP协议的用法的约定。怎么能当成GET和POST的区别呢？
而且，现代的Web Server都是支持GET中包含BODY这样的请求。虽然这种请求不可能从浏览器发出，但是现在的Web Server又不是只给浏览器用，已经完全地超出了HTML服务器的范畴了。
知道这个有什么用？我不想解释了，有时候就得自己痛一次才记得住。
HTTP协议对GET和POST都没有对长度的限制 HTTP协议明确地指出了，HTTP头和Body都没有长度的要求。而对于URL长度上的限制，有两方面的原因造成：
1. 浏览器。据说早期的浏览器会对URL长度做限制。据说IE对URL长度会限制在2048个字符内（流传很广，而且无数同事都表示认同）。但我自己试了一下，我构造了90K的URL通过IE9访问live.com，是正常的。网上的东西，哪怕是Wikipedia上的，也不能信。
2. 服务器。URL长了，对服务器处理也是一种负担。原本一个会话就没有多少数据，现在如果有人恶意地构造几个几M大小的URL，并不停地访问你的服务器。服务器的最大并发数显然会下降。另一种攻击方式是，把告诉服务器Content-Length是一个很大的数，然后只给服务器发一点儿数据，嘿嘿，服务器你就傻等着去吧。哪怕你有超时设置，这种故意的次次访问超时也能让服务器吃不了兜着走。有鉴于此，多数服务器出于安全啦、稳定啦方面的考虑，会给URL长度加限制。但是这个限制是针对所有HTTP请求的，与GET、POST没有关系。
安全不安全和GET、POST没有关系 我觉得这真是中国特色。我讲个小段子，大家应该可以体会出这个说法多么的可笑。
觉得POST数据比GET数据安全的人会说
 “防君子不防小人；中国小白多，能防小白用户就行了。”
_ “哼，”_我不以为然，_“那你怎么不说，URL参数都Encode过了，或是Base64一下，小白也看不懂啊。”_
那人反驳道，_“Encode太简单了，聪明点儿的小白很容易就可以Decode_并修改掉。”
我笑道，_“五十步笑百步耳，再聪明点儿的小白还会截包并重发呢，Opera就有这功能。”_
那人阴险地祭出神器——最终解释权，说，“这个不算小白。”
我日啊。
最后一点儿感想 我之前一直做Windows桌面应用，对Web开发无甚了解，直到一年多前转做服务器端开发，才开始接触到HTTP。（注意，我说的是HTTP，不是HTML。服务器开放接口是基于REST理念设计的，使用的协议是HTTP，但是传输的内容不是HTML。这不是Web Server，而是一个Web Service）
所以我对于GET和POST的理解，是纯粹地来源于HTTP协议。他们只有一点根本区别，简单点儿说，一个用于获取数据，一个用于修改数据。具体的请参考RFC文档。
如果一个人一开始就做Web开发，很可能把HTML对HTTP协议的使用方式，当成HTTP协议的唯一的合理使用方式。从而犯了以偏概全的错误。
可能有人会觉得我钻牛角尖。我只是不喜欢模棱两可，不喜欢边界不清、概念不明，不喜欢“拿来主义”，也不喜欢被其它喜欢钻牛角尖的人奚落得无地自容。
“知之为知之，不知为不知，是知也。”
原文链接：http://www.cnblogs.com/nankezhishi/archive/2012/06/09/2542968.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SASS用法指南</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/19/sass%E7%94%A8%E6%B3%95%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 17:03:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/19/sass%E7%94%A8%E6%B3%95%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>作者： [阮一峰](http://www.ruanyifeng.com/) 日期： [2012年6月19日](http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/06/)   学过[CSS](http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B1%82%E5%8F%A0%E6%A0%B7%E5%BC%8F%E8%A1%A8)的人都知道，它不是一种编程语言。  你可以用它开发网页样式，但是没法用它编程。也就是说，CSS基本上是设计师的工具，不是程序员的工具。在程序员眼里，CSS是一件很麻烦的东西。它没有变量，也没有条件语句，只是一行行单纯的描述，写起来相当费事。 ![](/images/24063303e3abc5d5089bc58bdba65c550be0f8cb.jpg) 很自然地，有人就开始为CSS加入编程元素，这被叫做[&#34;CSS预处理器&#34;](http://www.catswhocode.com/blog/8-css-preprocessors-to-speed-up-development-time)（css preprocessor）。它的基本思想是，用一种专门的编程语言，进行网页样式设计，然后再编译成正常的CSS文件。 各种&#34;CSS预处理器&#34;之中，我自己最喜欢[SASS](http://sass-lang.com/)，觉得它有很多优点，打算以后都用它来写CSS。下面是我整理的用法总结，供自己开发时参考，相信对其他人也有用。 ============================================ **SASS用法指南** 作者：阮一峰 ![](/images/c00b9e9a6c97811cb70a4f18ec85976f493eb3e7.png) **一、什么是SASS** [SASS](http://sass-lang.com/)是一种CSS的开发工具，提供了许多便利的写法，大大节省了设计者的时间，使得CSS的开发，变得简单和可维护。 本文总结了SASS的主要用法。我的目标是，有了这篇文章，日常的一般使用就不需要去看[官方文档](http://sass-lang.com/docs/yardoc/file.SASS_REFERENCE.html)了。 **二、安装和使用** **2.1 安装** SASS是Ruby语言写的，但是两者的语法没有关系。不懂Ruby，照样使用。只是必须先[安装Ruby](http://www.ruby-lang.org/zh_cn/downloads/)，然后再安装SASS。 假定你已经安装好了Ruby，接着在命令行输入下面的命令：  gem install sass 然后，就可以使用了。 **2.2 使用** SASS文件就是普通的文本文件，里面可以直接使用CSS语法。文件后缀名是.scss，意思为Sassy CSS。 下面的命令，可以在屏幕上显示.scss文件转化的css代码。（假设文件名为test。）  sass test.scss 如果要将显示结果保存成文件，后面再跟一个.css文件名。  sass test.scss test.css SASS提供四个编译风格的选项：  * nested：嵌套缩进的css代码，它是默认值。   * expanded：没有缩进的、扩展的css代码。   * compact：简洁格式的css代码。   * compressed：压缩后的css代码。 生产环境当中，一般使用最后一个选项。  sass --style compressed test.sass test.css SASS的官方网站，提供了一个[在线转换器](http://sass-lang.com/try.html)。你可以在那里，试运行下面的各种例子。 **三、基本用法** **3.1 变量** SASS允许使用变量，所有变量以$开头。  $blue : #1875e7;   div {  color : $blue;  } 如果变量需要镶嵌在字符串之中，就必须需要写在#{}之中。  $side : left;   .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turing机、人工智能以及我们的世界</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/02/turing%E6%9C%BA%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 07:58:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/02/turing%E6%9C%BA%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>matrix67大牛太帅了。这篇文章给我很大的震撼，他传递的信息远不止计算机世界。强烈推荐，精彩的部分做了引用，事实上，全都很精彩啊。
　昨天终于读完了《The Annotated Turing》一书，第一次完整地阅读了 Turing 最经典的那篇论文，理解了 Turing 机提出的动机和由此带来的一系列结论。不过，这本书的最大价值，则是让我开始重新认识和思考这个世界。在这里，我想把我以前积累的哲学观点和最近一些新的思考记下来，与大家一同分享。《The Annotated Turing》一书中的一些学术内容，留待以后几篇日志与大家分享。今年是 Alan Turing 诞辰 100 周年，图灵公司将推出这本书的中译本《图灵的秘密》，现在正在紧张的编辑排版中，不久之后就能和大家见面。
　1928 年， David Hilbert 提出了一个著名的问题：是否存在一系列有限的步骤，它能判定任意一个给定的数学命题的真假？这个问题就叫做 Entscheidungsproblem ，德语“判定性问题”的意思。大家普遍认为，这样的一套步骤是不存在的，也就是说我们没有一种判断一个数学命题是否为真的通用方法。为了证明这一点，真正的难题是将问题形式化：什么叫做“一系列有限的步骤”？当然，现在大家知道，这里所说的“有限的步骤”指的就是由条件语句、循环语句等元素搭建而成的一个机械过程，也就是我们常说的“算法”。不过，在没有计算机的时代，人们只能模模糊糊地体会“一个机械过程”的意思。 1936 年，Alan Turing 在著名的论文《On computable numbers, with an application to the Entscheidungsproblem》中提出了一种假想的机器，第一次给了“机械过程”一个确凿的含义。
　Turing 提出的机器非常简单。假设有一张无穷向右延伸的纸条，从左至右分成一个一个的小格子。每一个小格子里都可以填写一个字符（通常是单个数字或者字母）。纸条下方有一个用来标识“当前格子”的箭头，在机器运行过程中，箭头的位置会不断移动，颜色也会不断变化。不妨假设初始时所有格子都是空白，箭头的颜色是红色，并且指向左起第一个格子。为了让机器实现不同的功能，我们需要给它制定一大堆指令。每条指令都是由五个参数构成，格式非常单一，只能形如“如果当前箭头是红色，箭头所在格子写的是字符 A ，则把这个格子里的字符改为 B ，箭头变为绿色并且向右移动一格”，其中最后箭头的移动只能是“左移一格”、“右移一格”、“不动”中的一个。
　精心设计不同的指令集合，我们就能得到功能不同的 Turing 机。你可以设计一个生成自然数序列的 Turing 机，或者是计算根号 2 的 Turing 机，甚至是打印圆周率的 Turing 机。 Turing 本人甚至在论文中实现了这么一种特殊的 Turing 机叫做通用 Turing 机，它可以模拟别的 Turing 机的运行。具体地说，如果把任意一个 Turing 机的指令集用 Turing 自己提出的一种规范方式编码并预存在纸条上，那么通用 Turing 机就能够根据纸条上已有的信息，在纸条的空白处模拟那台 Turing 机的运作，输出那台 Turing 机应该输出的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我可以蹲下来，陪你做一只蘑菇</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/01/%E6%88%91%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%B9%B2%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E9%99%AA%E4%BD%A0%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%8F%AA%E8%98%91%E8%8F%87/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 19:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/01/%E6%88%91%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%B9%B2%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E9%99%AA%E4%BD%A0%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%8F%AA%E8%98%91%E8%8F%87/</guid>
      <description>有一个精神病人，以为自己是一只蘑菇，于是他每天都撑着一把伞蹲在房间的墙角里，不吃也不喝，像一只真正的蘑菇一样。
　心理医生想了一个办法。有一天，心理医生也撑了一把伞，蹲坐在了病人的旁边，病人很奇怪的问：你是谁呀？医生回答：我也是一只蘑菇呀。病人点点头，继续做他的蘑菇。
　过了一会儿，医生站了起来，在房间里走来走去，病人就问他：你不是蘑菇么，怎么可以走来走去？
　医生回答说：蘑菇当然可以走来走去啦！病人觉得有道理，就也站起来走走。
　又过了一会儿，医生拿出了一个汉堡开始吃，病人又问：你不是蘑菇么，怎么可以吃东西？医生理直气壮地回答：蘑菇当然也可以吃东西啦。病人觉得很对，于是也开始吃东西。
　……
　几个星期以后，这个病人就可以像正常人一样生活了，虽然，他还是觉得自己是一只蘑菇。
　其实…… 一个人可以带着过去的创伤继续，只要他把悲伤放在心里的一个圈圈里，不要让苦痛浸染了他的整个生命，他就可以像正常人一样快乐的生活。当一个人悲伤得难以自持的时候，也许，他不需要太多的劝解和安慰，训戒和指明。他需要的，只是能有一个在他身边蹲下来，陪他做一只蘑菇。
　我可以蹲下来，陪你做一只蘑菇。我愿意分担你的不快乐，只是当你的世界下雨时单纯的为你撑起一把伞。请你不要封闭自己的心，一个人承受那么多。你知道的。只要你睁开眼，你从来都不是一个人。我是你的蘑菇…也希望在我无助的时候，你能蹲下来，陪我一起做一朵蘑菇。
　来源：http://www.zreading.cn/archives/2982.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电影各种版本详解</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/31/%E7%94%B5%E5%BD%B1%E5%90%84%E7%A7%8D%E7%89%88%E6%9C%AC%E8%AF%A6%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 11:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/31/%E7%94%B5%E5%BD%B1%E5%90%84%E7%A7%8D%E7%89%88%E6%9C%AC%E8%AF%A6%E8%A7%A3/</guid>
      <description>这是今天早上突然想到的。因为最近一下电影网站恶意混淆各种版本，比如拿个枪版就说个DVD，骗下载量。特此找到此文。分享之。国内作者太无良啊。转载从来不注明出处。找原始出处花了一些时间。原文非常乱。音视频格式也交错着介绍。我删掉了。想看的去原文看吧。
1.CAM（枪版）——珍爱生命，远离枪版 CAM通常是用数码摄像机从电影院盗录。有时会使用 小三角架，但大多数时候不可能使用，所以摄像机会抖动。因此我们看到画面通常偏暗人物常常会失真，下方的字幕时常会出现倾斜。 由于声音是从摄像机自带的话筒录制，所以经常会录到观众的笑声等声音。因为这些因素，图象和声音质量通常都很差。 举例说明：Journey.To.The.Center.Of.The.Earth.CAM.XViD-CAMERA（地心游记3D枪版）
2.TS——只比枪版好一点 TS 与CAM版的标准是相同的。 但它使用的是外置音源（一般是影院座椅上为听力不好的人设的耳机孔）这个音源不能保证是好的音源，因为受到很多背景噪音的干扰。TS是在空的影院或是用专 业摄像机在投影室录制，所以图象质量可能比CAM好。但画面的起伏很大。常出现的有一般TS版和经过修复清晰TS版。 举例说明：Iron.Man.PROPER.TS.XviD-iLG（钢铁侠TS版）
3.TC——基本也可以忽略 TC使用电视电影机从胶片直接数字拷贝。画面质量还不错,但亮度不足，有些昏暗。很多时候制作TC使用的音源来自TS，因此音质很差，但画面质量远好过TS。如果不是太讲究的话TC版还是不错的选择。 举例说明：Madagascar.2005.TC.XviD.AC3.avi（马达加斯加TC版）
4.DVDSCR——最差也要看这个 预 览版的或者是测试版的DVD，非正式出版的版本。从预览版 DVD 中获取，通过mpeg-4技术进行高质量压缩的视频格式。能比DVDRip早发布，但画质稍差。（经常有一些不在黑边里在屏幕下方滚动的消息，包含版权和 反盗版电话号码 ，会影响观看。）如果没有严格的划分它的画质应与TC版差不多。 举例说明：Quantum.of.Solace.REPACK.DVDSCR.XviD-COALiTiON.avi（007大破量子危机DVDSCR版）
5.DVDRIP——比较理想的版本 DVDRIP是从最终版的DVD转制。质量应该是最好的。将DVD的视频、音频、字幕剥离出来，再经过压缩或者其他处理，然后重新合成成多媒体文件。一般来说，DVDrip由影音文件(后缀为avi)和字幕文件组成。 举例说明：Pineapple.Express.2008.DVDRip.XviD-ARROW.avi（菠萝快车DVDRip版）
6.HR-HDTV——不错的选择 HR-HDTV是用DivX/XviD/x264等MPEG4压缩技术对HDTV的视频图像进行高质量压缩,然后将视频、音频部分封装成一个.avi或.mkv文件，最后再加上外挂的字幕文件而形成的视频格式。 画面清晰度更高。
7.HDRIP——BD之下，万人之上 HDRIP=HD-DVD Rip，即HD-DVD高清转制，效果好于一般的高清转制。 举例说明：Stardust.2007.HDRip.x264.a720.AC3-C@SiLU.mkv（星尘HDrip版）
8.BDRIP——高清之下，普通清晰度的王者 BDrip = Blue-ray Disc Rip，即蓝光高清转制，效果比HDRIP还要好。 举例说明：Awake.2007.BDRip.X264-TLF.mkv（夺命手术BDrip版）
9.R5——心急的您可以看这个 R5一般大都是俄罗斯5区版，由于北美大片在俄罗斯发行的语种经常配音为俄罗斯语，因此网络上会出现采用R5的视频＋枪版TS的英语原声音频＝合成版本（所以音效差），当然，也经常有未配音过音效好的R5，遇到合成版本，在发布时会特别注明音效。 举例说明：Get.Smart.R5.LINE.XViD-mVs.avi（糊涂侦探R5版）
10、BD（蓝光版） BD是Blue Disk的简称，翻译成中文是“蓝光影碟”的意思。就是从蓝光影碟转录的视频和音频，画面清晰度很高。
11.TVRIP——TV转制 所谓TVRip是从电视(最好是从数码有线电视/卫星电视捕捉)转制的电视剧及接收卫星接收到的节目，然后通过电视卡进行捕捉，压缩成文件，我们看的很多综艺及体育节目都是TVRip。有些电视剧也会使用TVRip的方式进行发布。
12.720P 720P 是美国电影电视工程师协会(SMPTE)制定的最高等级高清数字电视的格式标准，有效显示格式为：1280×720.SMPTE(美国电影电视工程协会) 将数字高清信号数字电视扫描线的不同分为1080P、1080I、720P(i是interlace,隔行的意思，p是Progressive,逐行的意 思)。720P是一种在逐行扫描下达到1280×720的分辨率的显示格式。是数字电影成像技术和计算机技术的融合。这是高清视频的最低标准。 举例说明：Le.Fabuleux.Destin.d&amp;rsquo;Amélie.Poulain.2001.Blu-ray.720p.x264.DD51-HiS@SiLUHD.mkv（天使爱美丽720P）
13.1080I 即1080线隔行扫描，分辨率为1920×1080，仅次于1080P 举例说明：close.encounters.of.the.third.kind.1080i.disk1.ts（第三类接触1080i版本）
14.1080P 1080P是美国电影电视工程师协会（SMPTE）制定的最高等级高清数字电视的格式标准，有效显示格式为：1920×1080，像素数达到207．36万。 1080P带来的高画质给消费者带来的是真正的家庭影院的视听享受，由于它向下全面兼容其它高清格式，通用性非常强，保证了在未来十几年的时间里产品不会过时，具有很好的超前性。随着1080P片源的不断涌现，1080P产品的优势已经显现出来。 举例说明：Resident.Evil.HD.DVD.REMUX.1080p.MPEG-2.DTS-HD.F@Silu.disk1.ts（生化危机1，1080P版本）
15.REPACK——重新打包版 如果发布组织发布了一个坏的版本，他们会发布REPACK来解决这些问题。 举例说明：The.Eye.2008.REPACK.BDRip.X264-TLF-cd1.mkv（美版见鬼，repack版本）
16.REMUX——无损版 Remux的意思是无损的提取出HD-DVD 和 BluRay-DVD里面的视频数据和音频数据，封装到我们熟悉的TS或者AVI文件中。 HD- DVD和 Blu-Ray Rip、Re都是把原始的高清数据进行压缩和重编码，从1080P压缩到720P, 20G左右的片子压缩到了4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从hash函数到王小云的MD5破解</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/15/%E4%BB%8Ehash%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%88%B0%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E4%BA%91%E7%9A%84md5%E7%A0%B4%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2012 13:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/15/%E4%BB%8Ehash%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%88%B0%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E4%BA%91%E7%9A%84md5%E7%A0%B4%E8%A7%A3/</guid>
      <description>以前一直纳闷不是说md5是不可逆的吗，那王小云怎么能破解呢。看到此文，豁然开朗，所谓的破解只是可以获得一个碰撞，使得两个文件的md5值一样。并不是说给定一个md5，能够得到原文。
　密码学是理论计算机的一个很大的方向。之前准备先写密码学概论再提在hash函数破解上做出重大贡献的王小云教授的工作，不过前两天王小云获得求是杰出科学家奖以及100万奖金，在媒体上又掀起了一轮宣传狂潮，但是有些报道极端弱智，错误百出，所以我趁机纠正一下，并介绍密码学的一个组成部分——hash函数，以及王小云在这上面的工作。
　王小云的主要工作是关于hash函数的破解工作。她在2005一个密码学会议上宣布破解了SHA-1，震惊了全世界。所以要介绍和理解她的工作，先看一下hash函数具体是怎么回事。
　简单的说，hash函数就是把任意长的输入字符串变化成固定长的输出字符串的一种函数。通俗得说，hash函数用来生成信息的摘要。输出字符串的长度称为hash函数的位数。
　目前应用最为广泛的hash函数是SHA-1和MD5，大多是128位和更长。
　hash函数在现实生活中应用十分广泛。很多下载网站都提供下载文件的MD5码校验，可以用来判别文件是否完整。另外，比如在WordPress的数据库，所有密码都是保存的MD5码，这样即使数据库的管理员也无法知道用户的原始密码，避免隐私泄露（很多人在不同地方都是用的同一个密码）。
　如果两个输入串的hash函数的值一样，则称这两个串是一个碰撞(Collision)。既然是把任意长度的字符串变成固定长度的字符串，所以，必有一个输出串对应无穷多个输入串，碰撞是必然存在的。
　一个“优良”的hash函数 _f _应当满足以下三个条件：　　1.任意y，找x，使得f(x)=y，非常困难。 2.给定x1，找x2，使得f(x1)=f(x2)，非常困难。 3.找x1，x2，使得f(x1)=f(x2)，非常困难。
　上面的“非常困难”的意思是除了枚举外不可能有别的更快的方法。比如第3条，根据生日定理，要想找到这样的x1，x2，理论上需要大约2^(n/2)的枚举次数。
　几乎所有的hash函数的破解，都是指的破坏上面的第三条性质，即找到一个碰撞（前两条都能被破坏的hash函数也太弱了点，早就被人抛弃了）。在密码学上还有一个概念是理论破解，指的是提出一个算法，使得可以用低于理论值得枚举次数找到碰撞。
　王小云的主要工作是给出了MD5，SHA-0的碰撞，以及SHA-1的理论破解，她证明了160位SHA-1，只需要大约2^69次计算就能找出来，而理论值是2^80次。她的寻找MD5碰撞的方法是极端高效的。传说王小云当时在会议上把碰撞写出来，结果被下面的人验证发现不对，原来她把MD5算法的一个步骤弄错了。但是她立马联系她的当时留在中国的学生，修正算法，并找到一个新的碰撞。这一个是对的。
　看到这里，那些认为中国国安局应该将这些结果封存作为秘密武器甚至幻想用这些成果来袭击美国之徒可以停住你们的YY了。这种形式上的破解，在大多数情况下没有实际性的作用。更别提MD5早就被美国人抛弃了。
　但是，说这种破解一点实际意义都没有，那就侮辱了广大密码学家的智商，密码学家不会无缘无故的弄出碰撞这么一个概念来。下面简单的介绍一下在特定情况下，怎么利用给定的碰撞来做坏事(翻译自Attacking Hash Functions)：
　Caesar给实习生Alice叫写了一封推荐信(letter)。同一天，Alice叫Caesar在推荐信上数字签名，并提供了一份推荐信的电子板。Caesar打开文件，发现和原件一模一样。所以他在文件上签了名。
　几个月后，Caesar发现他的秘密文件被非法察看。这到底是怎么回事呢？

　　a25f7f0b 29ee0b39 68c86073 8533a4b9
　事实上，Alice要求Caesar签名的文件letter已经被Alice做了手脚，准确地说，Alice还准备了另外一个文件order，它们的MD5码完全一致。而Caesar的数字签名还依赖于MD5算法，所以Alice用order文件替换Letter文件之后，Caesar的数字签名依然有效。那封order给Alice提供了察看秘密文件的权限。
　具体的实现方法可见Hash Functions and the Blind Passenger Attack。我在这里简单的解释一下(只是大致思路，具体实现方式，需要对文件结构信息有所了解)：
　letter文件的内容是： if(x1==x1) show &amp;ldquo;letter&amp;rdquo; else show &amp;ldquo;order&amp;rdquo; order文件的内容是：　if(x2==x1) show &amp;ldquo;letter&amp;rdquo; else show &amp;ldquo;order&amp;rdquo; 其中字符串&amp;rdquo;letter&amp;rdquo;和&amp;rdquo;order&amp;rdquo;代表两封信实际显示的内容。x1，x2是一个MD5的碰撞。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四种I/O控制方式</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/07/%E5%9B%9B%E7%A7%8Di/o%E6%8E%A7%E5%88%B6%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 16:50:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/07/%E5%9B%9B%E7%A7%8Di/o%E6%8E%A7%E5%88%B6%E6%96%B9%E5%BC%8F/</guid>
      <description>基本上原文照搬过来吧。主要是原文排版太乱。不利于传播。 随着计算机技术的发展，I/O控制方式也在不断地发展。I/O控制的发展经历了以下四个阶段：
　一.程序I/O控制方式
　在早期的计算机系统中，由于无中断机构，处理机对I/O设备的控制，采取程序I/O方式（Programmed I/O方式）。在程序I/O方式中，由于CPU的高速性和I/O设备的低速性，致使CPU 的绝大部分时间都处于等待I/O设备完成数据I/O的循环测试中，造成对CPU的极大浪费。在该方式中，CPU之所以要不断地测试I/O设备的状态，就是因为在CPU中无中断机构，使 I/O设备无法向CPU报告它已完成了一个字符的输入操作。如下图所示：
　图1.![]}/images/c83bce26670bc565b0fb2eaa4984e5b7575b618a.jpg)
　程序I/O方式又称忙&amp;ndash;等待方式，即在处理机向设备控制器发出一条I/O指令启动输入设备、输出数据时，要同时把状态寄存器中的忙/闲标志busy置为1，然后便不断地循环测试busy。当busy=1时，表示输入机尚未输完一个字（符），处理机应继续对busy进行测试；直至busy=0，表明输入机已将输入数据送入控制器的数据寄存器中，于是处理机将数据寄存器中的数据取出，送入内存指定单元中，接着，再启动去读下一个数据，并置busy=1。 △ 此方式造成对CPU的极大浪费。
　二.中断驱动I/O控制方式
　在现代计算机系统中，对I/O设备的控制，广泛采用中断驱动（Interrupt&amp;mdash;Driven）方式。在I/O设备输入每个数据的过程中，由于无须CPU干预，因而可使CPU与I/O设备并行工作。仅当输完一个数据时，才需CPU花费极短的时间去做些中断处理。可见，这样可使CPU和I/O设备都处于忙碌状态，从而提高了整个系统的资源利用率及吞吐量。如下图所示：
　图2 
　当某进程要启动某个I/O设备工作时，便由CPU向相应的设备控制器发出一条I/O命令，然后立即返回继续执行原来的任务。设备控制器便按照该命令的要求去控制I/O设备。此时，CPU与I/O设备并行操作。　例如，从终端输入一个字符的时间约为 100ms ， 而将字符送入终端缓冲区的时间小于 0.1ms 。 若采用程序 I/O 方式， CPU 约有 99.9ms 的 时间处于忙 — 等待中。 采用中断驱动方式后， CPU 可利用这 99.9 ms 的时间去做其它事情，而仅用 0.1 ms 的时间来处理由控制器发来的中 断请求 。 可见，中断驱动方式可以成百倍地提高 CPU 的利用率。△ 中断驱动方式可以成百倍地提高CPU的利用率。
　三.直接存储器访问DMA控制方式
　&amp;ndash;&amp;gt;DMA控制方式的引入
　虽然中断驱动I/O比程序I/O方式更有效，但它是以字（节）为单位进行I/O的，若将这种方式用于块设备的I/O，显然将会是极其低效的。为了进一步减少CPU对I/O的干预，而引入了直接存储器访问（Direct Memory Access）方式。如下图：
　图3![]}/images/ee3e0c3ca8d998d2a84488f01d3ca4d6e642f217.jpg)
　此方式的特点是： 数据传输的基本单位是数据块；所传输的数据是从设备直接送入内存的,或者相反；整块数据的传送是在控制器的控制下完成的；
　可见，DMA方式较之中断驱动方式，又是成百倍地减少了CPU对I/O的干预，进一步提高了CPU与I/O设备的并行操作程度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.Net三层架构</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/05/.net%E4%B8%89%E5%B1%82%E6%9E%B6%E6%9E%84/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2012 15:09:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/05/.net%E4%B8%89%E5%B1%82%E6%9E%B6%E6%9E%84/</guid>
      <description>本文来源：http://www.cnblogs.com/gaoweipeng/archive/2009/01/18/1377855.html
老规矩。因为是非常不错的文章。所有有必要收藏下来备用。推荐。
**三层体系结构的概念
**
 用户界面表示层(USL) 业务逻辑层(BLL) 数据访问层(DAL) BLL将USL与DAL隔开了，并且加入了业务规则    各层的作用 1：数据数据访问层:主要是对原始数据（数据库或者文本文件等存放数据的形式）的操作层，而不是指原始数据，也就是说，是对数据的操作，而不是数据库,具体为业务逻辑层或表示层提供数据服务． 2：业务逻辑层:主要是针对具体的问题的操作，也可以理解成对数据层的操作,对数据业务逻辑处理，如果说数据层是积木，那逻辑层就是对这些积木的搭建。 3：表示层:主要表示WEB方式,也可以表示成WINFORM方式,WEB方式也可以表现成:aspx, 如果逻辑层相当强大和完善,无论表现层如何定义和更改,逻辑层都能完善地提供服务。  具体的区分方法
1：数据数据访问层:主要看你的数据层里面有没有包含逻辑处理，实际上他的各个函数主要完成各个对数据文件的操作。而不必管其他操作。
2：业务逻辑层:主要负责对数据层的操作。也就是说把一些数据层的操作进行组合。
3：表示层:主要对用户的请求接受，以及数据的返回，为客户端提供应用程序的访问。 
 三层结构解释
所谓三层体系结构，是在客户端与数据库之间加入了一个中间层，也叫组件层。这里所说的三层体系，不是指物理上的三层，不是简单地放置三台机器就是三层体系结构，也不仅仅有B/S应用才是三层体系结构，三层是指逻辑上的三层，即使这三个层放置到一台机器上。 三层体系的应用程序将业务规则、数据访问、合法性校验等工作放到了中间层进行处理。通常情况下，客户端不直接与数据库进行交互，而是通过COM/DCOM通讯与中间层建立连接，再经由中间层与数据库进行交换.
开发人员可以将应用的商业逻辑放在中间层应用服务器上，把应用的业务逻辑与用户界面分开。在保证客户端功能的前提下，为用户提供一个简洁的界面。这意味着如果需要修改应用程序代码，只需要对中间层应用服务器进行修改，而不用修改成千上万的客户端应用程序。从而使开发人员可以专注于应用系统核心业务逻辑的分析、设计和开发，简化了应用系统的开发、更新和升级工作。 
 那么为什么要应用“中间业务层”呢？举些例子: 我们假设有一段登录代码，则可以这样处理Web程序，外观层负责接收前台页面的数据，然后传给中间层，中间层对数据进行处理，比如格式化，防SQL注入等等一些，这样的数据再传给数据访问层然后与数据库进行操作，比如与数据库的用户名和密码匹配等等一些代码。**
  ** * “中间业务层”的用途有很多，例如：验证用户输入数据、缓存从数据库中读取的数据等等……但是，“中间业务层”的实际目的是将“数据访问层”的最基础的存储逻辑组合起来，形成一种业务规则。例如：“在一个购物网站中有这样的一个规则：在该网站第一次购物的用户，系统为其自动注册”。这样的业务逻辑放在中间层最合适： &amp;gt; 在“数据访问层”中，最好不要出现任何“业务逻辑”！也就是说，要保证“数据访问层”的中的函数功能的原子性！即最小性和不可再分。“数据访问层”只管负责存储或读取数据就可以了。 &amp;gt; ** &amp;gt; **
 ASP.NET中的三层结构说明
完善的三层结构的要求是:修改表现层而不用修改逻辑层,修改逻辑层而不用修改数据层。否则你的应用是不是多层结构,或者说是层结构的划分和组织上是不是有问题就很难说.不同的应用有不同的理解，这只是一个概念的问题．
   理解ASP.NET中的三层结构——为什么要分三层？
我们用三层结构主要是使项目结构更清楚，分工更明确，有利于后期的维护和升级。它未必会提升性能，因为当子程序模块未执行结束时，主程序模块只能处于等待状态。这说明将应用程序划分层次，会带来其执行速度上的一些损失。但从团队开发效率角度上来讲却可以感受到大不相同的效果。
  需要说明一下，三层结构不是.NET的专利，也不是专门用在数据库上的技术。它是一种更加普适的架构设计理念。  此种架构要在数据库设计上注意表之间的关系，尽力满足主与子的关系。在功能上对用户要有一定的限制，不要表现在对于子表的删除操作一定要慎重，以免造成主表与子表的数据在逻辑上出现的主表的外键在子表中没有相对应的值。
 对于表的综合查询方法是： 先对主表查询，调用主表所对应的DL。再根据主表的记录分别对每一个子表进行查询。将自表的查询结果添加的主表后，形成一个大的查询集合。 对于表的操作（增删改）： 此时只对主表进行操作，调用主表对应的DL中的操作方法。 RL层是逻辑判断层，主要是对页面上传入的数据进行逻辑判断。RL层之上就是UI 如何建立一个三层体系结构解决方案
新建一个空白解决方案。然后： “添加”－“新建项目”－“其他项目”－“企业级模版项目”－“C#生成块”－“数据访问”（数据层，下简称D层） “添加”－“新建项目”－“其他项目”－“企业级模版项目”－“C#生成块”－“业务规则”（业务层，下简称C层） “添加”－“新建项目”－“其他项目”－“企业级模版项目”－“C#生成块”－“Web用户界面”（界面层，下简称U层） 右键点“解决方案”－“项目依赖项”，设置U依赖于D、C，C依赖于D。 对U添加引用D、C，对C添加引用D。 到此为止，一个三层的架子建立起来了。我上面说的很具体很“傻瓜”，知道的人觉得我废话，其实我这段时间很强烈的感觉到非常多的人其实对这个简单的过程完全不了解。虽然不反对建2个“空项目”和1个“Asp net Web应用程序项目”也可以作为3层的框架，而且相当多的人认为其实这些“企业级模板项目”其实就是个空项目，这是一个误区。没错，企业级模板项目你从解决方案资源管理器里看它是个什么也没有的，但是你可以用记事本打开项目文件，看见不同了吧？？有些东西在背后，你是看不见的，不过系统已经做好了。也就是说，如果你在C层里的某个类里“using System Data SqlClineit”，或者使用一个SqlConnection对象，编译时候不会出错，但是会在“任务列表”里生成一些“策略警告”，警告你在C层里不要放应该放在D层的东西（虽然就程序来说没错，但是可读性可维护性就打了折扣）而这种功能，空项目是无法給你的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文编码杂谈</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/02/%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%BC%96%E7%A0%81%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 11:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/02/%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%BC%96%E7%A0%81%E6%9D%82%E8%B0%88/</guid>
      <description>本文来自http://www.searchtb.com/2012/04/chinese_encode.html,讲的不错。收藏分享。
编码问题的例子
在Windows自带的Notepad（记事本）程序中输入“联通”两个字，保存后再次打开，会发现“联通”不见了，代之以“��ͨ”的乱码。这是Windows平台上典型的中文编码问题。即文件保存的时候是按照ANSI编码（其实就是GB2312，后面会详细介绍）保存，打开的时候程序按照UTF-8方式对内容解释，于是就出现了乱码。避免乱码的方式很简单，在“文件”菜单中选择“打开”命令，选择保存的文件，然后选择“ANSI”编码，此时就能看到久违的“联通”两个字了。
在Linux平台上如果使用cat等命令查看文件中的中文内容时，可能出现乱码。这也是编码的问题。简单的说是文件时按照A编码保存，但是cat命令按照当前Locale设定的B编码去查看，在B和A不兼容的时候就出现了乱码。
为什么写这篇文章
中文编码由于历史原因牵扯到不少标准，在不了解的时候感觉一头雾水；但其实理解编码问题并不需要你深入了解各个编码标准，只要你明白了来龙去脉，了解了关键的知识点，就能分析和解决日常开发工作中碰到的大部分编码问题。有感于我看过的资料和文章要么不够全面，要么略显枯燥，所以通过这篇文章记录下笔者在日常工作中碰到的中文编码原理相关问题，目的主要是自我总结，如果能给读者提供一些帮助那就算是意外之喜了。由于严谨的编码标准对我来说是无趣的，枯燥的，难以记忆的，本文尝试用浅显易懂的生活语言解释中文编码相关的（也可能不相关的）一些问题，这也是为什么取名杂谈的原因。本文肯定存在不规范不全面的地方，我会在参考资料里给出官方文档的链接，也欢迎读者在评论中提出更好的表达方式&amp;amp;指出错误，不胜感激。
对编码问题的理解我认为分为三个层次，第一个层次：概念，知道各个编码标准的应用场景，了解之间的差异，能分析和解决常见的一些编码问题。第二个层次：标准，掌握编码的细节，如编码范围，编码转换规则，知道这些就能自行开发编码转换工具。第三个层次，使用，了解中文的编码二进制存储，在程序开发过程中选择合理的编码并处理中文。为了避免让读者陷入编码标准的黑洞无法脱身（不相信？看看unicode的规范就明白我的意思了），同时由于编码查询&amp;amp;转换工具等都有现成工具可以使用，本文只涉及第一个层次，不涉及第二层次，在第三层次上会做一些尝试。在本文的最后提供了相关链接供对标准细节感兴趣的同学继续学习。最后，本文不涉及具体软件的乱码问题解决，如ssh，shell，vim，screen等，这些话题留给剑豪同学专文阐述。
一切都是因为电脑不识字
电脑很聪明，可以帮我们做很多事情，最开始主要是科学计算，这也是为什么电脑别名计算机。电脑又很笨，在她的脑子里只有数字，即所有的数据在存储和运算时都要使用二进制数表示。这在最初电脑主要用来处理大量复杂的科学计算时不是什么大问题，但是当电脑逐步走入普通人的生活时，情况开始变糟了。办公自动化等领域最主要的需求就是文字处理，电脑如何来表示文字呢？这个问题当然难不倒聪明的计算机科学家们，用数字来代表字符呗。这就是“编码”。
英文的终极解决方案：ASCII
每个人都可以约定自己的一套编码，只要使用方之间了解就ok了。比如说咱俩约定0×10表示a，0×11表示b。在一开始也的确是这样的，出现了各式各样的编码。这样有两个问题：1. 各个编码的字符集不一样，有的多，有的少。2. 相同字符的编码也不一样。你这里a是0×10，他那里a可能是0×30。于是你保存的文件他就不能直接用，必须要转换编码。随着沟通范围的扩大，采用不同编码的人们互相通信就乱套了，这就是我们常说的：鸡同鸭讲。如果要避免这种混乱，那么大家就必须使用相同的编码规则，于是美国有关的标准化组织就出台了ASCII（American Standard Code for Information Interchange）编码，统一规定了英文常用符号用哪些二进制数来表示。ASCII是标准的单字节字符编码方案，用于基于文本的数据。
ASCII最初是美国国家标准，供不同计算机在相互通信时用作共同遵守的西文字符编码标准，已被国际标准化组织（International Organization for Standardization, ISO）定为国际标准，称为ISO 646标准。适用于所有拉丁文字字母。ASCII 码使用指定的7位或8位二进制数组合来表示128或256种可能的字符。标准ASCII 码也叫基础ASCII码，使用7位二进制数来表示所有的大写和小写字母，数字0 到9、标点符号， 以及在美式英语中使用的特殊控制字符。而最高位为1的另128个字符（80H—FFH）被称为“扩展ASCII”，一般用来存放英文的制表符、部分音标字符等等的一些其它符号。
其中：0～31及127(共33个)是控制字符或通信专用字符（其余为可显示字符），32～126(共95个)是字符(32是空格），其中48～57为0到9十个阿拉伯数字，65～90为26个大写英文字母，97～122号为26个小写英文字母，其余为一些标点符号、运算符号等。
现在所有使用英文的电脑终于可以用同一种编码来交流了。理解了ASCII编码，其他字母型的语言编码方案就触类旁通了。
一波三折的中文编码
第一次尝试：GB2312
ASCII这种字符编码规则显然用来处理英文没有什么问题，它的出现极大的促进了信息在西方尤其是美国的传播和交流。但是对于中文，常用汉字就有6000以上，ASCII 单字节编码显然是不够用。为了粉碎美帝国主义通过编码限制中国人民使用电脑的无耻阴谋，中国国家标准总局发布了GB2312码即中华人民共和国国家汉字信息交换用编码，全称《信息交换用汉字编码字符集——基本集》，1981年5月1日实施，通行于大陆。GB2312字符集中除常用简体汉字字符外还包括希腊字母、日文平假名及片假名字母、俄语西里尔字母等字符，未收录繁体中文汉字和一些生僻字。 EUC-CN可以理解为GB2312的别名，和GB2312完全相同。
GB2312是基于区位码设计的，在区位码的区号和位号上分别加上A0H就得到了GB2312编码。这里第一次提到了“区位码”，我就连带把下面这几个让人摸不到头脑的XX码一锅端了吧：
区位码，国标码，交换码，内码，外码
区位码：就是把中文常用的符号，数字，汉字等分门别类进行编码。区位码把编码表分为94个区，每个区对应94个位，每个位置就放一个字符（汉字，符号，数字都属于字符）。这样每个字符的区号和位号组合起来就成为该汉字的区位码。区位码一般用10进制数来表示，如4907就表示49区7位，对应的字符是“学”。区位码中01-09区是符号、数字区，16-87区是汉字区，10-15和88-94是未定义的空白区。它将收录的汉字分成两级：第一级是常用汉字计3755个，置于16-55区，按汉语拼音字母/笔形顺序排列；第二级汉字是次常用汉字计3008个，置于56-87区，按部首/笔画顺序排列。在网上搜索“区位码查询系统”可以很方便的找到汉字和对应区位码转换的工具。为了避免广告嫌疑和死链，这里就不举例了。
国标码： 区位码无法用于汉字通信，因为它可能与通信使用的控制码（00H~1FH）（即0~31，还记得ASCII码特殊字符的范围吗？）发生冲突。于是ISO2022规定每个汉字的区号和位号必须分别加上32（即二进制数00100000，16进制20H），得到对应的国标交换码，简称国标码，交换码，因此，“学”字的国标交换码计算为：   00110001 00000111 + 00100000 00100000
01010001 00100111  用十六进制数表示即为5127H。
交换码：即国标交换码的简称，等同上面说的国标码。
内码：由于文本中通常混合使用汉字和西文字符，汉字信息如果不予以特别标识，就会与单字节的ASCII码混淆。此问题的解决方法之一是将一个汉字看成是两个扩展ASCII码，使表示GB2312汉字的两个字节的最高位都为1。即国标码加上128（即二进制数10000000,16进制80H）这种高位为1的双字节汉字编码即为GB2312汉字的机内码，简称为内码。20H+80H=A0H。这也就是常说的在区位码的区号和位号上分别加上A0H就得到了GB2312编码的由来。   00110001 00000111 + 10100000 10100000
11010001 10100111  用十六进制数表示即为D1A7H。
外码：机外码的简称，就是汉字输入码，是为了通过键盘字符把汉字输入计算机而设计的一种编码。 英文输入时，相输入什么字符便按什么键，外码和内码一致。汉字输入时，可能要按几个键才能输入一个汉字。 汉字输入方案有成百上千个，但是这千差万别的外码输入进计算机后都会转换成统一的内码。
最后总结一下上面的概念。中国国家标准总局把中文常用字符编码为94个区，每个区对应94个位，每个字符的区号和位号组合起来就是该字符的区位码, 区位码用10进制数来表示，如4907就表示49区7位，对应的字符是“学”。 由于区位码的取值范围与通信使用的控制码（00H~1FH）（即0~31）发生冲突。每个汉字的区号和位号分别加上32（即16进制20H）得到国标码，交换码。“学”的国标码为5127H。由于文本中通常混合使用汉字和西文字符，为了让汉字信息不会与单字节的ASCII码混淆，将一个汉字看成是两个扩展ASCII码，即汉字的两个字节的最高位置为1，得到的编码为GB2312汉字的内码。“学”的内码为D1A7H。无论你使用什么输入法，通过什么样的按键组合把“学”输入计算机，“学”在使用GB2312（以及兼容GB2312）编码的计算机里的内码都是D1A7H。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 温故而知新：Stream篇</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/28/c#-%E6%B8%A9%E6%95%85%E8%80%8C%E7%9F%A5%E6%96%B0stream%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 14:13:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/28/c#-%E6%B8%A9%E6%95%85%E8%80%8C%E7%9F%A5%E6%96%B0stream%E7%AF%87/</guid>
      <description>如果你在学习C#，那么对流的操作是非常基础重要的一步，而JimmyZheng的Stream系列文章估计是流操作最好的文章了。直接转过来，做一个收藏。也希望能够对学习的朋友有所帮助，本文可能会持续更新。
 C# 温故而知新：Stream篇（—）Stream简单介绍 C# 温故而知新：Stream篇（二）TextReader 和StreamReader C# 温故而知新：Stream篇（三）TextWriter 和 StreamWriter C# 温故而知新：Stream篇（四）FileStream C# 温故而知新：Stream篇（五）MemoryStream C# 温故而知新：Stream篇（六）BufferedStream C# 温故而知新：Stream篇（七）NetworkStream  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文比三家-有关奋斗</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/26/%E6%96%87%E6%AF%94%E4%B8%89%E5%AE%B6-%E6%9C%89%E5%85%B3%E5%A5%8B%E6%96%97/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 15:28:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/26/%E6%96%87%E6%AF%94%E4%B8%89%E5%AE%B6-%E6%9C%89%E5%85%B3%E5%A5%8B%E6%96%97/</guid>
      <description>看到有关奋斗的文章，放在一起别有一种感觉，我还是很认同第三种的，第二种太理想化了。当然你会有自己的看法的，有需要的直接前往原文观看。 第一篇很出名，叫做《你必须非常努力，才能看起来毫不费力》
 有一群人，他们积极自律，每天按计划行事，有条不紊；他们不张扬，把自己当成最卑微的小草，等待着人生开出花朵的那天。他们早晨5点多起来健身，你在睡觉；7点开始享受丰盛的早餐，蛋白质维生素淀粉粗纤维样样俱全，为新的一天起了一个好头，当他们收拾妥当准备开始一整天的工作时，你还在睡觉。
 第二篇针锋相对，是《我始终不信努力奋斗的意义》
 “奋斗”这个词的英文表示更能彰显其本来面目，叫做“struggle for”，奋力斗争。Struggle的含义是，你之所以奋力斗争，正是为摆脱你目前所处的状态——你不是想着追求，而是想着逃离。你之所以现在做你讨厌的事情，为的是以后再也不做这种事情。那么，为什么不在此刻停下来呢？ 子曰：富而可求也，虽执鞭之士，吾亦为之。如不可求，从吾所好。
 第三篇我想把全文贴出来：《第三只眼：做你认为对的你》 人人6分
　读完《你必须非常努力，才能看起来毫不费力》，再读《我始终不信努力奋斗的意义》，或许你会发生这样的惊叹：啊，原来思想可以这样，相互对立，可是看似又相互正确。
　当然这是好事，你发现思维就是这样有趣，它们各自站在自己的立场上去博弈厮杀，它们都企图把你拉到自己一边，而你四处打听考察，想要分清谁是谁非，正义和邪恶，却最后发现，它们说得都好有道理啊……多读这类观点相斥的文章，你会发现一个新的天地——原来思维的广度和宇宙一般，没有边界。
　你去看这两篇文章后面读者的评论，你会发现有太多的人都没有自己独立的思考。看罢《你必须非常努力，才能看起来毫不费力》，就有人会说：对啊对啊，这不正是颓废的我吗，我须奋斗才行，不然我就会成为被踩在脚底的小职工。看罢《我始终不信努力奋斗的意义》，就会有人说：“对啊对啊，我为什么要奋斗呢。有人苦苦奋斗三十年还熬不出头，及时行乐才好。”
　如果你没有自己的立场，就很容易陷入人云亦云的沼泽，成为它们的牺牲品，你的脑袋就是他人思维的跑场，谁在上面跑，你就听谁的。这当然是可悲的，终其一生，你听从所有人，模仿所有人，可是，你独独没有真正做一回自己。
　我之所以说这么多，是为下面我的观点进行铺垫——我说的对也罢，错也罢，你认同也好，批评也好，它只是一种观点，你要不要相信无所谓，重要的是你要保持自己独立思考的能力。
　对于“奋斗与否”，我认为这完全是因人而异的事。其实，“奋斗与否”的核心问题是“人生意义”——到底奋斗了才能体现自我价值，还是享受当下才是生命的本质？人与人之间是不同的，有的人将金钱排在第一，有的人觉得帮助他人才能让自己感到愉快，有的人说找到我爱的就是爱我的人，此生还有何求呢！有的人通过非常的努力虽不能达到别人一生出来就有的优越，却真切体验到人生奋斗的乐趣！有的人……
　你可以不相信奋斗。有的人孜孜不倦，奋斗了一生，得到了什么？所谓的金钱？成功？地位？更多的甚至什么都没得到，空累了一身病，人财两空。还不如今点上烟，喝点茶，悠哉地过着小日子。
　你可以相信奋斗。富人和渔夫的故事广泛被用来告诫人们：你终极一生的奋斗，不过是为了有一天能坐在海边，惬意地看着潮涨潮落，那奋斗何用！可是，人们往往忽略了虽然同样坐在沙滩上，渔夫和富人能一样吗？富人享受完了可以继续享受，而渔夫想要这样的话，早被他妻子骂个狗血淋头——家都掀不开锅了，你还有这份闲心！
　要不要奋斗，归根结底，取决于你想做什么样的人，过什么样的人生。其实这是个伪命题，讨论它是没有意义的。因为如果你认为对的，喜欢的事，就去做，去实现，是感觉不到奋斗的挣扎，而是享受。如果你觉得你在很努力地奋斗，那你一定是在做你不喜欢的事情。
　我最不喜欢的是这样一种人：总是抱怨自己的生活，却从不试着做些努力去改变。我有个同学，一天到晚都在打着网游，却也自得其乐。我不认为他这样有什么不好，做自己喜欢的事，尽管我们认为那是在浪费时间，但他能从中得到快乐，那还苛求什么呢？而我的另一个同学，读书的时候心不在焉，玩得时候又觉得虚度年华，然后总是抱怨没学到一点能力以后工作要怎么办啊。
　老子的逍遥之道和孔夫子的出仕之思，本就没有好坏之分，你认同谁就坚定地站在谁那边，万万不要羽世独立，悠然见南山的时候还在叹息男儿何不带吴钩。做你认为对的那个你，你才会开心，不郁结。
行文有些乱，因为来回穿插了两个论点——
 一．不在乎是否奋斗，而在于你是否找到了认同，然后去做你认为对的你。
二．推翻我的观点，当你发现这是一堆废话的时候，你就是你自己的思想了。
世界上最大的真理就是：这个世界没有真理。这真是个精妙悖论。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一位程序员工作10年总结的13个忠告</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/11/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C10%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%9A%8413%E4%B8%AA%E5%BF%A0%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 11:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/11/%E4%B8%80%E4%BD%8D%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C10%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%9A%8413%E4%B8%AA%E5%BF%A0%E5%91%8A/</guid>
      <description>&lt;p&gt;展望未来，总结过去10年的程序员生涯，给程序员小弟弟小妹妹们的一些总结性忠告&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://leaverimage.b0.upaiyun.com/20328_o.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://leizhiyuan.github.io/images/0879e53683bb292802a314bbdb3753660658501b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
 走过的路，回忆起来是那么曲折，把自己的一些心得体会分享给程序员兄弟姐妹们，虽然时代在变化，但是很可能你也会走我已经做过的10年的路程，有些心得体会你可以借鉴一下，觉得说得有道理的你就接纳，觉得说得没道理的，你就抛弃，以下是我发自内心的，给大家的忠告，特别是针对那些小弟弟妹妹们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;01. 自己的户口档案、养老保险、医疗保险、住房公积金一定要保管好。
 由于程序员行业每年跳槽一次，我不隐瞒大家，我至少换过5个以上的单位，这期间跳来跳去，甚至是城市都换过3个。还好户口没丢掉，其他都已经是乱了，好几个城市里，都有交过三金，甚至是一个程序的2个区里交的都有，那些东西，10年后，会变得很重要。你买房子若有公积金，可以取出来，贷款利率也会比较低一些，有孩子了，还需要上学，生病了还需要医疗保险。
 特别是买房子时，你要商业贷款与公积金贷款的利率差别还是很大，有可能会有10万的差距。你平时都注意这些，会给你带来的损失会最小，例如每个月缴纳300元的公积金，公司也缴纳300元，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>