<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心理 on bystander&#39;s blog</title>
    <link>https://leizhiyuan.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 心理 on bystander&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2013 06:31:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leizhiyuan.github.io/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[藏]社交网络，电子时代的人生绑架者</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/05/13/%E8%97%8F%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%94%B5%E5%AD%90%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%BB%91%E6%9E%B6%E8%80%85/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 06:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/05/13/%E8%97%8F%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%94%B5%E5%AD%90%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%BB%91%E6%9E%B6%E8%80%85/</guid>
      <description>作者:负二
bystander:本文回答了你刷社交网络的内在因素.希望读到的人不只是读到那么简单.
大家在互相打招呼之前，先各自拿出手机，其中几个人用手机“签到”，然后把“签到”信息转发给在场的每一个人，而另一些人则用手机给饭桌上的菜肴拍照，然后同样转发给在场的每一个人，直到各种提示音消失之后，大家开始一边动筷子，一边心不在焉地聊八卦，如果没有爆炸性的话题出现，吸引在场的每一个人的注意力，那么大家的注意力都会被自己的手机虏获——比如我会收到坐在对面的那人发来的一张用手指画的拙劣的涂鸦，然后让我根据此图猜一个单词。
现在，一次聚餐的情景差不多就是这样，把一盘菜的照片转发给就坐在你身边和你一起吃饭的那个人，这种事说起来真是要多蠢有多蠢，但人们仍是乐此不疲——当一台饮水机都拥有一个微博账号时，我们意识到任何事情都已经无法阻止网络社交了，无论是美食还是同学聚会。
大多数热衷于用手机刷新SNS网站的人并不认为对网络社交上瘾是什么问题——他们有种幻觉：需要的时候，我肯定能够克制自己，那肯定比戒烟容易。但事实并非如此，网络社交上瘾与烟瘾截然不同，如果你对它背后的机制有所了解，一定会对它能够利用人类心理的弱点到如此地步深感惊讶——一个正常人只要掉进这个圈套，就几乎不可能不对这玩意上瘾。
如果你有过在泡论坛时不断刷新页面的经历，你就会明白社交网站的通知系统是一个多么精巧的引人上钩的设计——人们难以容忍等待，他们需要新状态的刺激，现代化的机场都将下飞机口到取行李处的距离设计得要多漫长有多漫长，就是为了避免旅客在取行李处叉着双手等行李，因为“走”比“等”更容易让人接受——而创造通知系统的产品经理们显然深谙此道，只要通知系统不断地给出状态更新的通知，就能够让人每天乖乖地登录，然后长时间地留在你的社交网站上，这一招就像用香肠逗狗一样好用。
许多人认为社交网站降低了人与人之间交流的成本，促进了信息流动和世界大同——他们显然是被Facebook、新浪微薄之类的网站给蒙骗了；而对人类社会的本质有所了解的人则会同意窥私欲是支撑社交网站的动力之一——有一定道理，人们总是有无穷的动力想去瞧瞧多年不见的老朋友、老同学，或是初恋情人，看他们是不是过得比自己更差，我的表弟曾向我坦白，在他听说前女友离婚的消息后，他曾连续一个月关注她的微博和开心网账号，并且觉得很爽——巴菲特说，竞争并不是推动人类前进的动力，嫉妒才是。
但实际上，窥私欲在社交网络这盘大菜中顶多只能算是几滴酱油——如果你对人性有更透彻的认识，你会从“把一盘菜的照片转发给和你一起吃饭的每一个人”这一举动上看到更深层次的动机。只有够自恋的人才会认为“我在吃这盘菜”这件事很重要，重要到有必要让每个人知道的地步——不幸的是，这世界上除了抑郁症患者，每个人都够自恋，你只要稍加注意就会发现，社交网络中的大多数信息都与“交流”没半毛钱关系，只是某人发布的“自以为很重要”的自我推销信息而已。根据“人类自我表现理论”，人们的自我表现往往根据相互关系中对方的特点而采取某种相应的对策，人们会不断地调节和控制呈现给其他人的信息，特别是有关自我的信息，以便建立起有利于自己的形象——所以人们会狂热地维护自己的微博形象，对隐私泄露视而不见，而对爱你的家人恶言相向。
最新的研究表明，热衷社交网络，也很有可能是你不够成功的表现——美国人4个中有3个是Facebook用户，但在可支配财产超过100万美元的人群中，这一比例只有26%，而百万富翁中上Twitter的比例更是只有可怜的3%——心理学家指出，原因可能是财富给予人更多的独立意识，对他人的依赖越少，对他人就越少在意，产生自我关注的倾向。想必扎克伯格自己也不会一天到晚泡在自己的网站上——而这世界上大多数人都“不够成功”，毫无疑问。
只要看透这一切，你就会明白，社交网络热潮，根本不是什么科技革命，它只不过是人性弱点的一次集中爆发而已，并且在它不为人所见的屁股后面，多多少少都能闻出一丝阴谋家的味道——自由软件基金会主席Richard Stallman认为，基于实名制的Facebook是一个国际寄生项目，而Jonathan Nolan（《盗梦空间》编剧）则在他的新剧中直接说，Facebook的幕后金主其实是CIA，自从全世界的人们都那么乐意泄露隐私后，CIA的工作简单了不少。
现在看来，远离通知提示音的诱惑，从社交网络那里为自己“赎身”，才是人生正途。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[藏]熬就一个字</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2013/03/11/%E8%97%8F%E7%86%AC%E5%B0%B1%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%97/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 09:44:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2013/03/11/%E8%97%8F%E7%86%AC%E5%B0%B1%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%97/</guid>
      <description>文/冯仑
男孩子最大的问题，30多岁自己还没有成功。
现在社会反差特别大，怎么坚守自己的人生目标就特别难，随波逐流总是成本低，但对自己不负责任，不如设定一个特别大的目标，然后熬，一直熬下去。
熬是个什么概念？
20多岁刚毕业，你是社会的边缘，什么事都是哥哥、姐姐、30多40多的人在做，你得求这些人；等到30多岁，你开始进入到剧场最后一排，有了一张门票可以看别人演；到40、50岁，就是中排靠前一点的观众，看戏你就可以看的清楚了；你如果要出类拔萃就变成第一排了，再出类拔萃你就成演员了，等到你演完了，别人一鼓掌你也就该下场了。
20多岁一定要有一个准备，你就是边缘，边缘是尽快拿到入场券。比如说你到了公司，有了一个稳定的职业，或者一个基本稳定的生活，但是你乘自行车、赶公共汽车，这就是入场券，很正常。
我研究生刚毕业，中间工作八年，每天骑自行车赶到374，然后坐公共汽车，公共汽车下来再走一站地。回头想来不委屈，20多岁肯定是这个过程，如果20岁就跟50岁人一样，那这个戏就乱了，中国十几亿人都这么演的。插队是偶然性，比如像丁磊他是另外一种人生，这种概率极小极小，你可以朝着奋斗。
成功不是设计出来，是靠信念支撑，加上各种机遇偶然蹦出来了。当你成演员，基本上也该谢幕了，接下来又来了人，这个戏才能不断唱。现在70多岁人基本上又退回到场外了，看他儿子演孙子演，就这么一茬一茬。
熬要有耐心，熬不是你一个人熬，而是一代人熬。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从相亲延伸出的婚恋意义</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/10/%E4%BB%8E%E7%9B%B8%E4%BA%B2%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%A9%9A%E6%81%8B%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 17:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/10/%E4%BB%8E%E7%9B%B8%E4%BA%B2%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%A9%9A%E6%81%8B%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>相亲现在挺火的。。
文章来自xiuloveshow
老妈说：“妈希望你找个家庭条件好点儿的，以后少吃苦，别走老妈的路！”。老爸说：“老爸没别的要求，就希望你找个家庭和睦的，这样的家庭教育出来的子女各方面都不会差到哪儿去，家庭条件爸不是特别看重”。老哥说：”这么大个村儿就你一个单身了，小心被剩下！“。朋友说：”咋总是忙着给别人介绍，赶紧把自己推销出去再说！”我说：我想找个在我不开心的时候，什么都不用做，就静静的呆在我旁边，即使是看着我哭也好。
三毛说：看得不顺眼的话，千万富翁也不嫁；看得中意，亿万富翁也嫁。张小娴说：你走，我不送你。你来，无论多大风多大雨，我都要去接你。史铁生说：爱情就是在追求喜欢和爱，这二者同时达到便是爱的理想状态，爱就是一种理想。我说：嫁与不嫁，送与不送，喜欢与爱，我只想用我自己的方式去做人生最重要的选择，这种东西没有参数值，用完一次便没有了！
之前为凑热闹跟一老乡去相亲，相亲的目标性特别强，大家都冲着结婚去的，他们从来不会凭感觉去判断这个人是否是自己中意的人。对方开口便问月工资多少？家里买房没？而男方像是履行一项任务或是已经习惯了这样一套开场白，还未等女方开口，从爷爷的退休工资开始说到自己的工资水平。这其中我没有听到任何一句关于心理沟通的话题，全是围绕物质展开的激烈对白。我有点儿后悔跟她去了，这让我看到了现代人最“真实”的婚恋观，我有些后怕！
后来，我问老乡对男方的印象怎么样。她毫无掩饰的说：“家庭条件还可以，人也挺老实，没更好的就成了“”你到底想找个什么样的？”因为我不确定她的方向，作为女性擅有的八卦心态，我还是忍不住问了。“没什么特别的要求，只要有房，工资还可以，父母不要我们负担就好了。至于感情可以慢慢培养的！”她的表情很轻松，像是在述说一件很平常的事。我有些失望，像是在风和日丽的宁静之夏突然袭来的狂风暴雨。
我想如果是我，我不一定要多大的房，多高的工资。物质和精神两个层面，我永远把精神排第一。两个人每天围绕着柴米油盐酱醋茶，围绕着生活中的琐琐碎碎，内心的苦闷却苦于找不到人述说。彼此不懂对方的世界，不懂爱好为何物，不懂兴趣乃何价，这样的恋爱，这样的婚姻多么的恐怖。我不希望半夜醒来向着电台诉说悲伤，乞求听众收容我的眼泪！
如史铁生所说，爱乃一种理想。即为理想凭努力不一定能达到。喜欢一个人和爱一个人是完全不同的两种境界，喜欢一个人，当激情用尽之时，就只有靠着那张印着两个人照片的结婚证来维持彼此的关系，这种关系完全靠法律来维系。爱一个人，当你生老病死，激情褪去之后依然想着跟你白头到老。这些恐怕是一张房产证换不来的细水长流般的幸福。关于物质和精神，关于爱和不爱。物质已经主导了我们的价值取向，我们不再自已。物质可以让人放弃精神随时转变自身角色，爱也会因为物质变得不爱了。
我已经很久没有听到关于爱的序曲了。物质可以这样轻易的扭曲爱的意义，我们追求的幸福到底为何物？ 当年因物质放弃了最宝贵的东西，最稀有的精神支撑，当你得到了你所有物质的满足，物质填充了你的欲望，你能坦然的对自己说你很幸福？当你开着宝马，驾着良驹，住着豪宅，驱着游艇，是否我们就幸福了？
我努力学习，认真工作，享受音乐，沉侵阅读，爱好写作，喜欢画画，偶尔给老爸老妈给好朋友煲电话粥！我不依赖任何人，我不向任何人屈服！面对机会我不放弃，面对感情拿得起放得下，面对亲情我感动无疑！喜欢倾听，喜欢跟人交往，喜欢跟老人交谈…。消费过后还有金钱结余，偶尔向文字倾吐心声。继续等待着那个可以说话的人出现。自创的理想也可以很诗意！
我希望的婚恋观如同我的生活般平静，如果你能走进我的世界，如果你懂我的世界，我们可以无话不谈。但似乎这变成了一种奢侈，我们就是简单的无话可说！你在你的世界游历，我在我的世界漫步，踽踽独行有何不可！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从平庸到幸福</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/05/%E4%BB%8E%E5%B9%B3%E5%BA%B8%E5%88%B0%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 08:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/12/05/%E4%BB%8E%E5%B9%B3%E5%BA%B8%E5%88%B0%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</guid>
      <description>一篇来自左岸的文章，可以读一读。只是不知道有几人能够认认真真读完。文予有缘人。随意吧。
作者：文刀
当一件事情刚开始时，我们总会偏向于好的预期，因为这样我们才会去行动。当事情在不断的进展时，外界的因素（客观条件）总会引起我们主观上的波动，时而信心满满，时而跌入谷底。然而事情总是要有个结果的，在这样一种偏向反复，时好时坏的自我预期中，有些人选择了放弃，有些了继续了坚持。放弃，或许是因为有更明智的选择，又或许已经没戏了。坚持，或许是因为没有了退路，又或许是总体偏向于好的预期。不管怎么样，预期总会无穷的趋于向现实要一个结果。而关于结果是正无穷还是负无穷，我们却无法量化，因为做每一个选择，特别是人生选择时，其机会成本（选择成本）是无法量化的。读三年研与先工作三年是难以在同一个人身上同时进行，是不可逆的单一选择，也就无法真正理性地去决定。而我们之所以能够去决定，大部分取决于我们自己与身边人的偏好。所幸，我们都能也都应该看到，做如此的选择并没有犯下方向上的错误。总体上这条路上，我们的步伐是朝前迈的。我们的学识，我们的视野都在增进，然而，要问我们是否就此告别了平庸，是否走向了幸福与快乐，这却是无关的。
知识的增长并不意味着个人道德水平的提高或是人个涵养的提升。在物欲横流的社会中，总能听到那么多关于知识分子的道德丑闻与民工的善行。平庸并不是表明人的身份，而是表明个人的如何从众。所以，对于钱权与名利的追求，恰恰是平庸之举。再看看幸福，知识的提高会带来更高的视野，也可能会导致更多的欲求。有限理性的欲求会是生活源源不断的动力，带来的实现会成为幸福的体验。纵然如此，这也只是一时的，更多的幸福并不在于我们要不断去满足，而是要学会去知足，学会去感激，去给予。所以，幸福是一种认知状态，是一种心境。
再来设想一下，当我们把梦想比作一种财富的实现，我们就会发现。当一阶段内的目标实现了，我们就会寻找下一阶段的目标，然后再去实现它。这样的生活是富有挑战与方向感的，也就是有意义的，这种不断的自在追求本身会是幸福的。如此，追求财富就如梦想一般无可厚非（可能财富就是梦想），但如果我们无法认清财富存在的更多效用，我们就免不了坠入平庸，欲壑难填，我们又何来幸福。一千万在当下社会足以自在一把，然而却已然超出了本身的欲求（理性的），那么就应该拿出钱来做好事，给予会让自己更为幸福，因为我们可以就此看到更多幸福的存在。
即使把幸福看作是一种认知状态，一种心境，但其也应该是我们毕生的追求。以前，我们生活无忧无虑，饭来张口衣来伸手，但我们都明白，那也只是一时的，是建立在亲人的血汗之上的。如今，我们走出校园，参加工作，就要懂得去承担相应的去给予身边人力所能及的照顾。从接受到享受再到给予最终还是到享受，这一过程就是认知状态的提升，就是对幸福的追求。幸福是学会接受与学会给予的过程。心境是个什么概念，又要如何提升呢？我们都清楚，在现世中不存在世外桃源，田园牧歌也不太现实。那么，我们就要学会把这种不可能变成可能带到生活中，其唯一的途径就是提升我们的心境。而这并不是说，我们要在现实生活中学会自欺欺人，而是把这样一份浪漫主义的情怀赋予到真实中，做到真、性、情。对于生活中的真真假假，我们要学会看到，看透，看淡；对于生活中的点点滴滴，我们要学会感激，感怀，感悟；还有对于他人，对于自己，也要力求做到真与善，从而现实幸福的美感。如此，心境的提高是一个领悟与缓慢提升的过程。幸福是一生的追求。
当我们意识到追求梦想更深的是在追求幸福时，我们又深深的坚信着幸福是一种心境，那我们何不学会像相信幸福总是存在一样去相信梦想会实现呢，我们又何必多去假定另一种不好的预期存在呢。既然我们已经走在路上了，在正确追求幸福的路上呢，那我们何不去幸福呢 ？相对于冷漠的大众，我深信，时时能感到幸福，时时有梦想，为断去追求幸福的人，注定是个不平庸的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你为什么会说是？-[影响力]</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/07/%E4%BD%A0%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BC%9A%E8%AF%B4%E6%98%AF-%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 10:58:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/07/%E4%BD%A0%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BC%9A%E8%AF%B4%E6%98%AF-%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%8A%9B/</guid>
      <description>今天早上把这本书读完了，短短的300页，绝对是今年读到的又一本经典之作，书摘什么的因为是读的纸质版，所以没有写什么笔记，但是还是简单的总结下书中的内容。顺带谈谈自己的感受。
　就像昨天文章中提到的，这本书讲的不是成功学，而是心理学，讲我们在生活中为什么有时候会受到他人，或者是一些定律的影响，不知不觉中做了后来后悔的事情。或者是明明已经后悔了，却无法反悔。
　影响力的几个武器；
　第1种武器：互惠
　互惠原理认为，我们应该尽量以相同的方式来回报他人为我们所作的一切。接受往往和偿还联系在一起，尽管互惠原理经常带给人们以负债感，但是总体而言，我们从中得利的时候还是占多数的，相比而言还是划算的。从而，相信并服从这个原理成为人们日常生活中一个十分重要的准则，而违背它则要付出严重的代价。人们普遍对那种只求索取不知偿还的人感到不信任，并尽量远离避免与之接触。往深里讲，互惠原理是人类社会形成的一大助力，是群体协作的默认基础。 在商业上最经典的案例则体现在商场里的“免费试用”中。很多人觉得，如果从那个笑容可掬的小姐手中接受了可以免费品尝的食物，就不好意思把杯子一还转身离开，总得买点什么吧，即时他们对那种商品并不是那么感兴趣。
　第2种武器：承诺与一致
　一旦我们做出了一个决定，或选择了一种立场，就会有发自内心以及来自外部的压力来迫使我们与此保持一致。在这种压力下，我们总是希望以实际行动来证明我们以前的决定是正确的。我们要让自己相信，自己作出了明智的抉择，而且毫无疑问地，自我感觉良好。
　一个例子是安利公司就要求每个销售人员都要定下一个销售目标，而且不是光说说而已，必须得写下来。书面声明之所以特别有效，原因之一是它能使目标和方向都更明确，更重要的是，它能够轻易地公之于众。一旦个人公开选择某种立场之后，马上就会有一种维持这种立场的压力，因为他想在别人眼里显得前后一致。我承认我非常讨厌这家公司，有个笑话是这样的，十年后，我们不经意间再次相遇，她低声问我：“这些年过得好吗？她对你好吧。”我很伤感，说：“我还没结婚，一直等你。”她眼圈红了红，说：“你晚上7点来宾馆找我吧。”七夕夜，月如钩，我手捧鲜花，提前半小时来到宾馆，她迎我进去，招呼我坐下，幽幽问道：“你听说过安利吗？”
　要想戒烟或者减肥成功，这种方法是非常有效的。给自己在乎的人说自己一定要减肥成功，并且勇敢说出来，这种压力会迫使你减肥成功
　第3种武器：社会认同
　有点像是从众，但不完全是，社会认同原理指出，我们进行是非判断的标准之一就是看别人是怎么想的，尤其是当我们要决定什么是正确的行为的时候。如果我们看到别人在某种场合做某件事情，我们就会断定这样做是有道理的。一个很有趣的实验可以证实这一点，站在一条繁忙的人行道上，选定天空中的某一快空白，盯着看上1分钟，在这段时间里你的身边大概不会发生什么事情；第二天，你带上四五个朋友到同一地点一起往上看，不出1分钟，就会有大群路人停下来，把脖子伸得长长的，跟你们几个一起往天上看；即使是那些没有加入你们的行人，也无法阻抗那种至少往上瞄一眼的压力。
　在形势模糊不清的时候，每个人都希望看一看别人正在做什么，从而致使一个极为重要的现象的出现――“多元无知”。这个可以很好的解释小悦悦事件，因为路人多了以后，前一个的人的行为影响了后一个人，大家都在看别人在做什么，并且人多了以后，每个人的责任感被分散，因此，施救的概率降下来了，我不是要辩护什么，而是反对喜欢扣标签的人，这件事并不能说明社会道德什么下降及其厉害，虽然有下降，这件事只是很典型的一个社会心理学实例罢了。
　书中做出指出，如果你遇到了危难，很可能出现人很多，但没人施救。。　本书作者的建议是，当你遇到突发灾难时，直接从人群中挑出一个人来，注视着他，指着他，直接对他说：“你，蓝夹克的先生，我需要帮助，请叫一辆救护车来”，总之，在紧急状态中需要帮助时，最有效的策略是减少周围人对你的处境和他们和责任的不确定性，尽量把你所需要的帮助表达精确。不要让旁观者自己去下结论，因为社会认同原理和多元无知效应很可能使他们对你的处境作出错误的诊断，在人群中尤其如此。 这样说了以后，被指定的那个人有了一种责任感，进行施救，其他人会因为确定了状况加入救助的行列。
　第4种武器： 喜好
　一句话就是：人们总是比较愿意答应自己认识和喜爱的人提出的请求 ，产生喜好的来源主要有外表的吸引力，这个不多解释，美女得到的帮助在陌生的时候必其他人要多，相似性，指对和自己相似的人，比如外貌，衣着，爱好的相同都会产生；称赞，是指人们会奉承话通常来之不拒，并对奉承者产生好感，接触和合作，指一般经历了一起合作的人之间会产生明显的好感，一个有意思的例子是人们对和他们一起吃饭的人好感尤其强烈；关联，指人们会爱屋及乌，比如中国古代的近朱者赤，近墨者黑，表示的有点这个意思，人们会把你交往的人的品质关联到你自己身上，也会把你传递的消息关联上你的身上，如果你经常传递不好的消息，，你懂的。
　要对付这么多赢取我们好感的手段，不是一件容易的事。一个有效的方法是，将注意力集中在效果而不是原因上。当我们在和那些老练的推销员打交道时，我们只需要注意一件事，我们是不是过于迅速地对这个人产生了过多的好感。一旦答案为“是”的时候，我们就该反击了。不过这个只针对于商业上的，在真实的社交中，我还是很相信一见钟情，相见恨晚的。嘻嘻。
　第5种武器：权威
　密歇根大学的心理学教授Mligram (1974)主持了一个实验，结果表明，具有独立思考能力的成年人也会为了服从权威的命令而做出一些完全丧失理智的事情。这可以解释那些利用各种假头衔，衣着（比如警服）来骗人的人。如何克服，两步，第一步，问自己对方是不是会真的专家，第二步问自己他是不是会为自己考虑，同时还要提防有些专家通过抛出一些自己的小缺点来增强”诚实“，表明自己的可信度。这里面有个说法是我以前在社会心理学里看到的，讲到一个演讲的成功与否很大程度上取决于权威的权威，和主题没什么太大关系，这可以解释为什么有时候听专家演讲觉得跟没听似的。。
　第6种武器：短缺
　短缺原理在现实生活中最常见的运用就是商家所策划的“限量版”商品。不管数量有限的信息是真的还是伪造的，商家的用意都是让顾客相信某种东西不可多得，从而立刻觉得它身价百倍。与数量有限技巧相对应得是“截止时间”策略，也就是对顾客获得推销从业者提供得商品的机会加上时间限制，所谓的“最后三天，清仓甩卖”即源于此。我家附近的最后三天已经for循环了N次了。。。
　最后作者也认为世界还是很复杂的，有时候被影响影响也无伤大雅，因为事情太多，不可能完全兼顾，但是对于一些很重要的事情还是要注意避免这类影响。我在读的过程中，也就是书的前半段，讲到利用对比原理和喜好原理来审问犯人，一个好警察一个坏警察，来套取犯人的口供，这在法律上是许可的 ，可我却有些不好的感受，对犯人来说，他受到了心理学的影响，他以为那个警察真的关心他，他以为这个好警察真的好，可是事实上，这只是一种策略罢了，这是多么残忍的一件事啊，所以，昨天我想到了一个词，叫做反心理学，我也不知道具体想表达什么意思，可能当时想的就是避免受到这类心理学应用的影响，不被残忍对待吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我可以蹲下来，陪你做一只蘑菇</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/01/%E6%88%91%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%B9%B2%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E9%99%AA%E4%BD%A0%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%8F%AA%E8%98%91%E8%8F%87/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 19:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/06/01/%E6%88%91%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%B9%B2%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E9%99%AA%E4%BD%A0%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%8F%AA%E8%98%91%E8%8F%87/</guid>
      <description>有一个精神病人，以为自己是一只蘑菇，于是他每天都撑着一把伞蹲在房间的墙角里，不吃也不喝，像一只真正的蘑菇一样。
　心理医生想了一个办法。有一天，心理医生也撑了一把伞，蹲坐在了病人的旁边，病人很奇怪的问：你是谁呀？医生回答：我也是一只蘑菇呀。病人点点头，继续做他的蘑菇。
　过了一会儿，医生站了起来，在房间里走来走去，病人就问他：你不是蘑菇么，怎么可以走来走去？
　医生回答说：蘑菇当然可以走来走去啦！病人觉得有道理，就也站起来走走。
　又过了一会儿，医生拿出了一个汉堡开始吃，病人又问：你不是蘑菇么，怎么可以吃东西？医生理直气壮地回答：蘑菇当然也可以吃东西啦。病人觉得很对，于是也开始吃东西。
　……
　几个星期以后，这个病人就可以像正常人一样生活了，虽然，他还是觉得自己是一只蘑菇。
　其实…… 一个人可以带着过去的创伤继续，只要他把悲伤放在心里的一个圈圈里，不要让苦痛浸染了他的整个生命，他就可以像正常人一样快乐的生活。当一个人悲伤得难以自持的时候，也许，他不需要太多的劝解和安慰，训戒和指明。他需要的，只是能有一个在他身边蹲下来，陪他做一只蘑菇。
　我可以蹲下来，陪你做一只蘑菇。我愿意分担你的不快乐，只是当你的世界下雨时单纯的为你撑起一把伞。请你不要封闭自己的心，一个人承受那么多。你知道的。只要你睁开眼，你从来都不是一个人。我是你的蘑菇…也希望在我无助的时候，你能蹲下来，陪我一起做一朵蘑菇。
　来源：http://www.zreading.cn/archives/2982.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲密行为》书评</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/16/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E4%B9%A6%E8%AF%84/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 07:12:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/16/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E4%B9%A6%E8%AF%84/</guid>
      <description>首先说说感受。本书是《裸猿》三部曲之一，因为貌似是属于人类学和社会学的部分，更多的讨论了人类亲密行为的原因，基本上归结在动物性上。认为很多亲密行为其实是婴儿时期对母亲的感受形成的。而作者德斯蒙德的确是一位非常伟大的生物学家和作家。强大的生物学就在轻松的仿似“洽谈”的文字间给予人一种神秘的力量。我们的祖先留给我们的生物本能被他很强大的讨论了。但是。。如果你对人类这生物什么的完全没兴趣。比如像我。那么这本书就不用看了。纯粹是浪费时间。如果你是初为人母或是初为人父，那么前几章都可以看，了解一下婴儿的行为，可以更好的育儿。。观点如有偏颇。请海涵。
　然后给出一些摘抄吧，
　摇动婴儿以每分钟60-70下的速度可以减少婴儿的啼哭。
　教育孩子早期应该亲密，爱护，稍微大一点就可以放开一些。而不是想法。到了孩子大了的时候反而溺爱，即先爱后自由。
　用包裹婴儿的方式模拟子宫环境，但几个月后不宜过长。可能会阻碍他的肌肉和体格的发育。
　婴儿啼哭不仅仅是饥饿或是不舒服，有时候也是希望母亲到这里来。
　人类恋爱行为的几个阶段
　1.眼对身 2.眼对眼 3.话对话 4.手对手 5.臂对肩 6.臂对腰 7.嘴对嘴 8.手对头 9.手对身 10嘴对乳房 11手对生殖器 12，生殖器对生殖器
　一方面，科学研究沉重打击了我们何谓温馨关爱的亲密行为的观念，所以我们禁不住觉得反感；
　另一方面，我们生病时急忙到药房买药，并急忙吞药丸的时候，却尽量不去想那些信赖我们却被我们背叛的实验动物：它们遭受痛苦，但是给我们带来了防病治病的抗生素。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《乌合之众》笔记上部</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/10/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%8A%E9%83%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 20:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/05/10/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%8A%E9%83%A8/</guid>
      <description>今天本来是打算写篇关于LR型语法分析的总结的。结果因为各种原因错过了。可能我还是有轻微的拖延症吧。但是还是非常给力的。今天在读这本书-乌合之众-大众心理研究，本来就想着也就不到200页的书，几个小时就看完了，结果真正看了以后，一阵惊叹啊。信息量很大，现在才看到84页。不过笔记已经写了2000字了。为了避免文章太长。先分享这两千字。明天看完了后半部分，再分享。
　群体的无意识行为代替了个人的有意识行为，是目前这个时代的主要特征之一。
　社会组织就像一切生命有机体一样复杂，我们还不具备强迫他们在突然之间发生深刻变革的智力。
　对于一个民族有致命危险的，莫过于他热衷于重大的变革。无论这些变革从理论上来说多么的出色。如果它能够使民族气质即刻产生变化，才能说他是有用的，只有时间才具备这样的力量，
　如果有关某种形态的知识只有少数有学问的人才能掌握，那他也没有多少意义了。
　造成文明洗心革面的唯一重要的变化，是影响到思想，观念和信仰的变化，令人难忘的历史事件，不过是人类思想不露痕迹的变化所造成的可见后果而已。
　群体的力量会成为唯一无可匹敌的力量，我们要进入的时代，就是一个群体的时代。
　群体不善推理，却急于采取行动，他们目前的组织赋予他们巨大的力量。
　科学为我们许诺的是真理，从未许诺过和平或幸福，他对我们的感情无动于衷，对我们的哀怨不闻不问。
　历史告诉我们，当文明赖以建立的道德因素失去威力时，他的最终解体总是有无意识的野蛮群体完成的，
　创造和领导着文明的，历来就是少数知识贵族而不是群体，群体只具有强大的破坏力。
　不管情况如何，我们注定要屈从于群体的势力，这是因为群体的目光短浅，使得有可能让他守规矩的所有障碍已经被一一清除。
　一个心理群体表现出来的最惊人的特点是：不论他们是谁，他们变成了一个群体这个事实，使他们获得了一种集体信息，这是他们的感情，思想和行为变得与他们独自一人时颇为不同，
　群体一般只有很普通的品质，他削弱了个人的优秀品质，这一事实解释了为何他不能完成需要高智力的工作，群体中累加在一起的只有愚蠢而不是天生的智慧。
　从数量上来看，群体的个人会感觉到一种势不可挡的力量，使他敢于发泄出自己本能的欲望。而独自一人时，则必须克制欲望，因为他觉得：群体是个无名氏，不许承担责任。
　还有就是群体的传染性，每种感情和行动都有传染性，其程度足以使个人随时准备为群体利益牺牲他的个人利益。这与人的天性相对立，如果不是群体的一员，很少具备这样的能力
　长时间融入群体行动的个人，不就会发现，或许是因为在群体发挥催眠影响的作用下，自己进入一种特殊状态，类似于被催眠，变成了受人支配的无意识的努力，有意识的人格消失的无影无踪，意识和辨别力也不复存在。
　1989年8月4日，的晚上，法国的贵族一时激情澎湃，毅然投票放弃了自己跌特权。所以说，群体有时候也是英雄群体。
　群体容易被暗示，会随时听命于一切暗示。失去了批判能力。
　不要相信童言无忌，儿童一直就在撒谎。
　群体情绪的简单和夸张所造成的结果是，他全然不知怀疑和不确定性为何物，他就像女人一样，一下子就会陷入极端，怀疑一说出口，立刻就会变成不容辩驳的证据。
　群体只知道简单而极端的感情;提供给他们的各种意见，想法和信念，他们或者全盘接受，或者一概拒绝，将其视为绝对真理或绝对谬论。
　群体中只要有人在他们之间山东，他们随时都会付诸行动，群体对强权俯首帖耳，却很少为仁慈心肠所动，他们认为那不过是软弱可欺的另一种形式。他们的同情心从而不听命于作风温和的主子，而是只向眼里欺压他们的暴君低头。他们总是为这种人塑其最壮观的雕像。
　群体强烈的守着无意识因素的支配，因此很容易屈从于世俗的等级制，难免会十分保守，对他们撒手不管，很快他们就会对混乱感到厌倦，本能的变成奴才。
　观念只有采取简单明了的形式，才能被群体所接受，因此它必须经过一番彻底的改造，才能变得通俗易懂。
　就观念来说，群体总是落后于博学之士和哲学家好几代人。
　群体形象化的想象力不但强大而活跃，并且非常敏感。历史上，表相总比真相起着更重要的作用，不现实的因素总比现实的因素更加重要。
　不管刺激群体想象力的是什么，采取的形式都应该具有鲜明形象。没有任何多余的解释。比如死亡人数。
　如果一个民族使自己的习俗变得过于牢固，他便不会再发生变化，于是就像中国一样，变得没有改进能力。在这种情况下，暴力革命也没有多少用处，因此由此造成的结果，或者是打碎的锁链被重新拼接在一起，让整个过去原封不动的再现，或者是对被打碎的事务撒手不管，衰败很快被无政府状态所取代。因此对于一个民族来说，理想的状态是保留过去的制度，用一种不易察觉的方式一点点的加以改进。
　群体具有保守主义精神，即使被狂暴的反叛最终也只会造成一些嘴皮子上的变化。
　各民族是受着自己的性格支配的，凡是与这种性格不合的模式，都不过是借来的外套，一种暂时的伪装。
　教育既不会使人变得更加道德，也不会使人更幸福，他既不能改变他的本能，也不能改变他的热情。。。害处远大于好处。
　掌握一些派不上用场的知识，是让人造反的不二法门
　生活中取得成功的条件是判断力，经验，开拓精神，和个性。非课本能带来。
　大学毕业，一个充分发展的人诞生，但筋疲力尽，成家立业，落入生活的俗套，只要落入这种俗套，他就会把自己封闭在狭隘的职业中，工作还算本分，但仅此而已，这就是平庸的生活。
　因为各种词语和套话的力量而死去的人，只要用他们的尸骨，就能建造一座比古老的齐奥普斯更高的金字塔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拖延心理分析</title>
      <link>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/11/%E6%8B%96%E5%BB%B6%E5%BF%83%E7%90%86%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 12:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leizhiyuan.github.io/2012/04/11/%E6%8B%96%E5%BB%B6%E5%BF%83%E7%90%86%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;拖延从根本上来说并不是一个时间管理方面的问题，也不是一个道德问题，而是一个复杂的心理问题。根本而言，拖延的问题是一个人跟自身如何相处的问题，它反映的是一个人在自尊上的问题。在我们的第一本书里，我们将它看做是一个人自我价值感方面的问题。我们强调，自我价值感是以一种自我接受的能力为基础的，其中包括接受我们的生理状况，接受我们的历史，接受我们的环境，以及接受我们作为人的诸多局限性. -摘录&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;background-color: #00ff00;&#34;&gt;一.拖延是什么 &lt;/span&gt;
 拖，我懂，就是打死以后拉走的意思，延，我也懂。就是打死以后等会再拉走，那么，至于拖延，我想就不必多说了，主要分清拖延和延后处理的关系就行了，一个评判点就是看有没有让你感到烦恼。
 &lt;span style=&#34;background-color: #00ff00;&#34;&gt;二，拖延的症状 &lt;/span&gt;
 怎么知道自己是不是拖延患者呢。我们知道，行为是判断我们的最佳方法，如果你都懒的去想这个问题，认为还太早的话，那么你显然就是拖延的患者呢。请允许我用患者这个词，&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>